<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>



    <string name="hatme1" translatable="false">"Hatme-i Hacegan Nakşibendi tarikatına has bir zikir çeşididir. Bu nedenle öncelikle zikrullah ile ilgili kısa bir bilgi verdikten sonra, Hatme-i Hacegan’la ilgili bilgi edinmek daha faydalı olacaktır.\n"
        "\n"
        "Z İ K R U L L A H \n"
        " Değerli okuyucu! Şunu da bilmemiz gerekirki KUR'AN-I KERİM'de zikirle ilgili pek çok ayeti kerime vardır. Ama biz burada zikrin temel özelliklerini ve zikretmenin hükümlerini açıklayan bazı ayeti kerimelerin meallerini vermeye çalışacağız.\n"
        "\n"
        "\" Ey müminler! ALLAH'ı çokça zikredin ve sabah akşam O nu tesbih edin. \" 1\n"
        "\n"
        "\" Beni zikredinki; bende sizi zikredeyim. \" 2\n"
        "\n"
        "\" ALLAH'ı çok zikredinizki; kurtuluşa eresiniz. \" 3\n"
        "\n"
        "\" Namazı bitirince, ayakta, otururken, ve yanınız üzerinde yatarken ALLAH'ı zikredin. \" 4\n"
        "\n"
        " \" Ey iman edenler! Herhangi bir düşman topluluğu ile karşılaştığınız zaman sebat edin ve ALLAH'ı çokça zikredinki; başarıya erişesiniz. \" 5\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "\" Onlar öyle erkişilerdirki; onları ne bir ticaret, ne de herhangi bir alış-veriş ALLAH'ı zikretmekten, namazı kılmaktan ve zekatı vermekten alıkoymaz. Onlar, kalblerin ve gözlerin (dehşetten) allak bullak olduğu bir günden korkarlar. \" 6\n"
        "\n"
        "\" Şüphesiz münafıklar, ALLAH'a oyun etmeye çalışıyorlar; halbuki ALLAH onların oyunlarını başlarına çevirmektedir. Onlar namaza kalktıkları zaman üşenerek kalkarlar, insanlara gösteriş yaparlar ve ALLAH'ı çok az zikrederler. \" 7\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "\" Rabbini, nefsinde, yalvararak ve korku içinde, yüksek olmayan bir sesle sabah akşam zikret. Gafillerden olma! \" 8\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "\" ALLAH'ı çok zikreden erkek ve kadınlara ALLAH, bir mağfiret ve büyük bir mükafat hazırlamıştır.\"9\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "Değerli okuyucu! Biraz uzun olmakla birlikte sahihliği hakkında ittifak edilmiş olan bu hadisi şerifi iyice okuyalım.\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "Hz Ebu Hureyre RA'dan rivayet olunan bir hadisi şerife göre Rasulullah SAV efendimiz buyurdularki. \" Muhakkak ALLAH'ın yollarda dolaşan, zikir ehlini arayan melekleri vardır. ALLAH'ı zikreden bir topluluk görürlerse: Geliniz, hacetinize, diye nida ederler. O zikredenleri dünya semasına kadar kanatlarıyla kuşatırlar. Rableri, kullarının durumunu onlardan daha iyi bildiği halde, onlara:\n"
        "\n"
        "- Kullarım ne diyorlar? diye sorar\n"
        "\n"
        "- Seni tesbih ediyorlar, Seni tekbir ediyorlar, Sana hamd ediyorlar ve Seni ululuyorlar, derler.ALLAH:\n"
        "\n"
        "- Onlar Beni gördülermi? buyurur. Melekler:\n"
        "\n"
        "- Hayır, Vallahi, Seni görmediler, derler. ALLAH:\n"
        "\n"
        "- Şayet Beni görseler nasıl olurdu? buyurur. Melekler:\n"
        "\n"
        "- Şayet seni görselerdi, Sana daha sağlam ibadet eder, Seni daha fazla ulular ve Sana daha çok tesbih ederlerdi, derler. ALLAH:\n"
        "\n"
        "- Benden ne istiyorlar? buyurur. Melekler:\n"
        "\n"
        "- Senden cennet istiyorlar, derler. ALLAH:\n"
        "\n"
        "- Onlar cenneti gördülermi? buyurur. Melekler:\n"
        "\n"
        "- Hayır, Vallahi, Ya Rabbi, cenneti görmediler, derler. ALLAH:\n"
        "\n"
        "- Şayet onlar cenneti görseler nasıl olurdu? buyurur. Melekler:\n"
        "\n"
        "- Şayet onlar cenneti görseler, ona daha şiddetle hırs duyarlar, onu daha şiddetle isterler ve onun hakkında rağbetleri dahada artar, derler. ALLAH:\n"
        "\n"
        "- Onlar neden sığınıyorlar? buyurur. Melekler:\n"
        "\n"
        "- Cehennemden, derler. ALLAH:\n"
        "\n"
        "- Onlar cehennemi gördülermi? buyurur. Melekler:\n"
        "\n"
        "- Hayır, Vallahi, onu görmediler, derler. ALLAH:\n"
        "\n"
        "- Onu görselerdi nasıl olurdu? buyurur. Melekler:\n"
        "\n"
        "- Şayet onu görselerdi, ondan daha şiddetle kaçarlardı. Daha şiddetle korkarlardı derler. ALLAH:\n"
        "\n"
        "- Sizi şahid tutuyorum ki Ben onların günahlarını mağfiret kıldım buyurur. Meleklerden bir tanesi:\n"
        "\n"
        "-Aralarında onlardan olmayan filanda var, bir hacet için gelmişti, der. ALLAH:\n"
        "\n"
        "- Onlar öyle bir cemaat ki onlarla oturan kimseler şaki olamazlar, buyurur. \" 10\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "HATME-İ HACEGAN\n"
        " \n"
        "\n"
        " Değerli okuyucu! Her tarikatın kendi usullerine göre tertipleyip, düzenleyip ve icra ettiği bir zikir çeşidi vardır. Devran , Sema, Zikri Kıyam, Darb-ı Esma ve Hatme-i Hacegan bunlardan başlıcalarıdır. Biz burada Nakşibendi Tarikatına has olan Hatme-i Hacegan zikri hakkında ve adapları ile ilgili kısa bilgiler vereceğiz.\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " Hacegan \"hace\"nin çoğulu olup, farsça bir kelimedir. Hace; şeyh, alim, büyük üstad manalarına gelmektedir. Hatme ise, bazı surelerin, ayet-i kerimelerin, salatü selamların ve belirli tesbihatların yapıldığı bir zikir meclisidir. Şu halde demek ki hatme-i hacegan demek; Şeyhlerin zikri, alimlerin zikri, büyük üstadların zikri gibi güzel bir mana içermektedir. Bu toplu zikir çeşidi Nakşibendi Tarikatına has olduğu için, bu tarikata ismini veren Hace Bahauddin Nakşibend k.s. hazretlerinin bu konu hakkındaki görüşlerini kısaca aktardıktan sonra, bu yolun büyüklerinin yani hocalarımızın, şeyhlerimizin, üstadlarımızın Hatme-i Hacegan tariflerine birlikte bir göz atalım.\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "Şahı Nakşibend (k.s.) Makamatı Bahaiyye adlı kitabında şöyle buyuruyor. “Seyrü sulüka başlayan bir mürid, günlük evradını yaparken hatme meclislerindende mahrum kalmamaya azami gayreti gösterir. Sadıklarla beraberlik ilahi bir emirdir. Bu beraberlik ruhani olursa buna; rabıta denir ki bu, tasavvufun temel prensiplerinden birisidir. Hatm-i hacegan, hem cismani hemde ruhani bir beraberliktir.” 11\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "Mevlana Halid-i Bağdadi k.s. hatme tarifi; \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "Evvela 25 kerre istiğfar olunur. Bu 5 veya 15 de olur. Sonra gözler yumularak rabıta-i şerifle beraber kalbe nazar edilir. önce 7 tane fatihayı şerif okunur, 100 salavatı şerife , 79 elem neşrahleke suresini okuduktan sonra 1001 ihlas-ı şerif okunup, tekrar 7 fatihayı şerife ve 100 salavat-ı şerife ile birde aşr-ı şerif okunarak duası yapılır ve vukuf-u kalbiye her zaman dikkat edilir. 12\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "Ahmed Ziyaüddin Gümüşhanevi k.s. hatme tarifi;\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "Nakşibendiyye ve halidiyyede müridlerin bir araya gelerek, şeyhlerinin izin ve denetimi altında yaptıkları toplu zikrin adına \"hatm-i hacegan\" adı verilir. Önce mürşidin işareti ile, istiğfar edilerek zikre başlanır. Bu istiğfar mürşidin isteğine üzerine 15 veya 5 defada olabilir. Sonra gözler yumularak, rabıta ile birlikte kalbe nazar edilir. Önce 7 fatiha okunur, daha sonra 100 salavat-ı şerife, 79 inşirah suresi ve 1001 ihlası şerif kıraat edilir. Sonra tekrar yine 7 fatiha ve 100 salavat okunur. Sonunda bir aşr-ı şerif okunarak, şeyh tarafından yapılan duaya hep birlikte amin denilerek hatm-i hace nihayete ermiş olur. Hatim sırasında, vukuf-ı kalbiye dikkat edildiği gibi, silsilenin ve ulu meşayihin de ruhen bu mecliste bulundukları düşünülerek gerekli edebi muhafaza etmek ayrıca lüzumludur. 13\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "HATME-İ HACEGAN ÇEŞİTLERİ\n"
        " \n"
        "\n"
        " Değerli okuyucu! Üç çeşit Hatme-i Hacegan vardır. Şimdi sırasıyla bunları beraber okuyalım.\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " 1-Büyük hatme;\n"
        "\n"
        "Cemaatin 10 kişiden fazla veya, imam hariç inşirah suresini bilen 10 kişi hazır bulunur ise büyük hatme yapılır. Büyük hatmede toplam 14 fatiha, 200 salavat, 79 inşirah suresi ve 1001 ihlası şerif okunur. Bu okuyuşların sırası ise şöyledir.\n"
        "\n"
        "1-7 fatiha suresi,\n"
        "\n"
        "2-100 salavatı şerife,\n"
        "\n"
        "3-79 inşirah suresi,\n"
        "\n"
        "4-1001 adet ihlas suresi,\n"
        "\n"
        "5-7 fatiha suresi,\n"
        "\n"
        "6-100 salavatı şerifedir. 16\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "2-Küçük hatme;\n"
        "\n"
        "Cemaat 10 kişiden az veya imam hariç inşirah suresini bilen 10 kişiden az olursa küçük hatme yapılır. Küçük hatmede toplam 14 fatihayı şerif 200 salavatı şerif ve 500 adet \"Ya Baki Entel Baki\" okunur. Küçük hatmede inşirah suresi ve ihlas suresi okunmaz. Bu okuyuşların sırası ise şöyledir.\n"
        "\n"
        "1-7 fatiha suresi,\n"
        "\n"
        "2-100 salavatı şerife,\n"
        "\n"
        "3-500 adet \"Ya Baki Entel Baki\",\n"
        "\n"
        "4-7 fatiha suresi,\n"
        "\n"
        "5-100 salavatı şerifedir. 17\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "3-Kelime-i Tevhid hatmesi;\n"
        "\n"
        "Kelime-i Tevhid hatmesini diğer hatmelerden ayıran özellik şudur. Diğer hatmelerden haricen, imamın kelime-i tevhid zikri yaptırmasıdır. Yoksa bütün okunan sure ve salavat sayıları aynıdır. 18\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "  \n"
        "\n"
        "HATME-İ HACEGAN ADABI\n"
        " \n"
        "\n"
        " Değerli okuyucu! Şimdi aşağıda sıralayacağımız maddelere geçmeden önce şunu da bilmekte fayda var. Zikrullah ciddiyet ister. Çünkü her zaman olduğu gibi burada da muhatabın Allahü Tealadır. Öğrencinin okulunda öğretmenine ve müdürüne karşı gösterdiği, askerin komutanına gösterdiği, evladın anne ve babasına gösterdiği, işçinin ve memurun amirine gösterdiği ciddiyet saygı ve hürmetin daha da fazlasını Halikı Zülcelale göstermek gerekir.\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " 1-Hadesten ve necasetten temizlenerek, abdestli olmak.\n"
        "\n"
        " 2-Huşu ve huzur ile ifa etmek, dünyevi düşünce ve meselelerden kalbi temiz tutmak.\n"
        "\n"
        " 3-Kıbleye karşı olmak.\n"
        "\n"
        " 4-Mücbir bir sebep bulunmadığı takdirde, sağ ayak üzerine oturup, ayak uçlarını sol taraftan çıkarmak veya diz üstü oturmak.\n"
        "\n"
        " 5-Toplu zikir yapılıyorsa halka şeklinde oturmak ve dizlerin birbirine temas etmesini sağlamak. Yalnız hatmeyi yaptıranın dizlerine dizler temas ettirilmez.\n"
        "\n"
        " 6-Rabıtayı mevt, rabıtayı mürşid ve rabıtayı kalb (rabıtayı huzur) yapmak.\n"
        "\n"
        " 7-Güzel koku sürünmek.\n"
        "\n"
        " 8-Dişleri misvaklamak.\n"
        "\n"
        " 9-Samimi bir şekilde istiğfar etmek.\n"
        "\n"
        " 10-Gözleri yummak ve zikrullah bitene kadar açmamak. Bununla ilgili sahih-i müslimde ki rivayet şöyledir.\n"
        "\n"
        " Hz Ali kerremallahü veche, kullar için Allah'a giden en kısa, en kolay ve Allah indinde en faziletli yolu kendisine göstermesini Rasulullah sallallahü aleyhi ve sellemden istedi.\n"
        "\n"
        " Hz. peygamber sallallahü aleyhi ve sellem:\n"
        "\n"
        "- Ya ali! Halvette ve yalnızken, celvette ve insanlarla bir arada bulunurken Allah'ı zikretmeye devam etmelisin. buyurdu. Hz. ali r.anh:\n"
        "\n"
        "- Allah'ı nasıl zikredeyim Ya Rasulullah? diye sordu. Rasulullah sallallahü aleyhi ve sellemde:\n"
        "\n"
        "- Gözlerini kapat ve benim 3 defa söylediğimi dinle. Sonra sen 3 defa tekrar et ben dinleyeyim\" buyurdu.\n"
        "\n"
        " Hz. peygamber sallallahü aleyhi ve sellem gözlerini kapatarak, yüksek sesle üç defa \"La ilahe illallah\" dedi. Hz. ali kerremallahü vechede büyük bir huşu içinde o nu dinliyordu. Sonra Hz. Ali r.anh gözlerini kapatarak, yüksek sesle 3 defa \"La ilahe illallah\" dedi. Hz. peygamber sallallahü aleyhi ve sellem: \"benim ve benden önce gelen peygamberlerin söylediği en faziletli söz \"La ilahe illallah\"dır . Yer yüzünde \"Allah, Allah, Allah...\" diyenler bulundukça kıyamet kopmaz\"buyurdu. 19\n"
        "\n"
        " 11-1 fatiha 3 ihlası şerif okuyarak büyüklerin ruhlarına bağışlamak.\n"
        "\n"
        " 12-Saadat-ı Kiramın isimlerini okumak.\n"
        "\n"
        " 13-Zikrullahın yapılacağı yerin kapalı ve karanlık bir yer olmasına ve kapının kapatılmasına dikkat etmek.Bununla ilgili Ahmet İbni Hambelin müsnedindeki sahih hadis kısaca şöyledir. \"Şeddad bin evsten rivayet olunduğuna göre:Hz. peygamber sallallahü aleyhi ve sellem bir grup sahabe ile evinde otururken \"İçerinizde yabancı bir kişi varsa onu dışarı çıkarıp kapıyı kapayınız\" buyurunca biz \"içerimizde yabancı birisinin olmadığını\" söyledik. Hücre-i saadetin kapısını kapatıp oturduktan sonra, bir süre \"La ilahe illallah, la ilahe illallah\" diyerek, topluca ve yüksek sesle zikrettik\" 20\n"
        "\n"
        " 14-Zikir esnasında kendini kaybetmemeğe, cezbe hali vuku bulsa dahi kendisini tutmağa gayret etmek.\n"
        "\n"
        " 15-Eğer zikrullah toplu yapılıyorsa sesini imamdan fazla yükseltmemek.\n"
        "\n"
        " 16-Zikrullahın bitiminde hemen kapıları açmamak, ışıkları yakmamak.\n"
        "\n"
        " 17-Zikrullahın bitiminde hemen dünyevi düşüncelere kapılmadan kalbine teveccüh etmek.\n"
        "\n"
        " 18-Zikrullahın bitiminde hemen kesinlikle su içmemek.\n"
        "\n"
        " 19-Zikrullahın bitiminde yaşadığı hali mürşidinden gizlememektir.\n"
        "\n"
        " 20-Ayrıca intisab etmemiş kişileri hatmeye almamak.\n"
        "\n"
        " 21-Hatmede okunan surelerin sayısının takibi açısından, hatmenin taş vs ile yapılması.\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "ADAPLA İLGİLİ YARARLANILAN ESERLER:\n"
        "\n"
        "1-Risale-i Halidiye ve Adab-ı Zikir Risalesi (Mevlana Halidi Bağdadi k.s.)\n"
        "\n"
        "2-Veliler ve Tarikatlarda Usul (Ahmet Ziyaüddin Gümüşhanevi k.s.)\n"
        "\n"
        "3-Gümüşhanevi Ahmet Ziyaüddin (İrfan Gündüz)\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "5-Tasavvuf ve Tarikatlarla İlgili Fetvalar (Ömer Ziyaüddin Dağıstani k.s.)\n"
        "\n"
        "6-Evradı Bahaiye (Derleyen Mehmet Veli Şen)\n"
        "\n"
        "7-Hatme-i Hacegan Risalesi (Ömer Yıldız)\n"
        "\n"
        "8-Zikir Risalesi (Ömer Yıldız)\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "NOTLAR\n"
        "\n"
        "1 (Ahzab/41-42)\n"
        "\n"
        "2 (Bakara/152)\n"
        "\n"
        "3 (Cuma/10)\n"
        "\n"
        "4 (Nisa/103)\n"
        "\n"
        "5 (Enfal/45)\n"
        "\n"
        "6 (Nur/37)\n"
        "\n"
        "7 (Nisa/142)\n"
        "\n"
        "8 (Araf/205)\n"
        "\n"
        "9 (Ahzab/35) \n"
        "\n"
        "10 (El-Lü'Lü-ü vel Mercan c/3 s/278-279 H.No/1722) Muhammed Fuad Abdulbaki\n"
        "\n"
        "11 (Hatmei Hacegan Risalesi s.8-9) Ömer Yıldız\n"
        "\n"
        "12 ( Risale-i Halidiye ve Adab-ı Zikir Risalesi s.61-62) Mevlana Halidi Bağdadi Mütercim Mehmed Zahid Kotku\n"
        "\n"
        "13 (Gümüşhanevi Ahmed Ziyaüddin s.274) İrfan Gündüz\n"
        "\n"
        "14 (İslam, Sevgi ve Tasavvuf s. 103-104) Mahmud Es’ad Coşan\n"
        "\n"
        "15 (Evradı Bahaiye s.23) Derleyen Mehmed Veli Şen\n"
        "\n"
        "16 (Zikir Risalesi s.165-Hatme-i Hacegan Risalesi s.84-86) Ömer Yıldız\n"
        "\n"
        "17 (Zikir Risalesi s.165-Hatme-i Hacegan Risalesi s.84-86) Ömer Yıldız\n"
        "\n"
        "18 (Evradı Bahaiye s.24) Derleyen Mehmed Veli Şen\n"
        "\n"
        "19 (Tasavvuf ve Tarikatlarla ilgili fetvalar s.65-66) Ömer Ziyaüddin Dağıstani\n"
        "\n"
        "20 (Tasavvuf ve Tarikatlarla ilgili fetvalar s.67-68) Ömer Ziyaüddin Dağıstani"

</string>
    <string name="hatme2" translatable="false">"Cemaatte Elemneşrahleke sûresini bilen imam dahil 11 kişi varsa büyük hatme yapılır. 11 kişiden az olunca büyük hatme yapılmaz. Büyük hatme şu şekilde yapılır:\n"
        "\n"
        "Cemaat bir halka kurar. Hatmeyi yaptıracak kimse arkası kıbleye gelecek şekilde halkayı ortalayarak oturur. Taş dağıtıcı ise imamın karşısına oturur, sepetteki taşları yere boşaltır.\n"
        "\n"
        "Taş dağıtıcı önce 100 taştan 21 tanesini ayırıp imama verir. Geri kalan 79 taş, dağıtılmak üzere önünde yerde bekler. Ayrıca okunacak Fatihâlar için altı büyük taş ayrılır. Herkes adap üzere oturur. Gözler kapanır; huzurlu, sessiz ve edepli bir şekilde hatmenin başlaması beklenir. Gözler hatme bitene kadar açılmaz. \n"
        "\n"
        "İmam ‘estağfirullah’ diyerek hatmeyi başlatır. Herkes 25 defa estağfirullah der. Elemneşrahleke sûresini bilenler taş almak için sağ ellerini açıp beklerler. Taşları dağıtan görevli gözlerini açıp 79 taşı sepete koyar, imamın sağ tarafından başlayarak eli açık olanlara dağıtır. Dağıtılan taşların eşit sayıda olmasına dikkat eder. Cemaat kalabalık ise eli açık olanlara en az üçer taş dağıtır. Kalabalık değilse taşları eşit miktarda dağıtmaya çalışır. Kendilerine taş yetmeyenler ellerini indirirler, bir şey okumazlar. \n"
        "\n"
        "İmam “Fatiha-i şerife” diye ses verir. İmam dahil sağ taraftan yedi kişi Euzü besmele ile Fatiha okurlar. Fatiha okuyacakları belirlemek için taş dağıtıcı önünde hazır tuttuğu altı büyük taşı imamın sağındaki altı kişiye dağıtır, imama Fatiha taşı vermez, imam kendisi bir Fatiha okur. Taş dağıtıcısı Fatiha taşlarını tekrar toplayıp diğer taşlarla birlikte 10 büyük taşı imamın önüne sağ tarafına toplar. \n"
        "\n"
        "İmam “Salavat-ı şerife” diye ses verir. İmam ve cemaat ellerindeki taş adedi kadar salavat okurlar. Salavat “Allahümme salli alâ Seyyidinâ Muhammedin ve alâ âli seyyidinâ Muhammed” sözüdür. Her salavatla birlikte sağ ellerindeki bir taşı sol ellerine aktarırlar ve hepsi bitince tekrar sağa alıp yeni verilecek zikir komutunu beklerler.\n"
        "\n"
        "İmam elindeki 21 taştan bir kısmıyla salavat okuduktan sonra “Elemneşrahleke-i şerife” diye ses verir. Cemaat “eûzü-besmele” çekip ellerindeki taş kadar “Elemneşrahleke” sûresini okur. Sûreleri okurken başta bir kere “eûzü-besmele” çekilir; diğerlerinde sadece besmele okunur, bu yeterlidir. İhlas okurken de böyledir. Bu arada imam 21 salavatı bitirir ve bir miktar taş kendisine ayırarak kalanını taş dağıtıcıya verir. Taş dağıtıcı gözlerini açar, imamın verdiği taşları imamın sol tarafındakilere dağıtır. Taşları daha önce almayanlardan başlayarak yettiği kadar tek sayıda dağıtır. \n"
        "\n"
        "Taş dağıtan bu sevaptan mahrum kalmamak için, kendisine de taş ayırır. Eğer halka küçükse ve ortada oturanlar varsa, taş dağıtan önce imama göre sağ taraftan başlayarak sola doğru eşit miktarda taş dağıtır.\n"
        "\n"
        "Sonra imam “İhlas-ı şerife” diye ses verir. Herkes elindeki taş kadar besmele ile ihlas sûresini okur. İmam ihlas-ı şerife” diye on defa ses verir ve herkes elindeki taş adedince ihlas okur. Böylece toplam 1000 (bin) ihlas okunmuş olur..\n"
        "\n"
        "İmam tekrar “Fatiha-i şerife” diye ses verir. Bu defa imam hariç sol taraftan yedi kişi Fatiha okurlar. Fatiha okuyacakları belirlemek için taş dağıtıcı büyük taşlardan yedi taş alarak soldan yedi kişiye dağıtır ve tekrar geri toplayıp imamın önüne kor. Eline taş verilenler besmele çekip birer tane Fatiha okurlar, diğerleri bir şey okumazlar.\n"
        "\n"
        "İmam son kez “Salavat-ı şerife” diye ses verir. İmam ve cemaat ellerindeki taş adedi kadar salavat okurlar. Sonra, taş dağıtıcı gözlerini açar, imamdan başlayarak sağdan sola doğru taşları toplayıp oturur. İmam hatme duasını okur. Duanın peşinden bir sûre okur ve “estağfirullah” diye ses verir. Herkes 25 “estağfirullah” çeker ve gözlerini açar. \n"
        "\n"
        "Hatme ikindi namazından sonra yapılmışsa, duadan sonra “Nebe/Amme” sûresi, yatsı namazından sonra yapılmışsa “Mülk/ Tabareke” sûresi okunur. Bunları ezbere bilmeyenler “Elemneşrahleke” sûresini veya “Nasr/İzâcâe” sûresini okuyabilirl"

</string>
    <string name="hatme3" translatable="false">"Sırt kıbleye gelecek şekilde oturulur. 100 adet taş (yoksa nohut) bir kase içinde önüne koyulur. 5 tane işaret taşı da önüne, yere konulur.\n"
        "\n"
        "Gözler kapatılıp 25 estağfirullah çekilir. Sonra 7 adet fatiha peşpeşe okunur.\n"
        "Daha sonra 100 taş ele alınır, taş sayısınca Salavat*-ı şerife okunur (Allahümme salli ala seyyidina muhammedin ve ala ali seyyidina muhammed.)\n"
        "Daha sonra işaret taşlarından birini hafif yan tarafa veya kase içine; ayrı yere konulur.(Karışmaması için). Taş adedince “Ya Baki Entel Baki” zikri okunur.\n"
        "Bu şekilde 5 işaret taşı için sırasıyla 100 adetten toplam 500 adet “Ya Baki Entel Baki” zikri okunmuş olur.\n"
        "Daha sonra 7 adet Fatiha şerife peş peşe okunur.\n"
        "Daha sonra son kez taş adedince salavat-ı şerife okunur.\n"
        "Bittikten sonra eldeki taşlar kaseye koyulur. Eğer ezbere biliniyorsa Hatme duası kendi duyabileceği bir ses tonuyla okunur. Bittiktan sonra biliniyorsa ikindiden sonra Amme suresi, yatıdan sonra Tebareke suresi, bilinmiyorsa Elemneşrahleke (İnşirah) suresi okunur.\n"
        "Tüm bunlar tertibe riayet edilerek bitirildikten sonra 25 estağfirullah çekilir ve gözler açılır."

</string>

    <string name="hatme3adab" translatable="false">"HATME ADABI\n"
        "  1- Hatmenin başından sonuna kadar gözler kapalı tutulur. Gözlerin açık tutulması kesinlikle yasaktır.\n"
        " 2- Hatme esnasında, kalbin huşuu ve huzurlu olması için mürşide kısa bir istimdat rabıtası yapılmalıdır. Hatme duasında isimleri okunan Sâdâtlar birer manevi hediye ile hatme halkasına gelirler. Getirdikleri hediyelerin hepsini mürşidin eline teslim ederler. Onun için hatmenin sonunda gözler açılmadan evvel, gelen bu hediyelerden mahrum olmamak için yine mürşide istimdat rabıtası yapılmalıdır. \n"
        " 3- Hatme duası okunurken, Peygamber Efendimizin adı söylenince “Sallallâhu Aleyhi Vesellem”, Ehlibeyt ve Sahabeler söylenince “Rıdvânullahi Teâlâ Aleyhim Ecmain”, sâdâtların isimleri söylenince “Kaddesâllahu sirrahul Aliyye” denilir. \n"
        " 4- Hatmeye sonradan gelenler, eğer hatme duası başlamamış ise hatmeye katılabilirler. Eğer hatme duası başlamış ise katılamazlar. \n"
        " 5- Hatme esnasında arkaya, sağa, sola veya herhangi bir yere dayanmak adapsızlıktır. \n"
        " 6- Adap üzere oturulmalıdır ve (imam dahil) dizler birbirine bitişik ve ayın hizada olmalıdır.\n"
        " 7- Hatmede kendisine taş verilmeyenler, hatmenin başındaki ve sonundaki 25 defa Estağfirullah’ tan başka bir şey okumazlar. \n"
        " 8- Hatme için kerahet vakti yoktur. \n"
        " 9- Mürşidin idare ettiği bir hatmeye katılanlar, hatme meclisine sonradan gelince, mürşidinden izin beklemeksizin uygun bir yere otururlar. \n"
        " 10- Tek başına da hatme yapılabilir. Tek başına hatme yapanın yönü kıbleye doğru olur. Zaruret olursa tespihle de hatme yapılabilir. \n"
        " 11- Hatmeyi idare eden veya tek başına hatme yapan hatme duasını bilmiyor ise gözünü açıp kitaptan okuyabilir. \n"
        " 12- Ebediyen nikah düşmeyen kadınlar ile hatme yapılabilir.\n"
        " 13- Diğer Nakşibendi kollarındakiler hatmemize katılabilir, biz de onların hatmesine katılabiliriz. \n"
        " 14- Hatmeye, abdestsiz olarak iştirak edilmez. Hatme esnasında abdesti bozulanlar hatmeyi terk ederler. Şayet bu durum hatme duası başlamadan olmuş ise hatme duası başlamadan abdest alınır ve gelinirse hatmeye katılınabilir. \n"
        " 15- İmam için de durum aynıdır. Ancak hatmeyi terk ederken görevini yanındakine devreder. \n"
        " 16- Hatmede hastalık ve benzeri gibi acil zarureti ortaya çıkanlar hatmeden çıkabilir. \n"
        " 17- Tevbe yenileyen eski sofiler, Tevbe yaptıktan adaplarını yapmadan da hatmeye katılabilirler. \n"
        " 18- İlk defa Tevbe edenler, Tevbe adaplarını yapmadan ve hatme talimatı dinlemeden hatmeye katılamazlar. \n"
        " 19- Cezbe, hal ve benzeri bir zuhurat olduğunda, mümkün olduğu kadar kendini tutmak adaptandır. \n"
        " 20- Hatme yapılacak yer dışarıdan görülebiliyorsa, açık yerlere perde çekilmelidir. \n"
        " 21- Açık arazide hatme yapılmaz. Şayet kimse olmaz ve etraftan görülmez ise yapılabilir. Etrafın örtü ile çevrilmesi mümkün ise etraf çevrilmelidir.  \n"

</string>


    <string name="hatme4" translatable="false">"-Elhamdulillâhi Rabbi’l-Alemin. Elhamdulillâhi hakka hamdihi ve senâihi vessalâtu vesselâmu ala hayri halkihi Muhammedin ve alâ âlihi ve sahbihi ecmaîn.\n"
        "\n"
        "-Allahumme belliğ ve evsil misle sevâbihi hazihil hatmeti’ş -şerifeti’l- mubareketi ba’del- kabûli minna, bi’l fadlı ve’l kerem hediyeten minna vasileten ila ravdeti menbais sıdki vessefa eşrefil vera Hazreti Seyyidina Muhammedinil Mustafa (Sallahu Teâlâ aleyhi vesellem ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "-Kullin min alihi ve evladihi ve ezvacihi eshabihi ve etbaihi ve zurriyetihi ve muhacirihi ve ensarihi (Ridvanallahu Teâlâ aleyhim ecmain ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "-Kullin min sadati silsileti tarikatil aliyyetin Nakşibendiyyeti, vel Kadiriyyeti, ve Sehreverdiyyeti, vel Çestiyyeti, vel Kubreviyye (Kaddesallahu Teâlâ Esrarahum Ecmain ve ila ruhi)\n"
        "\n"
        "-Şeyhina ve melazina ve kıdvetina ve imamina ve imami tarikati zil feydilcari ven nurissari eşeyhil behail Hakki vel hakikati veddin Hazreti Eşşeyh Muhammedinil Uveysiyyil Buhariyyi Elmağrufi bi Şahi Nakşibend (Kaddesallahu sırrehu ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "-Menbail mearifi vel kemali seyyidis sâdâti esseyid Emir Kulâl (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "-El mukbili aleyke velimasi vakennasi Eşşeyh Muhammedinil Baba semmasi (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "-El valihi fi muhabbeti mevlahul ganiyyi Elma’rufi bi hazreti Azizan Hâce Aliyyir Ramiteni (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "-El mu’ridi anil muradid dunyeviyyi ve uhreviyyi Hazreti Eşşeyh Mahmudinil Inciriyyil Fağnevi (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "-El Mutessellihi anil hicabil beşeriyyi Hazreti Eşşeyh Arifir Rivegeri (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "-Kutbil evliyai ve burhanil esfiyai kamiid bid’ati muhyis sunneti şeyhil meşaihi Mevlana Hazreti Eşşeyh Abdulhâlık-i Gucduvanî (k.s.a.)\n"
        "\n"
        "-Kutbil hakkani el Gavsi semedani Eşşeyh Ahmedil faruki serhendi el ma’rufi bil Imami Rabbani el Muceddidi li el fisâni (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "-Kutbi dairetil irşadi gavsissakaleyni alessadadi essâiri fillah erraki-ssacidi zilcenâhayni Hazreti Diyaeddin Mevlana Hazreti Eşşeyh Halid (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "-Menbail hilmi venurizzelami El hadi beynel aşairi Vel akvami Hazreti Siraciddinillezi Zehere min halefi Seyyidil enam Mevlâna Hazreti Esseyyid Abdillah (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "-Şeyhinel Gayrullezi bihinet tebaha Mevlanel ve kuri kubdil irşadi vel medari Hazreti Şihabiddin Mevlâna Hazreti Eşşeyh Seyyid Taha (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "-Sultanil Kuberail mutekaddimine Kıdvetil kuberail muteahhirine Gavsil Ammeti Vel haifin Kutbil eimmeti vessalikin Muğisil musteğisine Munisil ğurebai vel Aşikine Mevlana Şeyhinel Kamilil Mükemmilil uveysiyyi Mevlâna Hazreti Eşşeyh Seyyid Sibğatullahil Arvasi (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "-Sultanil arifine kutbil aktabil vasıline El muteşerrefi ila RABBIHIM alel vechil ehakki nasiriş şeriatil ğarrai kamiil Bid’atid darrai Müceddidi asaris selefi vettabiine ve mumehdihi bunyani Tarikatil Halefi vellahakine el mutesserrifi Alel itlak ellezi Lem yure lehu nezirun ba’det tefehhusifil afaki Katiin nisbeti anil mubtedit TAĞI Mevlâna şeyhinel Mukemmili Hazreti Eşşeyhi Abdurrahmani’t Taği (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "-Şeyhi Şeriati ve şehabzi tarikati ve burhanül hakikati el fani Fillah Vel Baki Billah El Mü’tasımi Bi Hablillah Mevlâna şeyhinel kamilil mükemmili Hazreti Eşşeyh Fethillah (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "-Camii kemalatil evliyail evveline ve mecmail adabı ve fuyudatil ağirine umdetil Islami ve müslimine umudil meşaihi bi ecmeıhim vessalikine durris semavati vel ardıyne siracil milleti veddini kehfi duafai vel mesakine kutbil e-immeti ves salikine Sultanil Aşikine Mevlâna Şeyhinel Kamilil Mükemmili Hazreti Eşşeyh Muhammed Diyauddin (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "-Varisi makamatil evliyai vel mürseline imamil mü’minine umdetil abidiyne ves Salikine muzhiriş şeriatil ğarrai muhyit tarikatin Nakşibendiyyetil beydai el Mutesellihi anil hicabil insiyyi el hazini li sırrıl menaviyyi Mevlâna şeyhinel kamilil mükemmili Hazreti Eşşeyh Ahmed’il Haznevi (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "-Sultanil cazibine Nuru hidayetil vasıline kutbil Ferdi lil Alemine naşiri Meslekil Ahmediyyeti fer’i şeceretiil Muhammediyyeti piri tarikati Nakşibendiyyeti Sahibis seciyyetil Mahmudiyyeti Essaki Min hıyadil bahaiyeti nasibil a’lamid Diniyyeti muhyi asari kubbari selefi vettabiine metleil himemi bil yakini Men heci saadeti lil musaddıkine Mevlâna Şeyhinel Kâmilil Mükemmilil Bilvanisi Mevlâna Hazreti Eşşeyh Gavsul-Âzam Abdulhâkim El Hüseyni (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "-Sultanil müslimine ve melazil müstecirine ve tacil mensurine ve muhibbil mahbubine ve meşaril müsteşerine ve irşadil mürşidiyne ve sırrıs sadıkiyne bihidayeti Rabbil Alemine el fatihi kunuzil ilmi ve dini el mustakırrı niş şeriatil ğarrai muhyit tarikatın nakşibendiyyetil beydai Mevlâna Şeyhinel Kamilil Mükemmili Bilvanisi Mevlana Hazreti Eşşeyh Seyyid Muhammed Raşid El Hüseyni (k.s.a.).\n"
        "\n"
        " -Mazharişşemaili vessiyretil Muhammediyye, El vârisi Lidevletil Ahmediyye, El amili bidekâikı sünnetinnebeviyye, Fer’işşeceret-il hüseyniye, Sâhıbinneefsir-râdiyeti vel merdıyye, Ellâ vücûde lehü fîl vücûd, El mütedarrı-ı ilellâhi fî-r rukû’ı vessücûd, El câmi’ı beynel ılmi vettakvâ, El muhâlifi linnefsi vel hevâ, Mevlânâ şeyhinel kamilil mükemmili, El-hüseyni Mevlânâ hazret, Şahı Urfa Eşşeyh Seyyid Abdulbâki el-Bilvanisî (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "-Sultanil mü'minîne ve kehfil abidîn. Ennâhici menhece sâdâtınel kâmiliyn, Sıbti seyyidil enbiyâi vel mürselin, Neclil aktabî vel evliyâil müttakıyn, Nasıril ılmi vel ulemâil âmiliyn, Fehril etkıyâi ve mededittâibiyn, Fevzil ussâti ve irşâdil müznibiyn, El kâimi binnasri vel fethil mübiyn, El mensûri min tarafi rabbil alemiyn El mu’tasımi bissünneti vel kitabilmübiyn, El kevserir rahiykı lil müslimiyn. Mevlâyî ve şeyhî ve seyidî ve senedî Ve menbihi temessükî ve aleyhi itimâdî Ve bihi iftihârî ve minhü istimdâdî ve kurrati Aynî Mevlânâ şeyhinel kâmilil mükemmili hazreti Şahı Bilvanisi Eşşeyh Seyyid FEVZEDDiN el-Hüseynî (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "-Küllin mines sadati vel hulefai vel muridine vel muhibbine vel mahbubine vel mensurine vel muntesibine ilahazihit tarikatil aliyyeti ve sairit turuki.\n"
        "\n"
        "-Allahumme ic’lal misle sevabiha mektuben fisahifeti a’mali küllin verfa’biha derecati küllin ve a’li biha fi a’lai ılliyyine menzileti küllin vezidna biha muhabbeten inde cenabi küllin ve efid aleyna min berekati küllin veetmim lena süluke hazihit tarikatil aliyyeti vevefikna limardati Şeyhina ve imtisali evamirihi ve ictinabi menahihi verzuknel bekae bike ba’del fenai fike ala kıdemi sadatinas salikine fiha.\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "-Alahümmeğfir lena hatayana ve eclibna ila mehabbetike bi muhabbeti evliyaike verzukna tevfike vel istikamete ala dinike ve taatike birahmetike ya erhamerrahimine (amin velhamdulillahi Rabbil alemin).\n"
        "\n"

</string>
    <string name="hatme4a" translatable="false">" \n"
        "\n"
        "Bismillahirrahmanirrahim\n"
        "\n"
        "Rahman ve Rahim olan ALLAH (c.c.)(cc) ın adıyla başlarım\n"
        "\n"
        "Hamd Alemlerin Rabbine sana ve layık vechine.\n"
        "Hamd ALLAH (c.c.)’a mahsustur. Salât ve selam mahlukatın hayırlısı Hz. Muhammed (SAV) ve aline ve sahabe-i kiramların hepsinin üzerine olsun\n"
        "\n"
        "Ey ALLAH (c.c.)’ım yapmış olduğumuz mübarek Hatme-i Şerifi bizden kabul ettikten sonra Fazlu Keremin ile Ravda-i Mutaharanın, doğruluğun, Takvanın sahibi Hazreti Muhammed (s.a.v) Mustafa (SAV)nın ruhuna bizden hediye olarak kabul buyur, ulaştır ve vasıl eyle\n"
        "\n"
        "Hazreti Muhammed Mustafa (SAV) sonra ailesinin hepsinin evlatlarının zevcelerinin sahabelerinin ve onlara tabi olanların zürriyetlerinin ve muhacirinin ensarın (ALLAH (c.c.) onların hepsinden razı olsun.) Ruhlarını vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "Bütün Sadatı izamınki Al-i Nakşibendi tarikatı sadatının ve kadiriye ve suhreverdiyeve çeşitiye ve kübreviye tarikatlari sadatının ruhlarını vasıl eyle.\n"
        "(ALLAH (c.c.) onların hepsinin sırlarını takdis buyursun.)\n"
        "\n"
        "Şeyhimiz sığınağımız imamımız ve akan feyiz sahibi ve nuru sirayet edici dinin gerçekleri Hak ve Hakikatleri tezyin edici Nakşi Tarikatının rehberi Hazreti Şeyh Muhammedi El Üveys El Buharinin (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin) ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "Marifetlerin ve kelamın kaynağı sadatın efendisi Seyyid Emir Külâl (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "İkbali ve mutluluğu diğer müridlerine bütün insanlara verip onları ALLAH (c.c.)’a yönelten Şeyh Muhammedi Babasemmasi’nin (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin) ruhuna vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "Ganî olan ALLAH (c.c.)’ın muhabbetinde kaybolmuş HAZRETİ AZİZAN diye bilinen Hace Ali Ramite’nin (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin) ruhuna vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "ALLAH (c.c.) için dünya ve ahiret muratlarından yüz çeviren Hazreti Şeyh Mahmud El inciri El Fağnevi’nin (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin) ruhuna vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "Beşer perdesinden sıyrılmış Hazreti Şeyh Arifi Rivegeri’nin (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin) ruhuna vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "Evliyanın kutbu, ALLAH (c.c.) dostlarının delili; bid’atları kıran, sünneti ihya eden, Hazreti Şeyh Abdülhalik-ı Gücdüvani’nin (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin) ruhuna vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "Hak ve adalette tabi kutup, ALLAH (c.c.)’ın ezeli kuvveti ve kudreti üzerine tecelli etmiş Gavs Eş şeyh Ahmet Farukiyyi Serhendi İmamı Rabbani olarak tanınan ikinci binin yenileyicisinin (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin) ruhuna vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "İrşad dairesinin kutbu, doğru yol üzerindeki ins ve cinin gavsı ALLAH (c.c.) yolunda seyri sülûk eden ALLAH (c.c.)’a rükû ve secde eden, zahir ve ledün ilmlerinin sahibi Hazreti Diyaeddin Efendimiz Şeyh Halid’in (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin) ruhuna vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "Güzel ahlakın kaynağı ve karanlıkların nuru aşiretleri ve kavimleri hidayet nuruyla aydınlatıcı, dinin yıldızı, öyle ki Rasulü Kibriya’nın halefi, Efendimiz Seyyid Abdullah’ın (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin) ruhuna vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "Efendimiz şeyhimiz manevi yönden kayırıcımız, onunla iftihar ettiğimiz himmet ve irşat edici kutbumuz, dünü aydınlatıcı efendimiz, Hazreti Şeyh Seyyid Taha’nın (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "Geçmiş büyüklerin büyüğü sonraki büyüklerin önderi, umumun ve ALLAH (c.c.)’dan korkanların Gavsı, bu yolun imamlarının ve saliklerinin kutbu, yardım isteyenlerin yardım edicisi, gariplerin ve aşıkların yeislerini, üzüntülerini giderici efendimiz, şeyhimiz kamil olgun ve üveysi kutbumuz Hazreti Şeyh Sıbgatullah El Ervasi’nin (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin) ruhuna vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "Ariflerin sultanı, Allaha ulaşmışların kutuplarının kutbu fena-i mutlaka erişmiş, salikleri terbiye edici Rabbine ulaştırıcı, şeriatı garranın yardım edicisi, zarar verici bid’atları kaldırıcı, Selefi Kiramın ve onlara tabi olanların eserlerini yenileyici ve tarikatın esaslarını ihya edici ve tabi olanlara yol gösterici ve aradıktan sonra onun benzeri görülmediği, tarikatta bid’a koyan ve tuğyan eden kişiden nisbet kesici efendimiz şeyhimiz kamil ve mükemmil Şeyh Abdurrahman’ı Taği’nin (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin) ruhuna vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "Şeriat bilgilerinde üstad tarikatın önderi, hakikat yolunun delili ,fenafillah ve bekabillah makamına ulaşan ve ALLAH (c.c.)’ın ipine sarılan efendimiz şeyhimizin şeyhi Mükemmil Hazreti Eşşeyh Fethullah’ın (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin) ruhuna vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "Geçmiş evliyaların kemalatını ve edeplerinin hepsini ve geleceklerin feyizlerini toplamış ve islamın ve müsümanların kuvveti şeyhleri ve saliklerinin değeri yer ve gök ışığı, millet ve dinin lambası, zayıfların, bütün miskinleri esirgeyici imamların sül’uk edenlerin kutbu aşıkların sultanı efendimiz kamil ve mükemmil Şeyh Hazreti Muhammed’in (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin) ruhuna vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "Evliyaların makamlarının varisi Mü’minlerin imamların abidlerin ve saliklerin dayanağı, şeriatı garayı açıklayan, nurlu tarikatı nakşibendiyeyi yeniden canlandıran insanlara mahsus fani perdeleri açarak manevi sırlara hazine olan efendimiz kamil mükemmil şeyh Ahmed-el Haznevi’nin(ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin) ruhuna vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "Cezbe sahiplerinin sultanı, Hakka ulaşanların nuru, alemlerin kutbu, Ferdi Ahmed-i mesleğini neşredici Hz. Muhammed'(sav)in serecesinin bir dalı tarikatı nakşibendiyenin piri hakikatlara susamışlara Bahaeddin Nakşibendinin. havuzundan su dağıtan güzel ahlak sahibi din bayrağını diken geçmiş büyüklerin ve ona tabi olanların eserlerini canlandıran, yakin ve onlara himmet kaynağı kendisini tasdik edenlere saadet rehberi olan efendimiz şeyhi kamil ve mükemmil Bilvanisli Şeyh Seyyid Abdülhakim Hüseyni’nin (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin) ruhuna vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "Müslümanların sultanı ona sığınanların sığınağı kurtuluşa erenlerin baştacı ve sevgililerin sevgilisi istişare isteyenlerin manevi müsteşarı ve mürşitleri irşad edici Rabbül Aleminin hidayetiyle doğru yola gidenlerin sırlarını ve ilim hazinelerinin açıcısı Şeriatı Garrada karar kılmış istikamet sahibi nurlu tariki nakşibendiyeyi canlandırıcı Bilvanisli Hazreti Eşşeyh Esseyyid Muhammed Raşidi El Hüseyni’nin (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin) ruhuna vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "Muhammediyye ahlakının ve şemaişinin mazharı, Ahmediyye devletinin varisi,sünneti nebeviyyenin incelikleri ile amil olan.Hüseyniyye şeceresinin dalı, razı olan ve razı olunan nefsin sahibi.Varlıkta kendisine varlık olmayan, rüku ve secdede Allah’a yalvaran, takva ve ilim arasında birleştiren.Nefs ve hevasına muhalif olan. Şeyhi kamili mükemmil Eş Şeyh Abdulbaki El Hüseyni El Bilvanisi’nin (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin) ruhuna vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "Müminlerin sultanı ve abidlerin sığınağı, kamil sadatlarımızın yolunda yürüyen ve arkasından götüren, peygamberlerin ve rasullerin efendisinin torunu, muttaki evliya ve kutupların evladı ve ilmiyle amel eden, alimlerin yardımcısı, muttakilerin iftiharı ve tevbe edenlerin kurtuluşu ve irşad edicisi.Allah c.c ın açık yardımı ve fethi ile zahir olan. Alemlerin rabbi tarafından yarım olunan. Kurana ve sünnete sımsıkı sarılan, Müslümanların halis kevseri,SAHİBİM, ŞEYHİM, EFENDİM, DAYANAĞIM, BAĞLANDIĞIM VE GÜVENCİM ÜZERİNE OLAN VE SEBEBİ İFTİHARIM, HER TÜRLÜ YARDIMI KENDİSİNDEN ALDIĞIM, İKİ GÖZ BEBEĞİM, EFENDİMİZ ŞEYHİ KAMİL MÜKEMMİL HAZRETİ EŞ ŞEYH ES SEYYİD FEVZEDDİN EL HÜSEYNİ EL BİLVANİSİ ‘nin (ALLAH (c.c.) sırrını yüceltsin) ruhuna vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "Bütün sadatlar halifeler müridler bunları sevenler ve bunlarca sevilenler bu ali tarikata ve diğer tarikatlara mensub ve muntesip olanların ruhlarına vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "Ey ALLAH (c.c.)’ım bu hatmeyi bizden kabul buyur ve hasıl olan sevabın mislini cümlesinin amel defterine yaz. Her birinin derecelerini alayı illiyyine mazhar buyur.\n"
        "\n"
        "Her birinin varacağı makamı yükselt onların muhabbetini indinde arttır. Onların feyzlerini bereketlendir ve yüksek tarikat yolunda bizlerin feyizlerini tamamla ve bizi şeyhimizin rızasına muvaffak kıl. O’nun emrine imtisale(boyun eğmeye), nehiylerinden kaçmaya muvaffak eyle.\n"
        "\n"
        "Bizi bekabillah ile rızıklandır.\n"
        "Fenafillah oldukları sonra bu yolun yolcularının birleştikleri yerde bizi buluştur.\n"
        "\n"
        "Ey ALLAH (c.c.)’ım bizleri hatamızdan dolayı mağfiret buyur ve muhabbetine celbet. Evliyaların muhabbeti ile dinde istikamet ve muvaffakiyetli taatle Sen’in rahmetinle rızıklandır. Rahman ve Rahim olan Sensin.\n"
        "\n"
        "AMİN"

</string>
    <string name="hatme5" translatable="false">"\n"
        "Elhamdu lillâhi Rabbi’l-âlemîn. Elhamdu lillâhi hakka hamdihî ve senâihî vessalâtu vesselâmu alâ hayri halkıhî Muhammedin ve alâ âlihî ve sahbihî ecmaîn.\n"
        "\n"
        "Allahumme belliğ ve evsil misle sevâbi hâzihil-hatmeti’ş -şerîfeti’l-mubâreketi, ba’del- kabûli minnâ bi’l fadli ve’l keremi, hediyeten minnâ vâsileten ilâ ravdati menbai-s’sıdkı ve’ssefâ eşrafil verâ, hazreti Seyyidinâ Muhammedini’l Mustafa (Sallallahu aleyhi vesellem ve ilâ rûhi)).\n"
        "\n"
        "*Küllin min âlihî ve evlâdihî ve ezvâcihî eshâbihî ve etbâihî ve zürriyâtihî ve muhâcirihî ve ensârih (Rıdvânullâhi Teâlâ aleyhim ecmain ve ilâ rûhî).\n"
        "\n"
        "*Küllin min sâdâti silsileti’t tarîkati’l-âliyyeti’n-Nakşibendiyyeti, ve’l-Kâdiriyyeti, ve Sühreverdiyyeti, ve’l-Çeştiyyeti, ve’l-Kübreviyye (Kaddesallahu Esrârahum Ecmaîn ve ilâ rûhi)\n"
        "\n"
        "*Şeyhinâ ve melâzinâ ve kıdvetinâ ve imâminâ ve imâm’i-tarîkati zi’l-feydi’l-cârî ve’n-nûri’s-sârî, eş-şeyh behâi’l-hakkı ve’l-hakîkati ve’d-dîn hazreti eş-şeyh Muhammedini’l-Üveysiyyi’l-Buharî, el-mağrûfi bi-Şâh-ı Nakşibend (Kaddesallahu sırrahu ve ilâ rûhi).\n"
        "\n"
        "*Menbai’l-meârifi ve’l-kemâli seyyidi’s-sâdâti es-seyid Emir Külâl (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "*El mukbili aleyke ve limâ sivâke’n-nâsî, Eş-Şeyh Muhammed Bâbâ’s-Semmâsî (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "*El vâlihî fî muhabbeti mevlâhu’l-ğaniyyi, El-ma’rûfi bi hazreti Azîzân Hâce Aliyyi’r-Râmîtenî (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "*El mu’ridi anil murâdi’d-dünyeviyyi ve’l-uhreviyyi hazreti Eş-şeyh Mahmûdini’l İncîr Fağnevî (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "*El Mutessellihi anil hicâbi’l-beşeriyyi, hazreti Eş-şeyh Ârifi’r-Rivegerî (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "*Kutbi’l-evliyâi ve burhâni’l-esfiyâi kâmii’l-bid’ati muhyi’s-sünneti, şeyhi’l-meşâyihi, Mevlânâ Hazreti Eş-şeyh Abdulhâlık’l-Gucdüvânî (k.s.a.)\n"
        "\n"
        "*Kutbi’l-hakkânî el-ğavsi’s-samedânî Eş-şeyh Ahmedü’l-Fârûkî es-Serhendî el-ma’rûfi bi’l-İmâmi’r-Rabbânî el-Müceddidi elfi’s-sânî (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "*Kutbi dâireti’l-irşâdî ğavsi’s-sakaleyni ale’s-sâdâdi es-sâiri fillâhi er-râki’s-sâcidi zi’l-cenâheyni Diyâüddîn, Mevlânâ Hazreti Eş-şeyh Hâlid (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "*Menbai’l-hılmi ve nûri’z-zelâm, el-hâdi beyne’l-aşâiri ve’l-akvâmi sirâciddînillezî zahera min halefi seyyidi’l-enâm Mevlânâ Hazreti Es-seyyîd Abdullah (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "*Şeyhine’l-ğayrullezî bihî netebâha’l-vekûri kutbi’l-irşâdi ve’l-medâri, Şihâbiddîn, Mevlânâ Hazreti Eş-şeyh, es-Seyyid Tâhâ (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "*Sultâni’l-küberâi’l-mütekaddimîne kıdveti’l-küberâi’l-müteahhirîne ğavsi’l-âmmeti ve’l-hâifîn kutbi’l-eimmeti ve’s-sâlikîne muğîsi’l-musteğisîne mûnisi’l-ğurabâi ve’l-âşikîn, Şeyhine’l-Kâmili’l-Mükemmili’l-üveysiyyî, Mevlânâ Hazreti Eş-şeyh es-Seyyid Sibğatullâhi’l-Arvâsî (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "*Sultâni’l-ârifîn, kutbi’l-aktâbi’l vâsılîn, el müteşerrifi bi’l fenâi’l-mutlak, mürabbi’s-sâlikîne ilâ rabbihim ale’l vechi’l-ehak, nâsiri’ş-şeriati’l-ğarrâi, Kâmiı’l-bid’atid-darrâi müceddidi âsâri’s-selefi vettâbiîne ve mumehhidi bünyâni Tarîkati’l-Halefi ve’l-lâhikîne el-mutasarrifi Ale’l-itlâkı’l-lezî Lem yüra lehû nezîrun ba’det tefehhusifi’l-âfâki Kâtiın nisbeti ani’l-mubtedit-TÂĞÎ Mevlânâ şeyhine’l-kâmili’l-Mükemmili, Hazreti Eş-şeyh Abdurrahmâni’t Tâhî (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "*Şeyhi’ş-Şerîati ve şehbâzi’t-tarîkati ve burhâni’l-hakîkati, el-fânî Fillâhi ve’l-Bâkî Billâh, el-Mu’tasımi bi-Hablillâh, şeyhine’l-kâmili’l-mükemmili, mevlânâ hazreti eş-Şeyh Fethullâh (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "*Câmii kemâlâti’l-evliyâi’l-evvelîne ve mecmei’l-âdâbi ve füyûdâti’l âhirîn, umdeti’l-İslâmi ve müslimîn, umûdi’l-meşâyihı bi-ecmeıhim ve’s-sâlikîn, dav’i’s-semâvâti vel aradîn, sirâci’l-milleti ve’d-dîn, kehfi’d-duafâi ve’l-mesâkîn, kutbi’l-eimmeti ves’salikîn, Sultâni’l-âşikîn, şeyhine’l-Kâmili’l-mükemmili mevlânâ hazreti eş-Şeyh Muhammed Diyâuddîn (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "*Vârisi makâmâti’l-evliyâi ve’l-ârifîn, imâmi’l-mü’minîn, umdeti’l-âbidîne ve’s-sâlikîn, muzhiri’ş-şeriâti’l-ğarrâi muhyi’t-tarîkati’n-Nakşibendiyyeti’l-beydâi el-mutesellihi ani’l-hıcâbi’l-insiyyi el-hâzini li’s-sırri’l ma’neviyyi, Mevlânâ şeyhine’l-kâmili’l-mükemmili, hazreti eş-Şeyh Ahmed el-Haznevî (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "*Sultâni’l-câzibîn, nûri hidâyeti’l-vâsılîn, kutbi’l-ferdi li’l-âlemîn, nâşiri’l-mesleki’l-Ahmediyyeti fer’i’ş-şecerati’l- Muhammediyye, pîri’t-tarîkati’n-Nakşibendiyye, sâhibi’s-seciyyeti’l-mahmûdiyye, es-sâkî min hıyâdi’l-bahâiyye, nâsibi’l-a’lâmi’d-diniyye, muhyi âsâri kübbâri’s-selefi ve’t-tâbiîn, matlai’l-himemi bi’l-yakîn, menheci’s-seâdeti li’l -musaddıkîne mevlânâ şeyhine’l-kâmili’l-mükemmili’l-Bilvânisî hazreti Eş-şeyh Seyyid Abdulhâkîm El Hüseyni (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "*Sultân’il müslimîne ve’l-müstecirîne ve tâci’l-mensûrîne ve muhibbi’l-mahbûbîn, ve müşâri’l-müsteşerîn, ve irşâdi’l -mürşidin, ve sırri’s-sâdıkîne bi-hidâyeti Rabbi’l-âlemîn, el-fâtihı künûze’l-ilmi ve’d-dîn, el-müstekırri bi’ş-şerîati’l -ğarrâi muhyi’t-tarîkat’n-Nakşibendiyyeti’l-beydâi, şeyhine’l-kâmili’l-mükemmili’l-Bilvânisî, Mevlânâ hazreti eş-Şeyh, es-Seyyîd Muhammed Râşidi’l-Hüseynî (k.s.a.).\n"
        "\n"
        "*Mecmai âmâli’l-müslimîn, kutbi’l-fâizîn, sikati’l-müttekîn, vesileti’l-mütevekkilîn, sâhibi’s-sehâveti ve’l-kerâmeti li’l-âlemîn, kesîri’l-muhabbeti li’l-mütevâdiîn, sahibi’ş-şerîati ve tarîkati’n-Nakşibendiyye, Mevlâye ve şeyhî ve seyyidî ve senedî ve menbihî temessükî ve aleyhi i’timâdî ve bihî iftihârî ve minhu istimdâdî kurrati aynî şeyhine’l-kâmili’l-mükemmili’l-Bilvânisî, hazreti Eş-Şeyh, es-Seyyid Abdülbâkî el-Hüseynî (K.S.A)\n"
        "\n"
        "*Küllin mine’s-sâdâti ve’l-hulefâi ve’l-mürîdîne ve’l-muhibbîne ve’l-mahbûbîne ve’l-mensûbîne ve’l-müntesibîne ilâ hâzihi’t-tarîkati’l-âliyeti ve sâiri’t-turuk.\n"
        "\n"
        "*Allâhummec’al misle sevâbihâ mektûben fî sahîfeti a’mâli küllin, ver-fa’bihâ derecâti küllin, ve a’li bihâ fî a’lâ ılliyyîne menzileti küllin ve zidnâ bihâ muhabbeten ınde cenâbi küllin ve efid aleynâ min berakâti küllin, ve etmim lenâ sülûke hâzihi’t-tarîkati’l-aliyyeti, ve veffiknâ limerdâti şeyhinâ ve imtisâli evâmirihî ve’ctinâbi menâhîh.\n"
        "*Allâhümme’rzukne’l-bekâ bike, ba’del fenâi fîke alâ kıdemi sâdâtine’s-sâlikîne fîhâ.\n"
        "\n"
        "*Allâhümmeğfir lenâ hatâyânâ veclibnâ ilâ mehabbetike bi mehabbeti evliyâike, verzukne’t-tevfîka ve’l-istikâmete alâ dînike ve tâatike birahmetike yâ erhamerrâhimîn. (âmin ve’l-hamdü lillâhi Rabbil âlemîn)."





</string>
    <string name="hatme5a" translatable="false">"\n"
        "Rahmn ve Rahîm Allâh’ın ismiyle\n"
        "\n"
        "     Hamd alemlerin Rabbi Allah’a mahsustur. Salat ve selam mahlukların en hayırlısı Muhammed(S.A.V.)e ve O’nun âline (aile fertleri) ve ashabına (arkadaşlarına) olsun.\n"
        "\n"
        " 1- Ey Allah’ım (C.C.) bu mubarek hatme-i şerifi bizden kabul ettikten sonra, doğruluğun ve safanın (gönül temizliğinin) kaynağı Ravda-i   Mutahhara’da(Kabri Şerif’de) bulunan, vesilemiz, verâ (haramlar ve şüphelilerden sakınış) sahiplerinin en şereflisi efendimiz Hz. Muhammed Mustafa’ya(S.A.V.) sevapların mislini bizden bir hediye olarak erdir ve ulaştır. O’nun âline(aile fertleri) ve eshabına, evlatlarına, zevcelerine, mü’minlere ve nesline, muhacir ve ensarın (Rıdvanullahi aleyhim ecmeîn.) ruhlarına ulaştır.\n"
        "\n"
        "    2-(Ey Rabbimiz) yüce Nakşibendi Tarikatının silsilesindeki sadatların ve Kadiri, Sühreverdi, Çeştiye ve Kübreviye tarikatlarında ki sadatların da (Kaddesallahu esrarahum ilâ ervâh) Allah onların ruhlarının sırlarını kudsi kılsın.\n"
        "\n"
        " 3-Şeyhimiz, melâzimiz(yaşadığı zamanda ki taliblerini kayıran), örnek edindiğimiz, imamımız, tarikatın imamı,   cari(akan) feyz ve sari(sirayet eden)nurun sahibi, ârif(Allah’ı tanıyan), hak ve hakikatları süsleyen, Hz. Şeyh Muhammed Buhari Üveysi Nakşibend’in (ruhuna ulaştır). (K.S.).\n"
        "\n"
        " 4- Marifetlerin (Allah’ı tanıtan ilim) kaynağı, Sadatların olgun seyyidi, Esseyyid Emir Külal ( hz. ruhuna erdir) (k.s.)\n"
        "\n"
        " 5- Masivadan (Allah sevgisinin haricindeki sevgilerden) arınmış, insanları Hakka yönlendiren gönül eri Şeyh Muhammed Baba Semmasi ( Hz. ruhuna) (k.s.)\n"
        "\n"
        " 6- Allah’ın dostu, Gani(Zengin) Mevlasının  muhabbetinde ma’rûf (Allah’ı sevgiyle tanıyan), Azizan hoca  Aliyyirrâmitenî (hz. ruhuna).(k.s.)\n"
        "\n"
        " 7- Dünya ve ahret arzularından yüz çevirmiş,Mahmud İncirî Fağnevi(hz.ruhuna).(K.S.) \n"
        "\n"
        " 8- Beşeri perdelerden sıyrılmış, şeyh Ârif Rivgerî (hz.ruhuna). (K.S.)\n"
        "\n"
        " 9- Velilerin kutbu, esfiyanın(saf gönüllerin) delili, Bid’atin(dinde yenilik yapmak) tepesine darbe indiren, sünneti canlandıran, şeyhlerin şeyhi Abdulhâlık Gucdevanî( hz. ruhuna). (K.S.)\n"
        "\n"
        "  10- Hakkani Kutup, Samedâni (İmamı Rabbani hz. lutfedilmiş ulvi bir makam) Gavs, Faruki(Hz. Ömer neslinden) şeyh olarak bilinen, Rabbâni İmamlık derecesine ermiş 2. binin Müceddidi (unutulan sünnetleri yeniden hayata geçirerek bid’atleri tepeleyen, Tarikatın şeriattan ayrı olmadığını, ancak onu hayata tatbik etmekten ibaret olduğunu izhar eden. ) Şeyh Ahmed Serhendî( hz. ruhuna) (K.S.).\n"
        "\n"
        "11- İrşad dairesinin kutbu, Allah’a doğruluk üzere sülûk edip, ruku ve secde eden insan ve cinlerin gavsı, zahir ve batın ilminin alimi, dinin ışığı, efendimiz, Şeyh Halid( hz. ruhuna) (k.s.)\n"
        "\n"
        "12- Hilmin kaynağı, karanlıkların nûru, kavimlerin ve aşiretlerin arasını doğruluğa yönlendiren, seyyid ehalisinin halefinden zuhur eden, dinin feneri, efendimiz Seyyid Abdullah(hz. ruhuna) (k.s.)\n"
        "\n"
        "13- Müntesiplerini kayıran şeyhimiz, O ki, nefisleri vakurla uyaran, irşad edenlerin kutbu medarı, dinin kayan yıldızı, Efendimiz Şeyh Esseyyid Tâhâ (hz. ruhuna). (k.s.)\n"
        "\n"
        "14- Önde ilerleyen büyüklerin sultanı(zamanında ki), kendisinden sonra gelen büyüklerin örnek edindiği, (Allah’tan) korkanların genelinin gavsı, sülûk eden imamların kutbu, nefsi ile güreşenlerin ustası, garib âşıkların dostu, kamil ve mükemmil(olgulaştıran) üveysi şeyhimiz, efendimiz, Eşşeyh Esseyyid Sıbğatullahi Arvasi hazretlerinin(ruhuna (k.s)\n"
        "\n"
        "15- Âriflerin sultanı, Hakk’a vasıl olan kutupların kutbu, tam fena (Hakk’ta yok olmak) ile şereflenen, Rablerine sülûk edenleri Hakka yönlendiren, parlak şeraitin yardımcısı, zarar verici bid’atların tepesine darbe indiren, Büyük Selef ve Tabii’nin eserlerinin yenileyicisi(Yani; unutulan sünnetleri hayata geçiren), tarikat binasının esaslarını tanzim eden,  (manevi) boşluk üzere bulunanı keşfettikten sonra, ona afakta nazar edip tasarruf eden, azgın bid’atçilerden nisbeti kesen, efendimiz, olgun ve olgunlaştıran şeyhimiz, Eşşeyh Abdurrahmanı Tahi hz. nin (ruhuna). (k.s.)   \n"
        "\n"
        "16- Şeraitin şeyhi tarikatın şehbazı(manevi akdoğan), hakikatın bürhanı(delili), Sülûkta(Manevi ilerlemede) fena ve beka makamına eren, Allah’ın ipine(Kur’an’a) sarılan, kamil ve olgunlaştıran şeyhimiz, efendimiz Eşşeyh Fethullah hazretlerinin (ruhuna (k.s.)\n"
        "\n"
        "17- Evvelki evliyaların kemâlatını taşıyan, sonrakilerin feyzlerini ve edeplerini tolayan, Müslümanların (kuvvet vesilesi) direği, şeyhlerin ve saliklerin toplamının direği, göklerin ve yerin ışığı, din ve milletin lambası, zayıfların ve miskinlerin sığınağı(yaşadığı zamanda onlara yardım eden), sülûk eden saliklerin kutbu aşıkların sultanı kamil ve mükemmil şeyhimiz efendimiz, Eşşeyh Muhammed Diyauddin (haz.nin ruhuna) (k.s.)\n"
        "\n"
        "18- Evliyaların ve Âriflerin makamlarının varisi, mü’minlerin imamı, abidlerin ve saliklerin dayanağı, parlak şeriati zahire çıkaran ve beyaz Nakşibendi Tarikatini canlandıran, beşeri perdelerden sıyrılan(ruhanileşen), mânevi sırların hazinesi, efendimiz, kamil ve  olgunlaştıran şeyhimiz, Eşşeyh Ahmedül- Haznevi hz.nin(ruhuna) (k.s.).   \n"
        "\n"
        "19- Cezbe sahiplerinin sultanı, hidayete erenlerin nuru, alemlerin Ferdî kutbu, Ahmediye mesleğinin neşredicisi, Muhammedî ağacın dalı, Nakşibendi Tarikatinin piri, Mahmûdî karakterin sahibi, Bahaddin-i Buharî havuzundan su dağıtan, dinî bayrağı diken,  Selef büyüklerinin ve Tabiinin eserlerini canlandıran, seadet yolunu tasdik edenlere, himmet ederek yakîn(nûru)ile doğan,şeyhimiz, efendimiz, kâmil ve mükemmil(olgunlaştıran) Eşşeyh, Esseyyid Bilvanisli Abdulhakim Elhüseyni (hz. ruhuna (k.s.).\n"
        "\n"
        "20- Müslümanların ve  müstecirin’in(Allah’a sığınmak isteyenlerin) sultanı, ve mensûrîn’in(Allah’tan yardım görenlerin) tâcı, sevenlerin seveni, istişare etmek isteyenlerin danışmanı, mürşidleri irşad eden, alemlerin Rabbinin hidayeti ile sadıkların sırrı, din ilmi hazinelerinin fatihi, beyaz Nakşibendi Tarikatını ve parlak şeriat ile istikrar bulmak isteyenleri canlandıran, Bilvanisli kâmil ve mükkemmil (olgunlaştıran) şeyhimiz, efendimiz Eşşeyh, Esseyyid Muhammed Râşid (hz.nin ruhuna)k.s.).\n"
        "\n"
        "21- Müslümanların ümitlerini toparlayan, feyizlenenlerin kutbu, müttekîlerin (günahtan sakınanların) sözüne güvendiği, Allah’a güvenenlerin vesilesi, cömertlik sahibi ve alemlerin kerameti, tevazu sahiplerine muhabbeti çok olan, şeriatin ve Nakşibendi Tarikati’nin sahibi, efendim, şeyhim, seyyidim ve senedim, ve kendisine tutunduğum, O’na itimat ettiğim, kendisiyle övündüğüm, kendisinden istimdat istediğim(kendisinden dua istediğim), gözümün aydınlığı, Bilvanisli kâmil ve mükemmil şeyhimiz, efendimiz, Eşşeyh, Esseyyid Abdulbâkî Elhüseynî, (ruhuna(k.s.). \n"
        "\n"
        "  22- Bu tarikatin ve diğer tarikatlerin bütün sadatlarının ve halifelerinin, müridlerinin, sevenlerinin, mensuplarının(ilgililerinin) ve müntesiplerinin(bağlılarının), ( ruhlarına bu sevapları ulaştır ey Rabbimiz). \n"
        "\n"
        "  23- Allah’ım bu (hatmeden hasıl olan) sevapların bir mislini de amel defterlerimize yazılmasını kıl, onunla(hatme vesilesi ile) dercelerimizi yükselt. Onunla A’layi İlliyyin’ de ki menzile yücelt. Onunla katında muhabbetimizi arttır. Bereketlerinin hepsinden artırarak bize ulaştır. Bu yüce tarîkatte sülûkumüzü(manevi ilerlememizi) tamamla. Bizi hastalıktan hayra ulaştır. Şeyhimizin emirlerine uygun kıl. (emirlerine itaatkâr kıl) Yasaklarından çekindir.\n"
        "\n"
        "      Allah’ım bizi fenadan(Allah’ın varlığında yok oluştan)  sonra Beka (makamı) ile rızıklandır. Bizi sadatlarımızın kendisinde sülûk ettikleri ayak üzere kıl.  Allah’ım günahlarımızı bağışla, bizi muhabbetine ve dostlarının muhabbetine cezb et. Bizi tevfikınla(yardımınla) ve istikametle rızıklandır. Dinin üzere taatinle(emrine uygun ) kıl. Birahmetike yâ Erhamerrahimîn. "

</string>
    <string name="hatme6" translatable="false">"Elhamdulillâhi Rabbil-Alemin. Elhamdulillâhi hakka hamdihi ve senâihi vessalâtu vesselâmu ala hayri halkihi Muhammedin ve alâ âlihi ve sahbihi ecmaîn. \n"
        "\n"
        "-Allahumme belliğ ve evsil misle sevâbihi hazihil hatmetiş -şerifetil- mubareketi badel kabûli minna, bil fadlı vel kerem hediyeten minna vasileten ila ravdeti menbais sıdki vessefa eşrefil vera Hazreti Seyyidina Muhammedinil Mustafa (Sallahu Teâlâ aleyhi vesellem ve ila ruhi). \n"
        "\n"
        "-Kullin min alihi ve evladihi ve ezvacihi eshabihi ve etbaihi ve zurriyetihi ve muhacirihi ve ensarihi (Ridvanallahu Teâlâ aleyhim ecmain ve ila ruhi). \n"
        "\n"
        "-Kullin min sadati silsileti tarikatil aliyyetin Nakşibendiyyeti, vel Kadiriyyeti, ve Sehreverdiyyeti, vel Çestiyyeti, vel Kubreviyye (Kaddesallahu Teâlâ Esrarahum Ecmain ve ila ruhi) \n"
        "\n"
        "-Şeyhina ve melazina ve kıdvetina ve imamina ve imami tarikati zil feydilcari ven nurissari eşeyhil behail Hakki vel hakikati veddin Hazreti Eşşeyh Muhammedinil Uveysiyyil Buhariyyi Elmağrufi bi Şahi Nakşibend (Kaddesallahu sırrehu ve ila ruhi). \n"
        "\n"
        "-Menbail mearifi vel kemali seyyidis sâdâti Esseyid Emir Kulâl (kaddesallahü sirruhu ila ruhi) \n"
        "\n"
        "-El mukbili aleyke velimasi vakennasi Eşşeyh Muhammedinil Baba semmasi (kaddesallahü sirruhu ila ruhi) \n"
        "\n"
        "-El valihi fi muhabbeti mevlahul ganiyyi Elmarufi bi Hazreti Azizan Hâce Aliyyir Ramiteni (kaddesallahü sirruhu ila ruhi) \n"
        "\n"
        "-El muridi anil muradid dunyeviyyi ve uhreviyyi Hazreti Eşşeyh Mahmudinil Inciriyyil Fağnevi(kaddesallahü sirruhu ila ruhi) \n"
        "\n"
        "-El Mutessellihi anil hicabil beşeriyyi Hazreti Eşşeyh Arifir Rivegeri (kaddesallahü sirruhu ila ruhi) \n"
        "\n"
        "-Kutbil evliyai ve burhanil esfiyai kamiid bidati muhyis sunneti şeyhil meşaihi Mevlana Hazreti Eşşeyh Abdulhâlık-i Gucduvanî (kaddesallahü sirruhu ila ruhi) \n"
        "\n"
        "-Kutbil hakkani el Gavsi semedani Eşşeyh Ahmedil faruki serhendi el ma’rufi bil Imami Rabbani el Muceddidi li el fisâni(kaddesallahü sirruhu ila ruhi) \n"
        "\n"
        "-Kutbi dairetil irşadi gavsissakaleyni alessadadi essâiri fillah erraki-ssacidi zilcenâhayni Hazreti Diyaeddin Mevlana Hazreti Eşşeyh Halid(kaddesallahü sirruhu ila ruhi) \n"
        "\n"
        "-Menbail hilmi venurizzelami El hadi beynel aşairi Vel akvami Hazreti Siraciddinillezi Zehere min halefi Seyyidil enam Mevlâna Hazreti Esseyyid Abdullah (kaddesallahü sirruhu ila ruhi) \n"
        "\n"
        "-Şeyhinel Gayrullezi bihinet tebaha Mevlanel ve kuri kubdil irşadi vel medari Hazreti Şihabiddin Mevlâna Hazreti Eşşeyh Seyyid Taha (kaddesallahü sirruhu ila ruhi) \n"
        "\n"
        "-Sultanil Kuberail mutekaddimine Kıdvetil kuberail muteahhirine Gavsil Ammeti Vel haifin Kutbil eimmeti vessalikin Muğisil musteğisine Munisil ğurebai vel Aşikine Mevlana Şeyhinel Kamilil Mükemmilil uveysiyyi Mevlâna Hazreti Eşşeyh Seyyid Sibğatullahil Arvasi (kaddesallahü sirruhu ila ruhi) \n"
        "\n"
        "-Sultanil arifine kutbil aktabil vasıline El muteşerrefi ila Rabbihim alel vechil ehakki nasiriş şeriatil ğarrai kamiil Bidatid darrai Müceddidi asaris selefi vettabiine ve mumehdihi bunyani Tarikatil Halefi vellahakine el mutesserrifi Alel itlak ellezi Lem yure lehu nezirun badet tefehhusifil afaki Katiin nisbeti anil mubtedit TAĞI Mevlâna şeyhinel Mukemmili Hazreti Eşşeyhi Abdurrahmanit Taği (kaddesallahü sirruhu ila ruhi) \n"
        "\n"
        "-Şeyhi Şeriati ve şehabzi tarikati ve burhanül hakikati el fani Fillah Vel Baki Billah El Mü’tasımi Bi Hablillah Mevlâna şeyhinel kamilil mükemmili Hazreti Eşşeyh Fethullah (kaddesallahü sirruhu ila ruhi) \n"
        "\n"
        "-Camii kemalatil evliyail evveline ve mecmail adabı ve fuyudatil ağirine umdetil Islami ve müslimine umudil meşaihi bi ecmeıhim vessalikine durris semavati vel ardıyne siracil milleti veddini kehfi duafai vel mesakine kutbil e-immeti ves salikine Sultanil Aşikine Mevlâna Şeyhinel Kamilil Mükemmili Hazreti Eşşeyh Muhammed Diyauddin(kaddesallahü sirruhu ila ruhi) \n"
        "\n"
        "-Varisi makamatil evliyai vel mürseline imamil müminine umdetil abidiyne ves Salikine muzhiriş şeriatil ğarrai muhyit tarikatin Nakşibendiyyetil beydai el Mutesellihi anil hicabil insiyyi el hazini li sırrıl menaviyyi Mevlâna şeyhinel kamilil mükemmili Hazreti Eşşeyh Ahmedil Haznevi (kaddesallahü sirruhu ila ruhi) \n"
        "\n"
        "-Sultanil cazibine Nuru hidayetil vasıline kutbil Ferdi lil Alemine naşiri Meslekil Ahmediyyeti fer’i şeceretiil Muhammediyyeti piri tarikati Nakşibendiyyeti Sahibis seciyyetil Mahmudiyyeti Essaki Min hıyadil bahaiyeti nasibil alamid Diniyyeti muhyi asari kubbari selefi vettabiine metleil himemi bil yakini Men heci saadeti lil musaddıkine Mevlâna Şeyhinel Kâmilil Mükemmilil Bilvanisi Mevlâna Hazreti (kaddesallahü esrarehüm aleyh ve ila ruhi) \n"
        "\n"
        "-Sultanil müslimine ve melazil müstecirine ve tacil mensurine ve muhibbil mahbubine ve meşaril müsteşerine ve irşadil mürşidiyne ve sırrıs sadıkiyne bihidayeti Rabbil Alemine el fatihi kunuzil ilmi ve dini el mustakırrı niş şeriatil ğarrai muhyit tarikatın nakşibendiyyetil beydai Mevlâna Şeyhinel Kamilil Mükemmili Bilvanisi Mevlana Hazreti Eşşeyh Seyyid Muhammed Raşid El Hüseyni(kaddesallahü sirruhu ila ruhi) \n"
        "\n"
        "--SULTANIL ULAMAİL AMİLİN MELCEİL EYLİYAİL VASİLİN MENBAİL HİDAYETİLİL MÜSLİMİN MECMAİ FUYUDATİL ARİFİNE BURHANİL ETGIYAİL KAMİLİN GIDVETİ MİLLETİ RABBANİ EL VELİYİS SEMEDANİ EL MÜTEZEYYİNİ Bİ FEYZİS SUBHANİ EL MÜSTEMİDİ MİNEL MEDEDİR RAHMANİ EL M'UTESİMİ Bİ ŞERİATIN NEBEVİYYİ MEVLAYİ, ŞEYHİ,SEYYİDİ VE SENEDİ VE MEN BİHİ TEMESSUKİ ALEYHİ İTİMADİ VE BİHİ İFTİHARİ VE MİNHU İSTİMDADİ KURRETUL AYNİ MEVLANA ŞEYHİNEL KAMİLİN MÜKEMMELİ SERVERİ SULTAN ŞAHI REYHAN MUHAMMED-EL KONYEVİ (kaddesallahü sirruhu ila ruhi) \n"
        "\n"
        "-Küllin mines sadati vel hulefai vel muridine vel muhibbine vel mahbubine vel mensurine vel muntesibine ilahazihit tarikatil aliyyeti ve sairit turuki. \n"
        "\n"
        "-Allahumme iclal misle sevabiha mektuben fisahifeti amali küllin verfabiha derecati küllin ve ali biha fi alai ılliyyine menzileti küllin vezidna biha muhabbeten inde cenabi küllin ve efid aleyna min berekati küllin veetmim lena süluke hazihit tarikatil aliyyeti vevefikna limardati Şeyhina ve imtisali evamirihi ve ictinabi menahihi verzuknel bekae bike ba’del fenai fike ala kıdemi sadatinas salikine fiha. \n"
        "\n"
        "-Alahümmeğfir lena hatayana ve eclibna ila mehabbetike bi muhabbeti evliyaike verzukna tevfike vel istikamete ala dinike ve taatike birahmetike ya erhamerrahimine (amin velhamdulillahi Rabbil alemin)."

</string>
    <string name="hatme6o" translatable="false">"Bismillahirrahmânirrahim \n"
        "\n"
        "-Rahman ve Rahim olan Allah (Celle-Celale’hu) ın adıyla başlarım hamd Alemlerin Rabbine sana ve layık vechine\n"
        "\n"
        "-Hamd, alemlerin Rabb'ine, sena ve lâyık vechine hamd Allah (Celle-Celale'hu)'a mahsus salat ve selâm, mahlûkatın hayırlısı, Hz. Muhammed Mustafa (sallallâhu aleyhi ve sellem) ve Aline, Sahâbe-i Kirâm'ın hepsinin üzerine olsun.\n"
        "\n"
        "1- Ey Allah (Celle-Celale’hu)'ım yapmış olduğumuz mübarek Hatme-i Şerifi bizden kabul ettikten sonra Fazlu Keremin ile Ravda-i Mutaharenin, doğruluğun Takvanın sahibi Hazreti Muhammed (sallallâhu aleyhi ve sellem) Mustafa (sallallâhu aleyhi ve sellem)'nın ruhuna bizden hediye olarak kabul buyur. Ulaştır ve vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "2- Hazreti Muhammed (sallallâhu aleyhi ve sellem) Mustafa (sallallâhu aleyhi ve sellem) sonra ailesinin hepsinin evlatlarının zevcelerinin sahabelerinin ve onlara tabi olanların zürriyetlerinin ve muhacirinin ensarın (Allah (Celle-Celale’hu) onların hepsinden razı olsun ruhlarını vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "3- Bütün sadatı izamınki Ali Nakşibendi tarikatı sadatının ve kadiriye ve suhreverdiyeve çeşitiye ve kübreviye tarikatlari sadatının ruhlarını vasıl eyle. (Allah (Celle-Celale’hu) onların hepsinin sırlarını takdis buyursun.)\n"
        "\n"
        "4- Şeyhimiz sığınağımız imamımız ve akan feyiz sahibi ve nurusirayet edici dinin gerçekleri Hak ve Hakikatleri tezyin edici Nakşi Tarikatının rehberi Hazreti Şeyh Muhammedinil Üveysi Buhari'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "5- Marifetlerin ve kelamın kaynağı sadatın efendisi Seyyid Emir Külâl (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "6- İkbali ve mutluluğu mündelerine bütün insanlara verip onları Allah (Celle-Celale’hu)'a yönelten Şeyh Muhammedinil Babasemmasi'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "7- Ganî olan Allah (Celle-Celale’hu)'ın muhabbetinde kaybolmuş Hazreti Azizan diye bilinen Aliyyir Ramite'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "8- Allah (Celle-Celale’hu) için dünya ve ahiret muratlarından yüz çeviren Hazreti Şeyh Mahmudil inciriyyil Fagnevi'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "9- Beşer perdesinden sıyrılmış Hazreti Şeyh Arifi Rivegeri'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "10- Evliyanın kutbu, Allah (Celle-Celale’hu) dostlarının delili; bid'atları kıran, sünnei ihya eden, Hazreti Şeyh Abdülhalikı Gücdüvani'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "11- Hak ve adalette tabi kutup Allah (Celle-Celale’hu)'ın ezeli kuvveti ve kudreti üzerine tecelli etmiş Gavs eş-Şeyh Ahmet Farukiyyi Serhendi İmamı Rabbani olarak tanınan birinci binin yenileyicisinin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "12- İrşad dairesinin kutbu, doğru yol üzrindeki ins ve cinin gavsı Allah (Celle-Celale’hu) yolunda seyri sülûk eden Allah (Celle-Celale’hu)'a rükû ve secde eden, zahiri ledün ilmlerinin sahibi Hazreti Diyaeddin Efendimiz Şeyh Halid'in (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "13- Güzel ahlakın kaynağı ve karanlıkların nuru aşiretleri ve kavimleri idayet nuruyla atdınlatıcı, dinin yıldızı, öyleki Rasulü Kibriya'nın halefi, Efendimiz Seyyid Abdullah'ın (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "14- Efendimiz şeyhimiz manevi yönden kayırıcımız, onunla iftihar ettiğimiz himmet ve irşat edici kutbumuz, dünü aydınlatıcı efendimiz, Hazreti Seyyid Taha'nın (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "15- Geçmiş büyüklerin büyüğü sonraki büyüklerin önderi, umumun ve Allah (Celle-Celale’hu)'dan korkanların Gavsı, bu yolun imamlarının ve saliklerinin kutbu, yardım isteyenlerin yardım edicisi, gariplerin ve aşıkların yeislerini giderici efendimiz, şeyhimiz kamil olgun ve üveysi kutbumuz Hazreti Şeyh Sıbgatullahi Ervasi'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "16- Ariflerin sultanı, vasıfların kutuplarının kutbu fenaya mutlaka,erişmiş. Salikleri terbiye edici Rabbine ulaştırıcışeriatı garranın yardım edicisi zarar verici bid'atları kaldırıcı Selefi Kiramın ve onlara tabi olanların eserlerini yenileyici ve tarikatın esaslarını ihya edici ve tabi olanlara yol gösterici ve aradıktan sonra onun benzeri görülmediği tarikatta bid'a koyan ve tuğyan eden kişiden nisbet kesici efendimiz şeyhimiz kamil ve mükemmil Şeyh Abdurrahman'ı Taği'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "17- Şeriat bilgilerinde üstad tarikaın önderi hakikat yolunun delili fenafillah ve bekabillah makamına ulaşan ve Allah (Celle-Celale’hu)'ın ipine sarılan efendimiz şeyhimizin şeyhi Mükemmil Hazreti eş-Şeyh Fethullah'ın (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "18- Geçmiş evliyaların kemalatını ve edeplerinin hepsini ve geleceklerin feyizlerini toplamış ve islamın ve müsümanların kuvveti şeyhleri ve saliklerinin diğeri yer ve gök ışığı millet ve dinin lambası zayıfların, bütün miskinleri esirgeyici imamların sül'uk edenlerin kutbu aşıkların sultanı efendimiz kamil ve mükemmil Şeyh Hazreti Muhammed'in (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "19- Evliyaların makamlarının varisi Mü'minlerin imamların abidlerin ve saliklerin dayanağı şeriatı garayı açıklayan nuri tarikatı nakşibendiyeyi yeniden canlandıran insanlara mahsus fani perdeleri açarak manevi sırlara hazine olan efendimiz kamil mükemmil Şeyh Ahmed-el Haznevi'nin(Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "20- Cezbe sahiplerinin sultanı, hakka ulaşanların hidayet nûru, âlemlerin kutb-u ferd'i, Ahmedî (sallallâhu aleyhi ve sellem) mesleğini neşredici, Muhammed ‘aleyhi'sselâm'ın şeceresinin bir dalı, tarikat-ı Nakşibendî'nin pîri, övülen bir ahlâk ve mizâca sahip, hakikate susamışlara Bahâeddîn Nakşibendî'nin havzından su da-ğitan, din bayrağını diken, geçmiş büyük-lerin ve onlara tâbi olanlann eserlerini canlandıran, yakîn ile onlara himmet kay-nağı olan, kendisini tasdik edenlere saâdet rehberi olan efendimiz şeyh-i kâmil ve mükemmil Bilvânisli Şeyh Seyyid Abdü'l-Hakîm Hüseynî'nin (Allah (Celle-Celale'hu) sırrını yüceltsin, rûhuna vâsıl eyle.) \n"
        "\n"
        "21- Müslümanların sultânı, ona sığınan-ların sığınağı, kurtuluşa erenlerin baş tacı ve sevgililerin sevgilisi, istişâre isteyenlerin manevî müsteşân ve mürşidleri irşad edici, Rabbü'l Âlemîn'in hidâyetiyle, doğru yola gidenlerin sırlarını ve ilim hazinelerinin açıcısı, Şerî-‘at-ı garrâ'da karar kılmış ve istikâmet sâhi-bi, nurlu Tarîk-i Nakşiben-diyye'yi canlandı rıcı, Bilvânisli Hazreti Şeyh es-Seyyıd Muhammed Râşidi'l-Hüseyni'nin (Allah (Celle-Celale'hu) sırrını yüceltsin, rûhuna vâsıl eyle.)\n"
        "\n"
        "22- İlmiyle amel eden bütün âlimlerin sul-tânı, Allah (Celle-Celale'hu)'a ulaşan evliyâlann merkezi, Ariflerin feyizlerini kendisinde toplayan, müslümanların hidayet kaynağı, takvâ ve kemâle erişenlerin delili, el-Kutbu'r-Rabbâni olarak tanınan, Allah (Celle-Celale'hu) ‘ın ezelî kuvvet vekudreti üzerine tecelli etmiş veli kulu, Subhân olan Allah (Celle-Celale'hu)'ın feyzi ile güzelleşmiş, onun istimdâdı, Rahmân olan Allah (Celle-Celale'hu)'ın mededindendir. Peygamber (sallallâhu aleyhi ve sellem)'in şeriatına sımsıkı sarılmış efendim, şeyhim, dayanağım, bağlândığım, güvencim üzerine olan ve sebebi iftihârım, her türlü yardımı kendisinden aldığımız, iki gözbebeğim, efendimiz şeyh-i kâmil ve mükemmil serveri Mevlana Hazreti Şeyh Sultan Muhammed el-Konyevî'nin (Allah (Celle-Celale'hu) sırrını yüceltsin, rûhaniyetine vâsıl eyle). (Amîn).\n"
        "\n"
        "-Bütün sâdâtlar, halifeler, müridler, bunları sevenler ve bunlarca sevilenler, bu âli tarikata ve diğer tarikatlara mensub ve mün-tesib olanların ruhlarına vâsıl eyle. Ey Allah'ım'. Bu hatmeyi bizden kabul buyur ve hâsıl olan sevâbın mislini cümlesinin amel defterlerine yaz. Her birinin derecelerini âlâ-yı ‘illiyyîne mazhar buyur. Her birinin va-racağı makâmı yükselt. Onların muhabbetlerini indinde artır. Onların feyizlerini bereketlendir ve bu yüksek tarikat yolunda bizlerin feyizlerini tamamla ve bizi şeyhimizin rızâsına muvaffak kıl. Onun emirlerine imtisâle, nehiylerinden kaçmaya muvaffak eyle. Bizi bekâ billâh ile rızıklandır. Fenâ fillâh olduktan sonra bu yolun yolcularının buluştuğu yerde bizleri birleştir. Ey Allah'ım! Bizleri hatâlarımızdan dolayı mağfiret buyur ve muhabbetine celbet. Evliyaların muhabbeti ile, dîninde istikâmet ve muvaffakiyyetle , taatle ve senin rahmetinle bizi rızıklandır. Rahmet ve rahîm sâhibi olan Sen'sin \n"
        "\n"
        "(Amîn! Bi-rahmetike yâ Erhame'r-Râhimîn) AMİN"

</string>
    <string name="hatme7" translatable="false">"Rahman ve Rahim olan Allah'ın adıyla...\n"
        "\n"
        "Bismillahirrahmanirrahim,\n"
        "\n"
        "El-Hamdu lillahi Rabbi'l-'Alemin. el-Hamdu lillahi hakka hamdihi ve senaihi ve's-salatu ve's-selamu 'ala hayri halkıhi Muhammedin ve 'ala alihi ve sahbihi ecma'in. Allahümme belliğ ve evsil misle sevabi hazihi'l-hatmeti'ş-şerifeti'l-mübaraketi ba'del-kabuli minna, bi'l-fadli ve'l-kerami hediyyeten minna vasıleten ila ravdati menba'i's-sıdki ve's-safa eşrafi'l-vera seyyidina Muhammedin-il Mustafa (Sal-lallahu Te'ala 'aleyhi ve selem ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "Küllin min alihi ve evladihi ve ezvacihi ve ashabihi ve etba'ihi ve zürriyyatihi ve muhacirihi ve ensarihi (Rıdvanullahi Teala 'aleyhim ecma'in ve ila ruhi.) Küllin min sadat-i silsileti 't-tarikati'l-aliyyeti'n-Nakşibendiyyeti ve'l-Kadiriyyeti ve's-Suhreverdiyyeti ve'l-Çeştiyyeti ve'l-Kübreviyyeti (Kaddesallhu teala esre-rahum ecma'in ve ila ruhi). Şeyhina ve melazina ve kıdvetina ve imamina ve imami't-tarikati zi'1-feydi'l-cari ve'n-nuri's-şeyh Bahai'l-hakkı ve'lhakikati ve'ddin, Hazret-i eş-şeyh Muhammedini'l-Üveysiyyi'l-Buhariyyi-el-Ma'rufi bi Şah-i Nakşibend (Kaddesallahu sirrahu ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "Menbei'l-mearifi ve'1-kemali seyyidi's-sadati es-Seyyid Emir Külal (Kaddesallahu sırrahu ve ila ruhi). el-Mukbil-i 'aleyke ve lima sivake'nnasi eş-şeyhi Muhammedini'l-Baba semmasi (Kaddesallahu sırrahu ve ila ruhi) el-Valihi fi mehabbeti mevlahu'l-ğaniy yi'l-ma'rufi bi-hazret-i Azizan Hace 'Aliyyi' r- Ramiteni (Kaddesalla-hu sırrahu ve ila ruhi). el-Mu'ridi 'ani'l-muradi'd-dünyeviyyi ve'l-uhreviyyi hazret-i eş-şeyh Mahmudi'l-inciriyyi'l-Fağnevi (Kaddesallahu-hu sırrahu ve ila ruhi) el-mütesellihi 'ani'l-hicabi'lbeşeriyyi hazret-i eş-şeyh 'Arifi'r-Rivegeri (Kaddesallahu sirrahu ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "Kutbi'l-evliya ve burhani'l-asfiya kami'i'l-bid'ati muhyi's-Sünneti şeyhi'l-meşayihi Mevlana Hazret-i eş-şeyh Abdü'l-Haliki'l-Gücdevani (Kaddesallahu sırrahu ve ila ruhi). el-Kutbi'l -hakkani el-ğavsi's-semedani eş-şeyh Ahmed el-Faukiyyi-s-Serhendiyyi-el-ma'rufi bi'l-imami'r-Rabbani elmüceddidi'lil-el-fi's-sani (Kaddesallahu sırrahu ve ila ruhi). Kutbi'l-evliya ve burhani'l-asfiya kami'i'l-bid'ati muhyi's-Sünneti şeyhi'i-meşayihi Mevlana Hazret-i eş-şeyh Abdü'l-Haliki'l-Gücdevani (Kaddesallahu sırrahu ve ila ruhi). el-Kutbi' l-hakkani elğavsi's-semedani eş-şeyh Ahmed el-Farukiyyi-s-Serhendiyyi-el-ma'rufi bi'l-imami'r Rabbabi elmüceddidi'lil-el-fi's-sani (Kaddesallahu sırrahu ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "Kutbi dairati'l-irşadi ğavsi's-saka-leyn 'ale'ssadadi es-sairi fillah er-raki'i's-sacidi zi'lcenaheyni hazret-i Dıyauddin Mmevlana hazret-i eş-şeyh Halid (Kaddesalla-hu sırrahu ve ila ruhi). Menbe'i'l-hilmi ve nuri'z-zalam el-hadi beyne'l-'aşairi ve'l-akvam hazret-i Siraci'ddinillezi zahera min halefi seyyidi'l-enam Mevlana hazret-i eş şeyh seyyid Abdullah (Kaddesallahu sırrahu ve ila ruhi). Şeyhine'l-ğayurillezi bihi netebaha mevlana'l-vekuri kutbi'l-irşadi ve'l-medari hazret-i Şihabu'd-din Mevlana hazret-i eşşeyh Seyyid Taha (Kaddesallahu sırrahu ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "Sultani'l-küberai'l-mütekaddimin kıdveti'l küberai'l-müteahhirin ğavsi'l-am-meti ve'l-haifin kutbi'l-eimmeti ve's-saliki-n muğisi'l-müstağisine munisi'l-ğurabai ve'l-'aşikin Mevlana Mevlana hazret-i şeyhine '1kamili'lmükemmili'l Üveysiyyi Mevlana hazret-i eşşeyh Seyyid Sıbğatillahi'l-Arvasi (Kaddesallahu sırrahu ve ila ruhi) Sultani'l-arifine kutbi'l-vasili ne'l-müteşerrifi bi'l-fenai'l-mutlaki murabbii's-salikine ila rabbihim 'ale'l-vechi'lehakkı nasırı'ş-Şeri'ati'l-Ğarrai kami'i'l-bid-'ati'd-darrai müceddidi asari's-Selefi ve't-Tabi'ine ve mümehhidi bünyani tarikati'lhalefi ve' l-lahikine el-mütesarrıfi'ale'l-itlakilezi lem yura lehu nezirun ba'de't-tefehhusi fi'l-afaki katıın-nisbeti 'ani'lmübtedei'd-Taği Mevlana şeyhine'l-kamili'lmükemmili hazret-i eş-şeyh Abdi r-R ah man Tahi (Kaddesallahu sırrahu ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "Şeyhi'ş-şeri'ati ve şehbazi't-tarikati ve burhanil-hakikati el-fani fillahi ve'lbaki bil-lahi el-mu'tesimi bi-hablilah Mevlana şey-hine'l-kamili^'l-mükemmili hazret-i eşşeyh Fethullah (Kaddesallahu sırrahu ve ila ruhi). Cami i kemalati'l-evliyai'l-evveline ve mecma'i'l-adabi ve fuyuzati'l-ahirine 'umdeti'l-İslami ve'l-müsiimine 'umudi'l-meşayihi biecme'ihim ve's-salikine nurus-semavati vel erad'ıne siraci'l-mil-leti ve'd-din kehfi'd-du'afai ve'l-mesakine kutbi'l-eimmeti ve's-salikine sultani'l-aşiki-n Mevlana şeyhine'l-kamili'lmükemmili hazret-i eşşeyh Muhammed Diyauddin (Kaddesallahu sırrahu ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "Varis-i Makamati'l-evliyai ve'l-Mürselin imami'l-mü'minin 'umdeti'l-abidin ve'ssalikin müzhiri'ş-Şeri'ati'l-Ğarrai muh-yi'ttarikati'n-Nakşibendiyyeti'l-beydai el-mütesellihi'ani'l-hicabi'l-insiyyil-hazini li'ssirril ma'neviyyi Mevlana şeyhine'l-kamili'l-mü kemmili hazret-i eş-şeyh Ahmed el-Haznevi (Kaddesallahu sırrahu ve ila ruhi). El bazili cuhdehu fi tervicişşeriati'l ğarrai vessa'yi fi teşdidil bid'atiddarrai melceil fukarai vel avnidduafai velezillati ellezi temesseke bihi temesseke bihabli mevsuk. Mevlana hazreti şeyh Muhammed Ma'şuk (Kaddesaallahu sırrahu ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "Fezleketi cehebizi ulema'il mukaddimine gıdvetil ulemail müteahhirine rasıhine el münzeci kuberai selefil mutasavvıfine el mustağriki fi bihari'l tuvissamedaniyyeti velmünğamisi fi envarirrahmaniyyeti hücetillahi alinnasi el haşi rabbehü vezzakiri lehu bila tevanin ve la tenasi ellezi huvu melaiketün fi zeyyi ünasi Mevlana hazreti şeyh Molla Muhyiddini Bilvanisi (Kaddesallahu sırrahu ve ila ruhi). Hulasatilhalisine ve safvetissafine ve neticetisalihine velmüttekıne hafidi hadreti sani halifeti kutbi baykani elmuhsini bil ilmi vel edeb vel marufi bigavsinurşini el mütemesiki bişeriatilgarai el müttebiılşeriatinebeviyetizzehrai enaşiyi fi ibadetillahi ve naşiri li diyaneetillahi vel ganimi iyanitillahivel hadimi li şeriatillahi Mevlayi ve seyyidi ve senedi ve menbihi temesseküna vellezi aleyhi itimaduna vebihi iftiharuna ve minhu istimdaduna şeyhinelkamililmükemmili Mevlana hadreti şeyh Fadullah (Kaddesallahu sırrahu ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "Küllin mine's-Sadati ve'l-hulefai ve'l-müridine ve'l-muhibbine ve'l-mahbubine ve'l-mensubine ve'l-müntesibine ila hazihi't-tarikati'l-aliyyeti ve sairi't-turuk. Allahümmec'al misle sevabiha mek-tüben fi sahifeti a'mali küllin verfa'biha de-racati küllin ve a'la-i 'ıllıyyine menzilete küllin ve zidna biha mehabbe-ten 'inde cenabi küllin ve efid 'Aleyna min berakati küllin ve etmim lena süluke hazi-hi'ttarikati'l-aliyyeti ve veffikna li-merdati şeyhina vemtısali evamirihi vectinabi menahıhi verzukne'l-bekae bike ba'de'l-fenai fike 'ala kademi sadatine's-salikine fiha. Allahümmağfir lena hatayana veclubna ila mehabbetike bi-mehabbet-i evlıyaike verzukne't-tevfika ve'1-istikamete 'ala dinike ve ta'atike birahmetike ya Erhame'r-Rahimin. (Amin ve l-hamdulillahi Rabbi'l-Alemin)"

</string>
    <string name="hatme7o" translatable="false">"Rahman ve Rahim olan Allah'ın adıyla...\n"
        "\n"
        "Bismillahirrahmanirrahim\n"
        "\n"
        "Hamd Alemlerin Rabbine sana ve layık veçhine Hamd Allah (c.c)'a mahsus salat ve selam mahlukatın hayırlısı Hz. Muhammed (s.a.v) ve aline ve sahabei kiramların hepsinin üzerine olsun Ey Allah (c.c)'ım yapmış olduğumuz mübarek Hatme-i Şerifi bizden kabul ettikten sonra Fazlu Keremin ile Ravda-i Mutaharenin doğruluğun Takvanın sahibi Hazreti Muhammed (s.a.v) Mustafa (s.a.v)'nin ruhuna bizden hediye olarak kabul buyur. Ulaştır ve vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "Hazreti Muhammed (s.a.v) Mustafa (s.a.v) sonra ailesinin hepsinin evlatlarının zevcelerinin sahabelerinin ve onlara tabi olanların zürriyetlerinin ve muhacirinin ensarın (Allah (c.c) onların hepsinden razı olsun Ruhlarını vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "Bütün sadatı izamın ki Ali Nakşibendi tarikatı sadatının ve kadiriye ve suhreverdiyeve çeşitiye ve kübreviye tarikatları sadatının ruhlarını vasıl eyle. (Allah (c.c) onların hepsinin sırlarını takdis buyursun.) Şeyhimiz sığınağımız imanımız ve akan feyiz sahibi ve nurusirayet edici dinin gerçekleri Hak ve Hakikatleri tezyin edici Nakşi Tarikatının rehberi Hazreti Şeyh Muhammedinil Üveysi buharinin (Allah (c.c) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "Marifetlerin ve kelamın kaynağı sadatın efendisi Seyyid Emir Külal (Allah (c.c) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle) İkbali ve mutluluğu mündelerine bütün insanlara verip onları Allah (c.c)'a yönelten Şeyh Muhammedinil Babasemmasi'nin (Allah (c.c) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle) Gani olan Allah (c.c) için dünya ve ahiret muratlarından yüz çeviren Hazreti Şeyh Mahmudil inciriyyil Fagnevi'nin (Allah (c.c) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle) Beşer perdesinden sıyrılmış Hazreti Şeyh Arifi Riveger'nin (Allah (c.c) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle) Evliyanın kutbu Allah (c.c) dostlarının delili; bid'atları kıran sünnei ihya eden Hazreti Şeyh Abdülhalikı Gücdüvani'nin (Allah (c.c) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "Hak ve adalette tabi kutup Allah (c.c)'ın ezeli kuvveti ve kudreti üzerine tecelli etmiş Gavs Eşşeyh Ahmet Farukiyyi Serhendi İmamı Rabbani olarak tanınan ikinci binin yenileyicisinin (Allah (c.c) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle) İrşad dairesinin kutbu Doğru yol üzerindeki ins ve cinin gavsı Allah (c.c) yolunda seyri süluk eden Allah (c.c)'a rüku ve secde eden zahiri ledün ilimlerinin sahibi Hazreti Diyaeddin Efendimiz Şeyh Halid'in (Allah (c.c) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle) Güzel ahlakın kaynağı ve karanlıkların nuru aşiretleri ve kavimleri hidayet nuruyla aydınlatıcı. Dinin yıldızı öyleki Rasulü Kibriya'nın halefi Efendimiz Seyyid Abdullah'ın (Allah (c.c) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "Efendimiz şeyhimiz manevi yönden kayırıcımız Onunla iftihar ettiğimiz himmet ve irşat edici kutbumuz dünü aydınlatıcı efendimiz Hazreti Seyyid Taha'nın (Allah (c.c) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle) Geçmiş büyüklerin büyüğü sonraki büyüklerin önderi umumun ve Allah (c.c)'dan korkanların Gavsı bu yolun imamlarının ve saliklerinin kutbu yardım isteyenlerin yardım edicisi gariplerin ve aşıkların yeislerini giderici efendimiz şeyhimiz kamil olgun ve üveysi kutbumuz Hazreti Şeyh Sıbgatullahi Ervasi'nin (Allah (c.c) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "Ariflerin sultanı vasfların kutuplarının kutbu fenaya mutlaka erişmiş. Salikleri terbiye edici Rabbine ulaştırıcı şeriatı garranın yardım edicisi zarar verici bid'atları kaldırıcı Selefi Kiramın ve onlara tabi olanların eserlerini yenileyici ve tarikatın esaslarını ihya edici ve tabi olanlara yol gösterici ve aradıktan sonra onun benzeri görülmediği tarikatta bid'a koyan ve tuğyan eden kişiden nisbet kesici efendimiz şeyhimiz kamil ve mükemmil Şeyh Abdurrahman'ı Taği'nin (Allah (c.c) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle) Şeriat bilgilerinde üstad tarikaın önderi hakikat yolunun delili fenafillah ve bekabillah makamına ulaşan ve Allah (c.c('ın ipine sarılan efendimiz şeyhimizin şeyhi Mükemmil Hazreti Eşşeyh Fethullah'ın (Allah (c.c) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "Geçmiş evliyaların kemalatını ve edeplerinin hepsini ve geleceklerin feyizlerini ve islamın ve Müslümanların kuvveti şeyhleri ve saliklerinin diğeri yer ve gök ışığı millet ve dinin lambası zayıfların bütün miskinleri esirgeyici imamların sül'uk edenlerin kutbu aşıkların sultanı efendimiz kamil ve mükemmil Şeyh Hazreti Muhammed Diyauddin'ın (Allah (c.c) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle) Evliyaların makamlarının varisi Mü'minlerin imamların abidlerin ve saliklerin dayanağı şeriatı garayı açıklayan nuri tarikatı nakşibendiyeyi yeniden canlandıran insanlara mahsus fani perdeleri açarak manevi sırlara hazine olan efendimiz kamil mükemmil şeyh Ahmed-el Haznevi'nin (Allah (c.c) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "Bütün gücünü Şeri-ı garra'nın yayılması uğrunda harcayan, bidatlerle mücadelede son derece kararlı olan, Muhtaçların sığınağı, zayıf ve güçsüzlerin yardımcısı, kendisine sarılanların sağlam bir dayanağı Efendimiz kamil mükemmil Şeyh Muhammed Ma'şuk (Allah (c.c) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle) Önceki ulemanın bir misali, sonraki ulemanın bir önderi, selef mutasavvıflarının takipçisi, Edebiyat latifeleri denizinde gark olmuş, Rahmaniyet nurlarına dalmış, insanlar içinde Allah'ın bir delili, Hiç durmaksızın ve unutmaksızın Rabbini anan insan suretinde bir Melek, Efendimiz kamil mükemmil Şeyh Molla Muhyiddin Bilvanisi (Allah (c.c) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle) -\n"
        "\n"
        "Seçkinler seçkini, Parlak pakı olan Salih ve muttakilerin meyvesi, ikinci Hazret (Şeyh Muhammed Diyauddin)'in torunu, Baykan Kutbu'nun halifesi. İlim ve edeple ihsanda bulunup, kemale erdiren. Ğavs-ı Nurşini olarak bilinen, Şeriat-ı Garra'ya dört elle sarılan, parlak Nebevi şeriate hakkıyla uymakla yücelmiş , Allah'ın ibadetiyle coşan, Allah'ın dinini yayan, Allah'ın yardımıyla desteklenen, Allah'ın Şeriatinin hizmetkarı, Efendim, Dayanağım, kendisine bağlandığımız ve dayandığımız, kendisiyle iftihar ettiğimiz, kendisinden medet umduğumuz, Kamil ve mükemmil Şeyhimiz Şeyh Fadlullah (Allah (c.c) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "Bütün sadatlar halifeler müridler bunları sevenler ve bunlarca sevilenler bu ali tarikata ve diğer tarikatlara mensub ve muntesil olanların ruhlarına vasıl eyle."

</string>
    <string name="hatme8" translatable="false">"Bismillahirrahmanirrahim \n"
        "\n"
        "-Elhamdulillâhi Rabbi'l-Alemin. Elhamdulillâhi hakka hamdihi ve senâihi vessalâtu vesselâmu ala hayri halkihi Muhammedin ve alâ âlihi ve sahbihi ecmaîn.\n"
        "\n"
        "1- Allahumme belliğ ve evsil misle sevâbihi hazihil hatmeti'ş-şerifeti'l- mubareketi ba'del- kabûli minna, bi'l fadlı ve'l kerem hediyeten minna vasileten ila ravdati menbai-s'ıdki ve'ssefa eşrefil vera Hazreti Seyyidina Muhammed-ini'l Mustafa (Sallahu Teâlâ aleyhi vesellem ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "2- Kullin min alihi ve evladihi ve ezvacihi eshabihi ve etbaihi ve zurriyetihi ve muhacirihi ve ensarihi (Ridvanallahu Teâlâ aleyhim ecmain ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "3- Kullin min sadati silsileti tarikatil aliyyetin Nakşibendiyyeti, vel Kadiriyyeti, ve Sehreverdiyyeti, vel Çestiyyeti, vel Kubreviyye (Kaddesallahu Teâlâ Esrarahum Ecmain ve ila ruhi)\n"
        "\n"
        "4- Şeyhina ve melazina ve kıdvetina ve imamina ve imami tarikati zil feydilcari ven nurissari eşşeyhil behail Hakki vel hakikati veddiyn Hazreti eş-Eşeyh Muhammedinil Uveysiyyil Buhariyyi Elmağrufi bi Şahi Nakşibend (Kaddesallahu sırrehu ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "5- Menbail mearifi vel kemali seyyidis sâdâti es-Seyid Emir Kulâl (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "6- El mukbili aleyke velimasi vakennasi eş-Şeyh Muhammedinil Baba Semmasi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "7- El valihi fi muhabbeti mevlahul ganiyyi Elma'rufi bi Hazreti Azizan Hâce Aliyyir Ramiteni (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "8- El mu'ridi anil muradid dunyeviyyi ve uhreviyyi Hazreti eş-Şeyh Mahmudinil Inciriyyil Fağnevi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "9- El Mutessellihi anil hicabil beşeriyyi Hazreti eş-Şeyh Arifir Rivegeri (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "10- Kutbil evliyai ve burhanil esfiyai kamiid bid'ati muhyis sunneti şeyhil meşaihi Mevlana Hazreti Eşşeyh Abdulhâlık-i Gucdevanî (Kaddesellahü esrarahül aliye)\n"
        "\n"
        "11- Kutbil hakkani el Gavsi semedani eş-Şeyh Ahmed-il Faruk'i Serhend-i el ma'rufi bil Imami Rabbani el Muceddidi li el fisâni (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "12- Kutbi dairetil irşadi gavsissakaleyni alessadadi essâiri fillah erraki-ssacidi zilcenâhayni Hazreti Diyaeddin Mevlana Hazreti eş-Şeyh Halid (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "13- Menbail hilmi ve nurizzelami El hadi beynel aşairi Vel akvami Hazreti Siraciddinillezi Zehere min halefi Seyyidil enam Mevlâna Hazreti es-Seyyid Abdullah (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "14- Şeyhinel Gayrullezi bihinet tebaha Mevlanel ve kuri kubdil irşadi vel medari Hazreti Şihabiddin Mevlâna Hazreti eş-Şeyh Seyyid Taha (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "15- Sultanil Kuberail mutekaddimine Kıdvetil kuberail muteahhirine Gavsil Ammeti Vel haifin Kutbil eimmeti vessalikin Muğisil musteğisine Munisil ğurebai vel Aşikine Mevlana Şeyhinel Kamilil Mükemmilil uveysiyyi Mevlâna Hazreti eş-Şeyh Seyyid Sibğatullahil Arvasi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "16- (ve ilâ rûhi) Sultanil arifine kutbil aktabil vasıline, El muteşerrefi bi'l-fenailmutlak, mürebbissâlikîne ila RABBIHIM alel vechil ehakki nasiriş şeriatil ğarrai kamiid Bid'atid darrai Müceddidi asaris selefi vettabiine ve mumehhidi bünyani Tarikatil Halefi vellahakine el mutassarrifi Alel itlak ellezi Lem yüra lehu nazirün ba'det tefehhusi fil afaki Katıın nisbeti, anil mubtedit TAĞI Mevlâna şeyhinel Mukemmili Hazreti eş-Şeyh Abdurrahmani't Taği (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "17- Şeyhi Şeriati ve şehbazi tarikati ve burhanül hakikati el fani Fillah Vel Baki Billah El Mü'tasımi Bi Hablillah Mevlâna şeyhinel kamilil mükemmili Hazreti eş-Şeyh Fethullah (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "18- Camii kemalatil evliyail evvelin, ve mecmai'l adabı ve fuyudatil ahirin, umdetil islami vel-müslimin umudil meşaihi bi ecmeıhim vessalikin nurris semavati vel ardıyn, siraci'l-milleti ved-din kehfid-duafai vel mesakine kutbi'l e-immeti ves'salikine Sultanil Aşikine Mevlâna Şeyhinel Kamilil Mükemmili Hazreti eş-Şeyh Muhammed Diyauddin (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "19- Varisi makamatil evliyai vel mürseline imamil mü'minine umdetil abidiyne ves Salikine muzhiriş şeriatil ğarrai muhyit tarikatin Nakşibendiyyetil beydai el Mutesellihi anil hicabil insiyyi el hazini li sırrıl maneviyyi Mevlâna şeyhinel kamilil mükemmili Hazreti eş-Şeyh Ahmed'il Haznevi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "20- Sultanil cazibine Nuru hidayetil vasıline kutbil Ferdi lil Alemine naşiri Meslekil Ahmediyyeti fer'i şeceretil Muhammediyyeti piri tarikati Nakşibendiyyeti Sahibi-s'seciyyetil Mahmudiyyeti Essaki Min hıyadil bahaiyeti nasibil a'lamid Diniyyeti muhyi asari kubbari selefi vettabiine matlail himemi bil yakini Men heci saadeti lil musaddıkine Mevlâna Şeyhinel Kâmilil Mükemmilil Bilvanisi Mevlâna Hazreti eş-Şeyh Seyyid Abdulhâkim El Hüseyni (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "21- Sultan'il müslimine ve melazil müstecirine ve tacil mensurine ve muhibbil mahbubine ve meşaril müsteşerine ve irşadil mürşidiyne ve sırrı sadıkiyne bi hidayeti Rabbil Alemine el fatihi kunuzel ilmi ve-d'dini el mustakırrı bi şeriat-il ğarrai muhyit tarikatın nakşibendiyyetil beydai Mevlâna Şeyhinel Kamilil Mükemmili Bilvanisi Mevlana Hazreti eş-Şeyh Seyyid Muhammed Raşid El Hüseyni (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "22- Hâdimi'l-islami ve sultâni'l-ulemâ'l-'âmilîn muhibbi'l- 'âşıkîne linûri Rabbi'l 'âlemin, mürşidi's-sâlikîne ve'l-vásilîne ilâ makâmáti'l-yakîn mu'nisi'l-ğurabai ve't-tâibîne ve'l-hâifîn sâhibi'l-ahlâki'n-Nebeviyyeti ve'l-enfâsi'l- kudsiyyeti. Mevlanel-fadil'l-kâmili'l-mükemmili Hazreti eş-Şeyh Yahya El-Abbâsi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "23- Vârisi'l-'ulemai'l-'âmilîne ve sirri'l-küberâi'l-vâsılîn, kıdveti'l- Müslimîne fi'ş-şeri'ati'l-ğarrâi mürşidi's-sâlikîne fi't-tarîkati'n-Nakşîbendiyyeti'l- beydâi, sâhibi'l- kerami ve'l-hayâ, menba'i't-tevâzu'i ve't-tukâ mevlayî ve şeyhî ve seyyidî ve senedî ve men bihî temessukî ve 'aleyhi i'timâdî ve minhu istimdâdî ve bihî iftihârî ve kurreti ' aynî ve kidvetî littehalli bi'l-huluki'l-Muhammediyyi Mevlanel- fâdili'l-kâmili'l- mükemmili Hazreti eş-Şeyh Hâmid El-Abbâsi (Kaddesellahü esrarahül aliye)\n"
        "\n"
        "-Küllin mines sadati vel hulefai vel muridine vel muhibbine vel mahbubine vel mensurine vel muntesibine ilahazihit tarikatil aliyyeti ve sairit turuki.\n"
        "\n"
        "-Allahumme ic'lal misle sevabiha mektuben fisahifeti a'mali küllin verfa'biha derecati küllin ve a'li biha fi a'lai ılliyyine menzileti küllin vezidna biha muhabbeten inde cenabi küllin ve efid aleyna min berekati küllin veetmim lena süluke hazihit tarikatil aliyyeti vevefikna limardati Şeyhina ve imtisali evamirihi ve ictinabi menahihi verzuknel bekae bike ba'del fenai fike ala kıdemi sadatinas salikine fiha.\n"
        "\n"
        "-Allahümmeğfir lena hatayana ve eclibna ila mehabbetike bi muhabbeti evliyaike verzukna tevfike vel istikamete ala dinike ve taatike birahmetike ya erhamerrahimine (amin velhamdulillahi Rabbil alemin). "

</string>
    <string name="hatme8a" translatable="false">"Bismillahirrahmanirrahim \n"
        "\n"
        "-Rahman ve Rahim olan Allah (Celle-Celale’hu) ın adıyla başlarım hamd Alemlerin Rabbine sana ve layık vechine\n"
        "\n"
        "-Hamd Allah (Celle-Celale’hu)'a mahsus salât ve selam mahlukatın hayırlısı Hz. Muhammed (sallallâhu aleyhi ve sellem) (sallallâhu aleyhi ve sellem) ve aline ve sahabei kiramların hepsinin üzerine olsun\n"
        "\n"
        "1- Ey Allah (Celle-Celale’hu)'ım yapmış olduğumuz mübarek Hatme-i Şerifi bizden kabul ettikten sonra Fazlu Keremin ile Ravda-i Mutaharenin, doğruluğun Takvanın sahibi Hazreti Muhammed (sallallâhu aleyhi ve sellem) Mustafa (sallallâhu aleyhi ve sellem)'nın ruhuna bizden hediye olarak kabul buyur. Ulaştır ve vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "2- Hazreti Muhammed (sallallâhu aleyhi ve sellem) Mustafa (sallallâhu aleyhi ve sellem) sonra ailesinin hepsinin evlatlarının zevcelerinin sahabelerinin ve onlara tabi olanların zürriyetlerinin ve muhacirinin ensarın (Allah (Celle-Celale’hu) onların hepsinden razı olsun ruhlarını vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "3- Bütün sadatı izamınki Ali Nakşibendi tarikatı sadatının ve kadiriye ve suhreverdiyeve çeşitiye ve kübreviye tarikatlari sadatının ruhlarını vasıl eyle. (Allah (Celle-Celale’hu) onların hepsinin sırlarını takdis buyursun.)\n"
        "\n"
        "4- Şeyhimiz sığınağımız imamımız ve akan feyiz sahibi ve nurusirayet edici dinin gerçekleri Hak ve Hakikatleri tezyin edici Nakşi Tarikatının rehberi Hazreti Şeyh Muhammedinil Üveysi Buhari'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "5- Marifetlerin ve kelamın kaynağı sadatın efendisi Seyyid Emir Külâl (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "6- İkbali ve mutluluğu mündelerine bütün insanlara verip onları Allah (Celle-Celale’hu)'a yönelten Şeyh Muhammedinil Babasemmasi'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "7- Ganî olan Allah (Celle-Celale’hu)'ın muhabbetinde kaybolmuş Hazreti Azizan diye bilinen Aliyyir Ramite'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "8- Allah (Celle-Celale’hu) için dünya ve ahiret muratlarından yüz çeviren Hazreti Şeyh Mahmudil inciriyyil Fagnevi'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "9- Beşer perdesinden sıyrılmış Hazreti Şeyh Arifi Rivegeri'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "10- Evliyanın kutbu, Allah (Celle-Celale’hu) dostlarının delili; bid'atları kıran, sünnei ihya eden, Hazreti Şeyh Abdülhalikı Gücdüvani'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "11- Hak ve adalette tabi kutup Allah (Celle-Celale’hu)'ın ezeli kuvveti ve kudreti üzerine tecelli etmiş Gavs eş-Şeyh Ahmet Farukiyyi Serhendi İmamı Rabbani olarak tanınan birinci binin yenileyicisinin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "12- İrşad dairesinin kutbu, doğru yol üzrindeki ins ve cinin gavsı Allah (Celle-Celale’hu) yolunda seyri sülûk eden Allah (Celle-Celale’hu)'a rükû ve secde eden, zahiri ledün ilmlerinin sahibi Hazreti Diyaeddin Efendimiz Şeyh Halid'in (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "13- Güzel ahlakın kaynağı ve karanlıkların nuru aşiretleri ve kavimleri idayet nuruyla atdınlatıcı, dinin yıldızı, öyleki Rasulü Kibriya'nın halefi, Efendimiz Seyyid Abdullah'ın (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "14- Efendimiz şeyhimiz manevi yönden kayırıcımız, onunla iftihar ettiğimiz himmet ve irşat edici kutbumuz, dünü aydınlatıcı efendimiz, Hazreti Seyyid Taha'nın (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "15- Geçmiş büyüklerin büyüğü sonraki büyüklerin önderi, umumun ve Allah (Celle-Celale’hu)'dan korkanların Gavsı, bu yolun imamlarının ve saliklerinin kutbu, yardım isteyenlerin yardım edicisi, gariplerin ve aşıkların yeislerini giderici efendimiz, şeyhimiz kamil olgun ve üveysi kutbumuz Hazreti Şeyh Sıbgatullahi Ervasi'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "16- Ariflerin sultanı, vasıfların kutuplarının kutbu fenaya mutlaka,erişmiş. Salikleri terbiye edici Rabbine ulaştırıcışeriatı garranın yardım edicisi zarar verici bid'atları kaldırıcı Selefi Kiramın ve onlara tabi olanların eserlerini yenileyici ve tarikatın esaslarını ihya edici ve tabi olanlara yol gösterici ve aradıktan sonra onun benzeri görülmediği tarikatta bid'a koyan ve tuğyan eden kişiden nisbet kesici efendimiz şeyhimiz kamil ve mükemmil Şeyh Abdurrahman'ı Taği'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "17- Şeriat bilgilerinde üstad tarikaın önderi hakikat yolunun delili fenafillah ve bekabillah makamına ulaşan ve Allah (Celle-Celale’hu)'ın ipine sarılan efendimiz şeyhimizin şeyhi Mükemmil Hazreti eş-Şeyh Fethullah'ın (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "18- Geçmiş evliyaların kemalatını ve edeplerinin hepsini ve geleceklerin feyizlerini toplamış ve islamın ve müsümanların kuvveti şeyhleri ve saliklerinin diğeri yer ve gök ışığı millet ve dinin lambası zayıfların, bütün miskinleri esirgeyici imamların sül'uk edenlerin kutbu aşıkların sultanı efendimiz kamil ve mükemmil Şeyh Hazreti Muhammed'in (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "19- Evliyaların makamlarının varisi Mü'minlerin imamların abidlerin ve saliklerin dayanağı şeriatı garayı açıklayan nuri tarikatı nakşibendiyeyi yeniden canlandıran insanlara mahsus fani perdeleri açarak manevi sırlara hazine olan efendimiz kamil mükemmil Şeyh Ahmed-el Haznevi'nin(Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "20- Cezbe sahiplerinin sultanı Hakka ulaşanların nuru alemlerin kutbu Ferdi Ahmed-i mesleğini neşredici Hz. Muhammed(sallallâhu aleyhi ve sellem)'in serecesinin bir dalı tarikatı nakşibendiyenin piri hakikatlara susamışlara Bahaeddin Nakşibendinin. havuzundan su dağıtan güzel ahlak sahibi din bayrağını diken geçmiş büyüklerin ve ona tabi olanların eserlerini canlandıran yakin ve onlara himmet kaynağı kendisini tasdik edenlere saadet rehberi olan efendimiz şeyhi kamil ve mükemmil bilvanisli Şeyh Seyyid Abdülhakim Hüseyni'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "21- Müslümanların sultanı ona sığınanların sığınağı kurtuluşa erenlerin baştacı ve sevgililerin sevgilisi istişare isteyenlerin manevi müsteşarı ve mürşitleri irşad edici Rabbül Aleminin hidayetiyle doğru yola gidenlerin sırlarını ve ilim hazinelerinin açıcısı Şeriatı Garrada karar kılmış istikamet sahibi nurlu tariki nakşibendiyeyi canlandırıcı bilvanisli Hazreti eş-Şeyh es-Seyyid Muhammed Raşidil Hüseyni'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "22-................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................ Hazreti eş-Şeyh Seyda Yahya El Abbasi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "23-................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................ Hazreti eş-Şeyh Hâmid el-Abbâsi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "-Bütün sadatlar halifeler müridler bunları sevenler ve bunlarca sevilenler bu ali tarikata ve diğer tarikatlara mensub ve muntesil olanların ruhlarına vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "-Ey Allah (Celle-Celale’hu)'ım bu hatmeyi bizden kabul buyur ve hasıl olan sevabın mislini cümlesinin amel defterine yaz. her birinin derecelerini alayıilliyyine mazhar buyur.\n"
        "\n"
        "-Her birinin varacağı makamı yükselt onların muhabbetini indinde arttır. onların feyzlerini bereketlendir ve yüksek tarikat yolunda bizlerin feyizlerini tamamla ve bizi şeyhimizin rızasına muvaffak kıl. O'nun emrine imtisale(boyun eğmeye), nehiylerinden kaçmaya muvaffak eyle.\n"
        "\n"
        "-Bizi bekabillah ile rızıklandır. fenafillah oldukları sonra bu yolun yolcularının birleştikleri yerde bizi buluştur.\n"
        "\n"
        "-Ey Allah (Celle-Celale’hu)'ım bizleri hatamızdan dolayı mağfiret buyur ve muhabbetine celbet.Evliyaların muhabbeti ile dinde istikamet ve muvaffakiyetli taatle Sen'in rahmetinle rızıklandır. Rahman ve Rahim olan Sensin. \n"
        "\n"
        "AMİN"

</string>
    <string name="hatme9" translatable="false">"Bismillahirrahmanirrahim \n"
        "\n"
        "-Elhamdulillâhi Rabbi’l-Alemin. Elhamdulillâhi hakka hamdihi ve senâihi vessalâtu vesselâmu ala hayri halkihi Muhammedin ve alâ âlihi ve sahbihi ecmaîn. \n"
        "\n"
        "1- Allahumme belliğ ve evsil misle sevâbihi hazihil hatmeti'ş-şerifeti'l- mubareketi ba'del- kabûli minna, bi'l fadlı ve'l kerem hediyeten minna vasileten ila ravdati menbai-s'ıdki ve'ssefa eşrefil vera Hazreti Seyyidina Muhammed-ini'l Mustafa (Sallahu Teâlâ aleyhi vesellem ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "2- Kullin min alihi ve evladihi ve ezvacihi eshabihi ve etbaihi ve zurriyetihi ve muhacirihi ve ensarihi (Ridvanallahu Teâlâ aleyhim ecmain ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "3- Kullin min sadati silsileti tarikatil aliyyetin Nakşibendiyyeti, vel Kadiriyyeti, ve Sehreverdiyyeti, vel Çestiyyeti, vel Kubreviyye (Kaddesallahu Teâlâ Esrarahum Ecmain ve ila ruhi)\n"
        "\n"
        "4- Şeyhina ve melazina ve kıdvetina ve imamina ve imami tarikati zil feydilcari ven nurissari eşşeyhil behail Hakki vel hakikati veddiyn Hazreti eş-Eşeyh Muhammedinil Uveysiyyil Buhariyyi Elmağrufi bi Şahi Nakşibend (Kaddesallahu sırrehu ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "5- Menbail mearifi vel kemali seyyidis sâdâti es-Seyid Emir Kulâl (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "6- El mukbili aleyke velimasi vakennasi eş-Şeyh Muhammedinil Baba Semmasi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "7- El valihi fi muhabbeti mevlahul ganiyyi Elma'rufi bi Hazreti Azizan Hâce Aliyyir Ramiteni (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "8- El mu'ridi anil muradid dunyeviyyi ve uhreviyyi Hazreti eş-Şeyh Mahmudinil Inciriyyil Fağnevi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "9- El Mutessellihi anil hicabil beşeriyyi Hazreti eş-Şeyh Arifir Rivegeri (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "10- Kutbil evliyai ve burhanil esfiyai kamiid bid'ati muhyis sunneti şeyhil meşaihi Mevlana Hazreti eş-Şeyh Abdulhâlık-i Gucdevanî (Kaddesellahü esrarahül aliye)\n"
        "\n"
        "11- Kutbil hakkani el Gavsi semedani eş-Şeyh Ahmed-il Faruk'i Serhend-i el ma'rufi bil Imami Rabbani el Muceddidi li el fisâni (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "12- Kutbi dairetil irşadi gavsissakaleyni alessadadi essâiri fillah erraki-ssacidi zilcenâhayni Hazreti Diyaeddin Mevlana Hazreti eş-Şeyh Halid (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "13- Menbail hilmi ve nurizzelami El hadi beynel aşairi Vel akvami Hazreti Siraciddinillezi Zehere min halefi Seyyidil enam Mevlâna Hazreti es-Seyyid Abdullah (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "14- Şeyhinel Gayrullezi bihinet tebaha Mevlanel ve kuri kubdil irşadi vel medari Hazreti Şihabiddin Mevlâna Hazreti eş-Şeyh Seyyid Taha (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "15- Sultanil Kuberail mutekaddimine Kıdvetil kuberail muteahhirine Gavsil Ammeti Vel haifin Kutbil eimmeti vessalikin Muğisil musteğisine Munisil ğurebai vel Aşikine Mevlana Şeyhinel Kamilil Mükemmilil uveysiyyi Mevlâna Hazreti eş-Şeyh Seyyid Sibğatullahil Arvasi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "16- (ve ilâ rûhi) Sultanil arifine kutbil aktabil vasıline, El muteşerrefi bi'l-fenailmutlak, mürebbissâlikîne ila RABBIHIM alel vechil ehakki nasiriş şeriatil ğarrai kamiid Bid'atid darrai Müceddidi asaris selefi vettabiine ve mumehhidi bünyani Tarikatil Halefi vellahakine el mutassarrifi Alel itlak ellezi Lem yüra lehu nazirün ba'det tefehhusi fil afaki Katıın nisbeti, anil mubtedit TAĞI Mevlâna şeyhinel Mukemmili Hazreti eş-Şeyh Abdurrahmani't Taği (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "17- Şeyhi Şeriati ve şehbazi tarikati ve burhanül hakikati el fani Fillah Vel Baki Billah El Mü'tasımi Bi Hablillah Mevlâna şeyhinel kamilil mükemmili Hazreti eş-Şeyh Fethullah (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "18- Camii kemalatil evliyail evvelin, ve mecmai'l adabı ve fuyudatil ahirin, umdetil islami vel-müslimin umudil meşaihi bi ecmeıhim vessalikin nurris semavati vel ardıyn, siraci'l-milleti ved-din kehfid-duafai vel mesakine kutbi'l e-immeti ves'salikine Sultanil Aşikine Mevlâna Şeyhinel Kamilil Mükemmili Hazreti eş-Şeyh Muhammed Diyauddin (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "19- Varisi makamatil evliyai vel mürseline imamil mü'minine umdetil abidiyne ves Salikine muzhiriş şeriatil ğarrai muhyit tarikatin Nakşibendiyyetil beydai el Mutesellihi anil hicabil insiyyi el hazini li sırrıl maneviyyi Mevlâna şeyhinel kamilil mükemmili Hazreti eş-Şeyh Ahmed'il Haznevi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "20- Sultanil cazibine Nuru hidayetil vasıline kutbil Ferdi lil Alemine naşiri Meslekil Ahmediyyeti fer'i şeceretil Muhammediyyeti piri tarikati Nakşibendiyyeti Sahibi-s'seciyyetil Mahmudiyyeti Essaki Min hıyadil bahaiyeti nasibil a'lamid Diniyyeti muhyi asari kubbari selefi vettabiine matlail himemi bil yakini Men heci saadeti lil musaddıkine Mevlâna Şeyhinel Kâmilil Mükemmilil Bilvanisi Mevlâna Hazreti eş-Şeyh Seyyid Abdulhâkim El Hüseyni (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "21- Sultan'il müslimine ve melazil müstecirine ve tacil mensurine ve muhibbil mahbubine ve meşaril müsteşerine ve irşadil mürşidiyne ve sırrı sadıkiyne bi hidayeti Rabbil Alemine el fatihi kunuzel ilmi ve-d'dini el mustakırrı bi şeriat-il ğarrai muhyit tarikatın nakşibendiyyetil beydai Mevlâna Şeyhinel Kamilil Mükemmili Bilvanisi Mevlana Hazreti eş-Şeyh Seyyid Muhammed Raşid El Hüseyni (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "22- Sultan'il müminine velmesakin Gavsi rukkeai ve sacidin irşadil mürşidin.El münevviri li keffati zulmati bi-ssıdki velyekin elmüteverrisi bişşeriat-il garrai muhyi tarikat-i Nakşibendiyyetil beyda-i, Mevla-i ve şeyhi ve seyyidi ve senedi ve men bihi temessuki ve aleyhi itimadi ve bihi iftihari ve minhu istimdadi ve gurreti ayni mevlana şeyhinel Kâmilil Mükemmil mevlana Hazreti Şeyhi Ahmedul Uveysi El Vani (Kaddesellahü esrarahül aliye). \n"
        "\n"
        "-Küllin mines sadati vel hulefai vel muridine vel muhibbine vel mahbubine vel mensurine vel muntesibine ilahazihit tarikatil aliyyeti ve sairit turuki. Allahumme ic’lal misle sevabiha mektuben fisahifeti a’mali küllin verfa’biha derecati küllin ve a’li biha fi a’lai ılliyyine menzileti küllin vezidna biha muhabbeten inde cenabi küllin ve efid aleyna min berekati küllin veetmim lena süluke hazihit tarikatil aliyyeti vevefikna limardati Şeyhina ve imtisali evamirihi ve ictinabi menahihi verzuknel bekae bike ba’del fenai fike ala kıdemi sadatinas salikine fiha. Allahümmeğfir lena hatayana ve eclibna ila mehabbetike bi muhabbeti evliyaike verzukna tevfike vel istikamete ala dinike ve taatike birahmetike ya erhamerrahimine \n"
        "(Amin velhamdulillahi Rabbil alemin)."

</string>
    <string name="hatme9a" translatable="false">"Bismillahirrahmanirrahim \n"
        "\n"
        "-Rahman ve Rahim olan Allah (Celle-Celale’hu) ın adıyla başlarım hamd Alemlerin Rabbine sana ve layık vechine\n"
        "\n"
        "-Hamd Allah (Celle-Celale’hu)'a mahsus salât ve selam mahlukatın hayırlısı Hz. Muhammed (sallallâhu aleyhi ve sellem) (sallallâhu aleyhi ve sellem) ve aline ve sahabei kiramların hepsinin üzerine olsun\n"
        "\n"
        "1- Ey Allah (Celle-Celale’hu)'ım yapmış olduğumuz mübarek Hatme-i Şerifi bizden kabul ettikten sonra Fazlu Keremin ile Ravda-i Mutaharenin, doğruluğun Takvanın sahibi Hazreti Muhammed (sallallâhu aleyhi ve sellem) Mustafa (sallallâhu aleyhi ve sellem)'nın ruhuna bizden hediye olarak kabul buyur. Ulaştır ve vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "2- Hazreti Muhammed (sallallâhu aleyhi ve sellem) Mustafa (sallallâhu aleyhi ve sellem) sonra ailesinin hepsinin evlatlarının zevcelerinin sahabelerinin ve onlara tabi olanların zürriyetlerinin ve muhacirinin ensarın (Allah (Celle-Celale’hu) onların hepsinden razı olsun ruhlarını vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "3- Bütün sadatı izamınki Ali Nakşibendi tarikatı sadatının ve kadiriye ve suhreverdiyeve çeşitiye ve kübreviye tarikatlari sadatının ruhlarını vasıl eyle. (Allah (Celle-Celale’hu) onların hepsinin sırlarını takdis buyursun.)\n"
        "\n"
        "4- Şeyhimiz sığınağımız imamımız ve akan feyiz sahibi ve nurusirayet edici dinin gerçekleri Hak ve Hakikatleri tezyin edici Nakşi Tarikatının rehberi Hazreti Şeyh Muhammedinil Üveysi Buhari'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "5- Marifetlerin ve kelamın kaynağı sadatın efendisi Seyyid Emir Külâl (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "6- İkbali ve mutluluğu mündelerine bütün insanlara verip onları Allah (Celle-Celale’hu)'a yönelten Şeyh Muhammedinil Babasemmasi'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "7- Ganî olan Allah (Celle-Celale’hu)'ın muhabbetinde kaybolmuş Hazreti Azizan diye bilinen Aliyyir Ramite'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "8- Allah (Celle-Celale’hu) için dünya ve ahiret muratlarından yüz çeviren Hazreti Şeyh Mahmudil inciriyyil Fagnevi'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "9- Beşer perdesinden sıyrılmış Hazreti Şeyh Arifi Rivegeri'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "10- Evliyanın kutbu, Allah (Celle-Celale’hu) dostlarının delili; bid'atları kıran, sünnei ihya eden, Hazreti Şeyh Abdülhalikı Gücdüvani'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "11- Hak ve adalette tabi kutup Allah (Celle-Celale’hu)'ın ezeli kuvveti ve kudreti üzerine tecelli etmiş Gavs eş-Şeyh Ahmet Farukiyyi Serhendi İmamı Rabbani olarak tanınan birinci binin yenileyicisinin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "12- İrşad dairesinin kutbu, doğru yol üzrindeki ins ve cinin gavsı Allah (Celle-Celale’hu) yolunda seyri sülûk eden Allah (Celle-Celale’hu)'a rükû ve secde eden, zahiri ledün ilmlerinin sahibi Hazreti Diyaeddin Efendimiz Şeyh Halid'in (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "13- Güzel ahlakın kaynağı ve karanlıkların nuru aşiretleri ve kavimleri idayet nuruyla atdınlatıcı, dinin yıldızı, öyleki Rasulü Kibriya'nın halefi, Efendimiz Seyyid Abdullah'ın (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "14- Efendimiz şeyhimiz manevi yönden kayırıcımız, onunla iftihar ettiğimiz himmet ve irşat edici kutbumuz, dünü aydınlatıcı efendimiz, Hazreti Seyyid Taha'nın (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "15- Geçmiş büyüklerin büyüğü sonraki büyüklerin önderi, umumun ve Allah (Celle-Celale’hu)'dan korkanların Gavsı, bu yolun imamlarının ve saliklerinin kutbu, yardım isteyenlerin yardım edicisi, gariplerin ve aşıkların yeislerini giderici efendimiz, şeyhimiz kamil olgun ve üveysi kutbumuz Hazreti Şeyh Sıbgatullahi Ervasi'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "16- Ariflerin sultanı, vasıfların kutuplarının kutbu fenaya mutlaka,erişmiş. Salikleri terbiye edici Rabbine ulaştırıcışeriatı garranın yardım edicisi zarar verici bid'atları kaldırıcı Selefi Kiramın ve onlara tabi olanların eserlerini yenileyici ve tarikatın esaslarını ihya edici ve tabi olanlara yol gösterici ve aradıktan sonra onun benzeri görülmediği tarikatta bid'a koyan ve tuğyan eden kişiden nisbet kesici efendimiz şeyhimiz kamil ve mükemmil Şeyh Abdurrahman'ı Taği'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "17- Şeriat bilgilerinde üstad tarikaın önderi hakikat yolunun delili fenafillah ve bekabillah makamına ulaşan ve Allah (Celle-Celale’hu)'ın ipine sarılan efendimiz şeyhimizin şeyhi Mükemmil Hazreti eş-Şeyh Fethullah'ın (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "18- Geçmiş evliyaların kemalatını ve edeplerinin hepsini ve geleceklerin feyizlerini toplamış ve islamın ve müsümanların kuvveti şeyhleri ve saliklerinin diğeri yer ve gök ışığı millet ve dinin lambası zayıfların, bütün miskinleri esirgeyici imamların sül'uk edenlerin kutbu aşıkların sultanı efendimiz kamil ve mükemmil Şeyh Hazreti Muhammed'in (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "19- Evliyaların makamlarının varisi Mü'minlerin imamların abidlerin ve saliklerin dayanağı şeriatı garayı açıklayan nuri tarikatı nakşibendiyeyi yeniden canlandıran insanlara mahsus fani perdeleri açarak manevi sırlara hazine olan efendimiz kamil mükemmil Şeyh Ahmed-el Haznevi'nin(Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "20- Cezbe sahiplerinin sultanı Hakka ulaşanların nuru alemlerin kutbu Ferdi Ahmed-i mesleğini neşredici Hz. Muhammed(sallallâhu aleyhi ve sellem)'in serecesinin bir dalı tarikatı nakşibendiyenin piri hakikatlara susamışlara Bahaeddin Nakşibendinin. havuzundan su dağıtan güzel ahlak sahibi din bayrağını diken geçmiş büyüklerin ve ona tabi olanların eserlerini canlandıran yakin ve onlara himmet kaynağı kendisini tasdik edenlere saadet rehberi olan efendimiz şeyhi kamil ve mükemmil bilvanisli Şeyh Seyyid Abdülhakim Hüseyni'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "21- Müslümanların sultanı ona sığınanların sığınağı kurtuluşa erenlerin baştacı ve sevgililerin sevgilisi istişare isteyenlerin manevi müsteşarı ve mürşitleri irşad edici Rabbül Aleminin hidayetiyle doğru yola gidenlerin sırlarını ve ilim hazinelerinin açıcısı Şeriatı Garrada karar kılmış istikamet sahibi nurlu tariki nakşibendiyeyi canlandırıcı bilvanisli Hazreti eş-Şeyh es-Seyyid Muhammed Raşidil Hüseyni'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "22- Mü'min ve miskinlerin sultanı, rüku ve secde edenlerin gavsı. Mürşidleri irşad edici, sıddık ve yakin ile bütün karanlıkları aydınlatan, şeriat-ı Garra'nın varisi, nurlu Tarikatı-i Nakşibendiyyenin hizmetçisi.Efendim, şeyhim, dayanağım, bağlandığım, güvencim, üzerine olan ve sebebi iftiharım her türlü yardımı kendisinden aldığım, iki göz bebeğim efendimiz şeyh-i Kamil ve Mükemmil Hazreti şeyh-i Ahmet el-Uveysi el-Van-i'nin (Allah (Celle-Celale’hu) O'nun yüksek sırlarını Ali kılsın. Ruhaniyetlerine vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "-Bütün sadatlar halifeler müridler bunları sevenler ve bunlarca sevilenler bu ali tarikata ve diğer tarikatlara mensub ve muntesil olanların ruhlarına vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "-Ey Allah (Celle-Celale’hu)'ım bu hatmeyi bizden kabul buyur ve hasıl olan sevabın mislini cümlesinin amel defterine yaz. her birinin derecelerini alayı illiyyine mazhar buyur.\n"
        "\n"
        "-Her birinin varacağı makamı yükselt onların muhabbetini indinde arttır. onların feyzlerini bereketlendir ve yüksek tarikat yolunda bizlerin feyizlerini tamamla ve bizi şeyhimizin rızasına muvaffak kıl. O'nun emrine imtisale(boyun eğmeye), nehiylerinden kaçmaya muvaffak eyle.\n"
        "\n"
        "-Bizi bekabillah ile rızıklandır. Fenafillah oldukları sonra bu yolun yolcularının birleştikleri yerde bizi buluştur.\n"
        "\n"
        "-Ey Allah (Celle-Celale’hu)'ım bizleri hatamızdan dolayı mağfiret buyur ve muhabbetine celbet.Evliyaların muhabbeti ile dinde istikamet ve muvaffakiyetli taatle Sen'in rahmetinle rızıklandır. Rahman ve Rahim olan Sensin. \n"
        "\n"
        "AMİN\n"

</string>
    <string name="hatme10" translatable="false">"Bismillahirrahmanirrahim \n"
        "\n"
        "-Elhamdulillâhi Rabbi'l-Alemin. Elhamdulillâhi hakka hamdihi ve senâihi vessalâtu vesselâmu ala hayri halkihi Muhammedin ve alâ âlihi ve sahbihi ecmaîn.\n"
        "\n"
        "1- Allahumme belliğ ve evsil misle sevâbihi hazihil hatmeti'ş-şerifeti'l- mubareketi ba'del- kabûli minna, bi'l fadlı ve'l kerem hediyeten minna vasileten ila ravdati menbai-s'ıdki ve'ssefa eşrefil vera Hazreti Seyyidina Muhammed-ini'l Mustafa (Sallahu Teâlâ aleyhi vesellem ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "2- Kullin min alihi ve evladihi ve ezvacihi eshabihi ve etbaihi ve zurriyetihi ve muhacirihi ve ensarihi (Ridvanallahu Teâlâ aleyhim ecmain ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "3- Kullin min sadati silsileti tarikatil aliyyetin Nakşibendiyyeti, vel Kadiriyyeti, ve Sehreverdiyyeti, vel Çestiyyeti, vel Kubreviyye (Kaddesallahu Teâlâ Esrarahum Ecmain ve ila ruhi)\n"
        "\n"
        "4- Şeyhina ve melazina ve kıdvetina ve imamina ve imami tarikati zil feydilcari ven nurissari eşşeyhil behail Hakki vel hakikati veddiyn Hazreti eş-Eşeyh Muhammedinil Uveysiyyil Buhariyyi Elmağrufi bi Şahi Nakşibend (Kaddesallahu sırrehu ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "5- Menbail mearifi vel kemali seyyidis sâdâti es-Seyid Emir Kulâl (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "6- El mukbili aleyke velimasi vakennasi eş-Şeyh Muhammedinil Baba Semmasi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "7- El valihi fi muhabbeti mevlahul ganiyyi Elma'rufi bi Hazreti Azizan Hâce Aliyyir Ramiteni (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "8- El mu'ridi anil muradid dunyeviyyi ve uhreviyyi Hazreti eş-Şeyh Mahmudinil Inciriyyil Fağnevi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "9- El Mutessellihi anil hicabil beşeriyyi Hazreti eş-Şeyh Arifir Rivegeri (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "10- Kutbil evliyai ve burhanil esfiyai kamiid bid'ati muhyis sunneti şeyhil meşaihi Mevlana Hazreti Eşşeyh Abdulhâlık-i Gucdevanî (Kaddesellahü esrarahül aliye)\n"
        "\n"
        "11- Kutbil hakkani el Gavsi semedani eş-Şeyh Ahmed-il Faruk'i Serhend-i el ma'rufi bil Imami Rabbani el Muceddidi li el fisâni (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "12- Kutbi dairetil irşadi gavsissakaleyni alessadadi essâiri fillah erraki-ssacidi zilcenâhayni Hazreti Diyaeddin Mevlana Hazreti eş-Şeyh Halid (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "13- Menbail hilmi ve nurizzelami El hadi beynel aşairi Vel akvami Hazreti Siraciddinillezi Zehere min halefi Seyyidil enam Mevlâna Hazreti es-Seyyid Abdullah (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "14- Şeyhinel Gayrullezi bihinet tebaha Mevlanel ve kuri kubdil irşadi vel medari Hazreti Şihabiddin Mevlâna Hazreti eş-Şeyh Seyyid Taha (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "15- Sultanil Kuberail mutekaddimine Kıdvetil kuberail muteahhirine Gavsil Ammeti Vel haifin Kutbil eimmeti vessalikin Muğisil musteğisine Munisil ğurebai vel Aşikine Mevlana Şeyhinel Kamilil Mükemmilil uveysiyyi Mevlâna Hazreti eş-Şeyh Seyyid Sibğatullahil Arvasi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "16- (ve ilâ rûhi) Sultanil arifine kutbil aktabil vasıline, El muteşerrefi bi'l-fenailmutlak, mürebbissâlikîne ila RABBIHIM alel vechil ehakki nasiriş şeriatil ğarrai kamiid Bid'atid darrai Müceddidi asaris selefi vettabiine ve mumehhidi bünyani Tarikatil Halefi vellahakine el mutassarrifi Alel itlak ellezi Lem yüra lehu nazirün ba'det tefehhusi fil afaki Katıın nisbeti, anil mubtedit TAĞI Mevlâna şeyhinel Mukemmili Hazreti eş-Şeyh Abdurrahmani't Taği (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "17- Şeyhi Şeriati ve şehbazi tarikati ve burhanül hakikati el fani Fillah Vel Baki Billah El Mü'tasımi Bi Hablillah Mevlâna şeyhinel kamilil mükemmili Hazreti eş-Şeyh Fethullah (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "18- Camii kemalatil evliyail evvelin, ve mecmai'l adabı ve fuyudatil ahirin, umdetil islami vel-müslimin umudil meşaihi bi ecmeıhim vessalikin nurris semavati vel ardıyn, siraci'l-milleti ved-din kehfid-duafai vel mesakine kutbi'l e-immeti ves'salikine Sultanil Aşikine Mevlâna Şeyhinel Kamilil Mükemmili Hazreti eş-Şeyh Muhammed Diyauddin (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "19- Varisi makamatil evliyai vel mürseline imamil mü'minine umdetil abidiyne ves Salikine muzhiriş şeriatil ğarrai muhyit tarikatin Nakşibendiyyetil beydai el Mutesellihi anil hicabil insiyyi el hazini li sırrıl maneviyyi Mevlâna şeyhinel kamilil mükemmili Hazreti eş-Şeyh Ahmed'il Haznevi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "20- Sultanil cazibine Nuru hidayetil vasıline kutbil Ferdi lil Alemine naşiri Meslekil Ahmediyyeti fer'i şeceretil Muhammediyyeti piri tarikati Nakşibendiyyeti Sahibi-s'seciyyetil Mahmudiyyeti Essaki Min hıyadil bahaiyeti nasibil a'lamid Diniyyeti muhyi asari kubbari selefi vettabiine matlail himemi bil yakini Men heci saadeti lil musaddıkine Mevlâna Şeyhinel Kâmilil Mükemmilil Bilvanisi Mevlâna Hazreti eş-Şeyh Seyyid Abdulhâkim El Hüseyni (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "21- Sultan'il müslimine ve melazil müstecirine ve tacil mensurine ve muhibbil mahbubine ve meşaril müsteşerine ve irşadil mürşidiyne ve sırrı sadıkiyne bi hidayeti Rabbil Alemine el fatihi kunuzel ilmi ve-d'dini el mustakırrı bi şeriat-il ğarrai muhyit tarikatın nakşibendiyyetil beydai Mevlâna Şeyhinel Kamilil Mükemmili Bilvanisi Mevlana Hazreti eş-Şeyh Seyyid Muhammed Raşid El Hüseyni (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "22-Alimül esrari velahkami şeyhilmüriidiin velavami mubtılilmüşkilati lilenami sahibitasarrufi velkiramati müderrisül fukahaai filiicazati mevğisilmahruumin filevkati mevlayi ve şeyhii ve senedi ve seyyidi vemen bihi temessükii ve aleyhi İ'timadi ve bihi iftiharii ve minhü istimdadii ve kurretü aynii ve bihi istiğasii mevlana şeyhuna elkamili lmiskemmili Hazreti eş-Şeyhu Esseyyidü Yuusuful Er Vaasii (Kadde sallahü esrarahulaalii)\n"
        "\n"
        "-Küllin mines sadati vel hulefai vel muridine vel muhibbine vel mahbubine vel mensurine vel muntesibine ilahazihit tarikatil aliyyeti ve sairit turuki.\n"
        "\n"
        "-Allahumme ic'lal misle sevabiha mektuben fisahifeti a'mali küllin verfa'biha derecati küllin ve a'li biha fi a'lai ılliyyine menzileti küllin vezidna biha muhabbeten inde cenabi küllin ve efid aleyna min berekati küllin veetmim lena süluke hazihit tarikatil aliyyeti vevefikna limardati Şeyhina ve imtisali evamirihi ve ictinabi menahihi verzuknel bekae bike ba'del fenai fike ala kıdemi sadatinas salikine fiha.\n"
        "\n"
        "-Allahümmeğfir lena hatayana ve eclibna ila mehabbetike bi muhabbeti evliyaike verzukna tevfike vel istikamete ala dinike ve taatike birahmetike ya erhamerrahimine (amin velhamdulillahi Rabbil alemin). "

</string>
    <string name="hatme10a" translatable="false">"Bismillahirrahmanirrahim \n"
        "\n"
        "-Rahman ve Rahim olan Allah (Celle-Celale’hu) ın adıyla başlarım hamd Alemlerin Rabbine sana ve layık vechine\n"
        "\n"
        "-Hamd Allah (Celle-Celale’hu)'a mahsus salât ve selam mahlukatın hayırlısı Hz. Muhammed (sallallâhu aleyhi ve sellem) (sallallâhu aleyhi ve sellem) ve aline ve sahabei kiramların hepsinin üzerine olsun.\n"
        "\n"
        "1- Ey Allah (Celle-Celale’hu)'ım yapmış olduğumuz mübarek Hatme-i Şerifi bizden kabul ettikten sonra Fazlu Keremin ile Ravda-i Mutaharenin, doğruluğun Takvanın sahibi Hazreti Muhammed (sallallâhu aleyhi ve sellem) Mustafa (sallallâhu aleyhi ve sellem)'nın ruhuna bizden hediye olarak kabul buyur. Ulaştır ve vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "2- Hazreti Muhammed (sallallâhu aleyhi ve sellem) Mustafa (sallallâhu aleyhi ve sellem) sonra ailesinin hepsinin evlatlarının zevcelerinin sahabelerinin ve onlara tabi olanların zürriyetlerinin ve muhacirinin ensarın (Allah (Celle-Celale’hu) onların hepsinden razı olsun ruhlarını vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "3- Bütün sadatı izamınki Ali Nakşibendi tarikatı sadatının ve kadiriye ve suhreverdiyeve çeşitiye ve kübreviye tarikatlari sadatının ruhlarını vasıl eyle. (Allah (Celle-Celale’hu) onların hepsinin sırlarını takdis buyursun.)\n"
        "\n"
        "4- Şeyhimiz sığınağımız imamımız ve akan feyiz sahibi ve nurusirayet edici dinin gerçekleri Hak ve Hakikatleri tezyin edici Nakşi Tarikatının rehberi Hazreti Şeyh Muhammedinil Üveysi Buhari'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "5- Marifetlerin ve kelamın kaynağı sadatın efendisi Seyyid Emir Külâl (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "6- İkbali ve mutluluğu mündelerine bütün insanlara verip onları Allah (Celle-Celale’hu)'a yönelten Şeyh Muhammedinil Babasemmasi'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "7- Ganî olan Allah (Celle-Celale’hu)'ın muhabbetinde kaybolmuş Hazreti Azizan diye bilinen Aliyyir Ramite'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "8- Allah (Celle-Celale’hu) için dünya ve ahiret muratlarından yüz çeviren Hazreti Şeyh Mahmudil inciriyyil Fagnevi'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "9- Beşer perdesinden sıyrılmış Hazreti Şeyh Arifi Rivegeri'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "10- Evliyanın kutbu, Allah (Celle-Celale’hu) dostlarının delili; bid'atları kıran, sünnei ihya eden, Hazreti Şeyh Abdülhalikı Gücdüvani'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "11- Hak ve adalette tabi kutup Allah (Celle-Celale’hu)'ın ezeli kuvveti ve kudreti üzerine tecelli etmiş Gavs eş-Şeyh Ahmet Farukiyyi Serhendi İmamı Rabbani olarak tanınan birinci binin yenileyicisinin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "12- İrşad dairesinin kutbu, doğru yol üzrindeki ins ve cinin gavsı Allah (Celle-Celale’hu) yolunda seyri sülûk eden Allah (Celle-Celale’hu)'a rükû ve secde eden, zahiri ledün ilmlerinin sahibi Hazreti Diyaeddin Efendimiz Şeyh Halid'in (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "13- Güzel ahlakın kaynağı ve karanlıkların nuru aşiretleri ve kavimleri idayet nuruyla atdınlatıcı, dinin yıldızı, öyleki Rasulü Kibriya'nın halefi, Efendimiz Seyyid Abdullah'ın (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "14- Efendimiz şeyhimiz manevi yönden kayırıcımız, onunla iftihar ettiğimiz himmet ve irşat edici kutbumuz, dünü aydınlatıcı efendimiz, Hazreti Seyyid Taha'nın (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "15- Geçmiş büyüklerin büyüğü sonraki büyüklerin önderi, umumun ve Allah (Celle-Celale’hu)'dan korkanların Gavsı, bu yolun imamlarının ve saliklerinin kutbu, yardım isteyenlerin yardım edicisi, gariplerin ve aşıkların yeislerini giderici efendimiz, şeyhimiz kamil olgun ve üveysi kutbumuz Hazreti Şeyh Sıbgatullahi Ervasi'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "16- Ariflerin sultanı, vasıfların kutuplarının kutbu fenaya mutlaka,erişmiş. Salikleri terbiye edici Rabbine ulaştırıcışeriatı garranın yardım edicisi zarar verici bid'atları kaldırıcı Selefi Kiramın ve onlara tabi olanların eserlerini yenileyici ve tarikatın esaslarını ihya edici ve tabi olanlara yol gösterici ve aradıktan sonra onun benzeri görülmediği tarikatta bid'a koyan ve tuğyan eden kişiden nisbet kesici efendimiz şeyhimiz kamil ve mükemmil Şeyh Abdurrahman'ı Taği'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "17- Şeriat bilgilerinde üstad tarikaın önderi hakikat yolunun delili fenafillah ve bekabillah makamına ulaşan ve Allah (Celle-Celale’hu)'ın ipine sarılan efendimiz şeyhimizin şeyhi Mükemmil Hazreti eş-Şeyh Fethullah'ın (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "18- Geçmiş evliyaların kemalatını ve edeplerinin hepsini ve geleceklerin feyizlerini toplamış ve islamın ve müsümanların kuvveti şeyhleri ve saliklerinin diğeri yer ve gök ışığı millet ve dinin lambası zayıfların, bütün miskinleri esirgeyici imamların sül'uk edenlerin kutbu aşıkların sultanı efendimiz kamil ve mükemmil Şeyh Hazreti Muhammed'in (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "19- Evliyaların makamlarının varisi Mü'minlerin imamların abidlerin ve saliklerin dayanağı şeriatı garayı açıklayan nuri tarikatı nakşibendiyeyi yeniden canlandıran insanlara mahsus fani perdeleri açarak manevi sırlara hazine olan efendimiz kamil mükemmil Şeyh Ahmed-el Haznevi'nin(Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "20- Cezbe sahiplerinin sultanı Hakka ulaşanların nuru alemlerin kutbu Ferdi Ahmed-i mesleğini neşredici Hz. Muhammed(sallallâhu aleyhi ve sellem)'in serecesinin bir dalı tarikatı nakşibendiyenin piri hakikatlara susamışlara Bahaeddin Nakşibendinin. havuzundan su dağıtan güzel ahlak sahibi din bayrağını diken geçmiş büyüklerin ve ona tabi olanların eserlerini canlandıran yakin ve onlara himmet kaynağı kendisini tasdik edenlere saadet rehberi olan efendimiz şeyhi kamil ve mükemmil bilvanisli Şeyh Seyyid Abdülhakim Hüseyni'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "21- Müslümanların sultanı ona sığınanların sığınağı kurtuluşa erenlerin baştacı ve sevgililerin sevgilisi istişare isteyenlerin manevi müsteşarı ve mürşitleri irşad edici Rabbül Aleminin hidayetiyle doğru yola gidenlerin sırlarını ve ilim hazinelerinin açıcısı Şeriatı Garrada karar kılmış istikamet sahibi nurlu tariki nakşibendiyeyi canlandırıcı bilvanisli Hazreti eş-Şeyh es-Seyyid Muhammed Raşid el Hüseyni'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "22-............................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................ \"Seyyid Molla Yusuf Arvasi (Kaddesellahü esrarahül aliye) Hatme Duası\" 'nı bize mail attığınız takdirde en kısa sürede güncellenecektir. (info@docuart.com.tr)............................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................. Seyyid Molla Yusuf Arvasi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "- Bütün sadatlar halifeler müridler bunları sevenler ve bunlarca sevilenler bu ali tarikata ve diğer tarikatlara mensub ve muntesil olanların ruhlarına vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "- Ey Allah (Celle-Celale’hu)'ım bu hatmeyi bizden kabul buyur ve hasıl olan sevabın mislini cümlesinin amel defterine yaz. her birinin derecelerini alayıilliyyine mazhar buyur.\n"
        "\n"
        "- Her birinin varacağı makamı yükselt onların muhabbetini indinde arttır. onların feyzlerini bereketlendir ve yüksek tarikat yolunda bizlerin feyizlerini tamamla ve bizi şeyhimizin rızasına muvaffak kıl. O'nun emrine imtisale(boyun eğmeye), nehiylerinden kaçmaya muvaffak eyle.\n"
        "\n"
        "- Bizi bekabillah ile rızıklandır. fenafillah oldukları sonra bu yolun yolcularının birleştikleri yerde bizi buluştur.\n"
        "\n"
        "- Ey Allah (Celle-Celale’hu)'ım bizleri hatamızdan dolayı mağfiret buyur ve muhabbetine celbet.Evliyaların muhabbeti ile dinde istikamet ve muvaffakiyetli taatle Sen'in rahmetinle rızıklandır. Rahman ve Rahim olan Sensin. \n"
        "\n"
        "AMİN"

</string>
    <string name="hatme11" translatable="false">"Bismillahirrahmanirrahim \n"
        "\n"
        "-Elhamdulillâhi Rabbi'l-Alemin. Elhamdulillâhi hakka hamdihi ve senâihi vessalâtu vesselâmu ala hayri halkihi Muhammedin ve alâ âlihi ve sahbihi ecmaîn.\n"
        "\n"
        "1- Allahumme belliğ ve evsil misle sevâbihi hazihil hatmeti'ş-şerifeti'l- mubareketi ba'del- kabûli minna, bi'l fadlı ve'l kerem hediyeten minna vasileten ila ravdati menbai-s'ıdki ve'ssefa eşrefil vera Hazreti Seyyidina Muhammed-ini'l Mustafa (Sallahu Teâlâ aleyhi vesellem ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "2- Kullin min alihi ve evladihi ve ezvacihi eshabihi ve etbaihi ve zurriyetihi ve muhacirihi ve ensarihi (Ridvanallahu Teâlâ aleyhim ecmain ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "3- Kullin min sadati silsileti tarikatil aliyyetin Nakşibendiyyeti, vel Kadiriyyeti, ve Sehreverdiyyeti, vel Çestiyyeti, vel Kubreviyye (Kaddesallahu Teâlâ Esrarahum Ecmain ve ila ruhi)\n"
        "\n"
        "4- Şeyhina ve melazina ve kıdvetina ve imamina ve imami tarikati zil feydilcari ven nurissari eşşeyhil behail Hakki vel hakikati veddiyn Hazreti eş-Eşeyh Muhammedinil Uveysiyyil Buhariyyi Elmağrufi bi Şahi Nakşibend (Kaddesallahu sırrehu ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "5- Menbail mearifi vel kemali seyyidis sâdâti es-Seyid Emir Kulâl (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "6- El mukbili aleyke velimasi vakennasi eş-Şeyh Muhammedinil Baba Semmasi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "7- El valihi fi muhabbeti mevlahul ganiyyi Elma'rufi bi Hazreti Azizan Hâce Aliyyir Ramiteni (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "8- El mu'ridi anil muradid dunyeviyyi ve uhreviyyi Hazreti eş-Şeyh Mahmudinil Inciriyyil Fağnevi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "9- El Mutessellihi anil hicabil beşeriyyi Hazreti eş-Şeyh Arifir Rivegeri (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "10- Kutbil evliyai ve burhanil esfiyai kamiid bid'ati muhyis sunneti şeyhil meşaihi Mevlana Hazreti Eşşeyh Abdulhâlık-i Gucdevanî (Kaddesellahü esrarahül aliye)\n"
        "\n"
        "11- Kutbil hakkani el Gavsi semedani eş-Şeyh Ahmed-il Faruk'i Serhend-i el ma'rufi bil Imami Rabbani el Muceddidi li el fisâni (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "12- Kutbi dairetil irşadi gavsissakaleyni alessadadi essâiri fillah erraki-ssacidi zilcenâhayni Hazreti Diyaeddin Mevlana Hazreti eş-Şeyh Halid (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "13- Menbail hilmi ve nurizzelami El hadi beynel aşairi Vel akvami Hazreti Siraciddinillezi Zehere min halefi Seyyidil enam Mevlâna Hazreti es-Seyyid Abdullah (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "14- Şeyhinel Gayrullezi bihinet tebaha Mevlanel ve kuri kubdil irşadi vel medari Hazreti Şihabiddin Mevlâna Hazreti eş-Şeyh Seyyid Taha (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "15- Sultanil Kuberail mutekaddimine Kıdvetil kuberail muteahhirine Gavsil Ammeti Vel haifin Kutbil eimmeti vessalikin Muğisil musteğisine Munisil ğurebai vel Aşikine Mevlana Şeyhinel Kamilil Mükemmilil uveysiyyi Mevlâna Hazreti eş-Şeyh Seyyid Sibğatullahil Arvasi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "16- (ve ilâ rûhi) Sultanil arifine kutbil aktabil vasıline, El muteşerrefi bi'l-fenailmutlak, mürebbissâlikîne ila RABBIHIM alel vechil ehakki nasiriş şeriatil ğarrai kamiid Bid'atid darrai Müceddidi asaris selefi vettabiine ve mumehhidi bünyani Tarikatil Halefi vellahakine el mutassarrifi Alel itlak ellezi Lem yüra lehu nazirün ba'det tefehhusi fil afaki Katıın nisbeti, anil mubtedit TAĞI Mevlâna şeyhinel Mukemmili Hazreti eş-Şeyh Abdurrahmani't Taği (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "17- Şeyhi Şeriati ve şehbazi tarikati ve burhanül hakikati el fani Fillah Vel Baki Billah El Mü'tasımi Bi Hablillah Mevlâna şeyhinel kamilil mükemmili Hazreti eş-Şeyh Fethullah (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "18- Camii kemalatil evliyail evvelin, ve mecmai'l adabı ve fuyudatil ahirin, umdetil islami vel-müslimin umudil meşaihi bi ecmeıhim vessalikin nurris semavati vel ardıyn, siraci'l-milleti ved-din kehfid-duafai vel mesakine kutbi'l e-immeti ves'salikine Sultanil Aşikine Mevlâna Şeyhinel Kamilil Mükemmili Hazreti eş-Şeyh Muhammed Diyauddin (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "19- Varisi makamatil evliyai vel mürseline imamil mü'minine umdetil abidiyne ves Salikine muzhiriş şeriatil ğarrai muhyit tarikatin Nakşibendiyyetil beydai el Mutesellihi anil hicabil insiyyi el hazini li sırrıl maneviyyi Mevlâna şeyhinel kamilil mükemmili Hazreti eş-Şeyh Ahmed'il Haznevi (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "20- Sultanil cazibine Nuru hidayetil vasıline kutbil Ferdi lil Alemine naşiri Meslekil Ahmediyyeti fer'i şeceretil Muhammediyyeti piri tarikati Nakşibendiyyeti Sahibi-s'seciyyetil Mahmudiyyeti Essaki Min hıyadil bahaiyeti nasibil a'lamid Diniyyeti muhyi asari kubbari selefi vettabiine matlail himemi bil yakini Men heci saadeti lil musaddıkine Mevlâna Şeyhinel Kâmilil Mükemmilil Bilvanisi Mevlâna Hazreti eş-Şeyh Seyyid Abdulhâkim El Hüseyni (Kaddesellahü esrarahül aliye).\n"
        "\n"
        "21- El müsterani kalbuhu bi levami-il envar, ed-devami bil yekzeti fi mükevviril-leyli alen-nehar, el mücahidi fi merdati rabbihi vet teehhubi li daril karar, essabiki li ulil kulubi vel ebsar, El müteşerri-fi bi Cezbeti Sultaniz-zikri lem yunbe’ bi minvelihi fil a’sar,el musbiti bil usmeti bedihiyen fi matarihil enzar. Min ehlil celali indel lahikinel ehyar vasili makamatir-rabbaniyye, Muhyis-sünnetin nebeviyye Mevlana şeyhinel kamilil mükemmilil kuddusi Hazreti eş-Şeyh ALİYYİL ARİNCİ (Kuddise sirruhum ve ila ruhi)\n"
        "\n"
        "22- Hulasati ehlit temkini vel irfani mines sabikine ila makamatıl ihsani zil makamatis-siddetis seniyye vel esraril bedi-etil âliye errafili fi esvabi ehlis saadeti el müteserbili bisiyabil fadli ves-siyadeti el amili biş-şeriatil ahmediyye reisit-tarikatin-nakşibendiyye mevlayi ve şeyhi ve seyyidi ve senedi ve bihi temessuki ve aleyhi i’timadi ve bihi iftihari ve minhu istimdadi ve kurrati ayni Mevlana şeyhi-nel kamilil mükemmilil üveysiyyil bilvanisi Hazreti eş-şeyh Seyyid Muhammed el- Hüseyni (Kuddise sirruhum ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "-Küllin mines sadati vel hulefai vel muridine vel muhibbine vel mahbubine vel mensurine vel muntesibine ilahazihit tarikatil aliyyeti ve sairit turuki.\n"
        "\n"
        "-Allahumme ic'lal misle sevabiha mektuben fisahifeti a'mali küllin verfa'biha derecati küllin ve a'li biha fi a'lai ılliyyine menzileti küllin vezidna biha muhabbeten inde cenabi küllin ve efid aleyna min berekati küllin veetmim lena süluke hazihit tarikatil aliyyeti vevefikna limardati Şeyhina ve imtisali evamirihi ve ictinabi menahihi verzuknel bekae bike ba'del fenai fike ala kıdemi sadatinas salikine fiha.\n"
        "\n"
        "-Allahümmeğfir lena hatayana ve eclibna ila mehabbetike bi muhabbeti evliyaike verzukna tevfike vel istikamete ala dinike ve taatike birahmetike ya erhamerrahimine (amin velhamdulillahi Rabbil alemin). \n"
        "\n"
        "\n"

</string>
    <string name="hatme11a" translatable="false">"Bismillahirrahmanirrahim \n"
        "\n"
        "-Rahman ve Rahim olan Allah (Celle-Celale’hu) ın adıyla başlarım hamd Alemlerin Rabbine sana ve layık vechine\n"
        "\n"
        "-Hamd Allah (Celle-Celale’hu)'a mahsus salât ve selam mahlukatın hayırlısı Hz. Muhammed (sallallâhu aleyhi ve sellem) Mustafa (sallallâhu aleyhi ve sellem) ve aline ve sahabei kiramların hepsinin üzerine olsun\n"
        "\n"
        "1- Ey Allah (Celle-Celale’hu)'ım yapmış olduğumuz mübarek Hatme-i Şerifi bizden kabul ettikten sonra Fazlu Keremin ile Ravda-i Mutaharenin, doğruluğun Takvanın sahibi Hazreti Muhammed (sallallâhu aleyhi ve sellem) Mustafa (sallallâhu aleyhi ve sellem)'nın ruhuna bizden hediye olarak kabul buyur. Ulaştır ve vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "2- Hazreti Muhammed (sallallâhu aleyhi ve sellem) Mustafa (sallallâhu aleyhi ve sellem) sonra ailesinin hepsinin evlatlarının zevcelerinin sahabelerinin ve onlara tabi olanların zürriyetlerinin ve muhacirinin ensarın (Allah (Celle-Celale’hu) onların hepsinden razı olsun ruhlarını vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "3- Bütün sadatı izamınki Ali Nakşibendi tarikatı sadatının ve kadiriye ve suhreverdiyeve çeşitiye ve kübreviye tarikatlari sadatının ruhlarını vasıl eyle. (Allah (Celle-Celale’hu) onların hepsinin sırlarını takdis buyursun.)\n"
        "\n"
        "4- Şeyhimiz sığınağımız imamımız ve akan feyiz sahibi ve nurusirayet edici dinin gerçekleri Hak ve Hakikatleri tezyin edici Nakşi Tarikatının rehberi Hazreti Şeyh Muhammedinil Üveysi Buhari'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "5- Marifetlerin ve kelamın kaynağı sadatın efendisi Seyyid Emir Külâl (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "6- İkbali ve mutluluğu mündelerine bütün insanlara verip onları Allah (Celle-Celale’hu)'a yönelten Şeyh Muhammedinil Babasemmasi'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "7- Ganî olan Allah (Celle-Celale’hu)'ın muhabbetinde kaybolmuş Hazreti Azizan diye bilinen Aliyyir Ramite'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "8- Allah (Celle-Celale’hu) için dünya ve ahiret muratlarından yüz çeviren Hazreti Şeyh Mahmudil inciriyyil Fagnevi'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "9- Beşer perdesinden sıyrılmış Hazreti Şeyh Arifi Rivegeri'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "10- Evliyanın kutbu, Allah (Celle-Celale’hu) dostlarının delili; bid'atları kıran, sünnei ihya eden, Hazreti Şeyh Abdülhalikı Gücdüvani'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "11- Hak ve adalette tabi kutup Allah (Celle-Celale’hu)'ın ezeli kuvveti ve kudreti üzerine tecelli etmiş Gavs eş-Şeyh Ahmet Farukiyyi Serhendi İmamı Rabbani olarak tanınan birinci binin yenileyicisinin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "12- İrşad dairesinin kutbu, doğru yol üzrindeki ins ve cinin gavsı Allah (Celle-Celale’hu) yolunda seyri sülûk eden Allah (Celle-Celale’hu)'a rükû ve secde eden, zahiri ledün ilmlerinin sahibi Hazreti Diyaeddin Efendimiz Şeyh Halid'in (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "13- Güzel ahlakın kaynağı ve karanlıkların nuru aşiretleri ve kavimleri idayet nuruyla atdınlatıcı, dinin yıldızı, öyleki Rasulü Kibriya'nın halefi, Efendimiz Seyyid Abdullah'ın (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "14- Efendimiz şeyhimiz manevi yönden kayırıcımız, onunla iftihar ettiğimiz himmet ve irşat edici kutbumuz, dünü aydınlatıcı efendimiz, Hazreti Seyyid Taha'nın (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "15- Geçmiş büyüklerin büyüğü sonraki büyüklerin önderi, umumun ve Allah (Celle-Celale’hu)'dan korkanların Gavsı, bu yolun imamlarının ve saliklerinin kutbu, yardım isteyenlerin yardım edicisi, gariplerin ve aşıkların yeislerini giderici efendimiz, şeyhimiz kamil olgun ve üveysi kutbumuz Hazreti Şeyh Sıbgatullahi Ervasi'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "16- Ariflerin sultanı, vasıfların kutuplarının kutbu fenaya mutlaka,erişmiş. Salikleri terbiye edici Rabbine ulaştırıcışeriatı garranın yardım edicisi zarar verici bid'atları kaldırıcı Selefi Kiramın ve onlara tabi olanların eserlerini yenileyici ve tarikatın esaslarını ihya edici ve tabi olanlara yol gösterici ve aradıktan sonra onun benzeri görülmediği tarikatta bid'a koyan ve tuğyan eden kişiden nisbet kesici efendimiz şeyhimiz kamil ve mükemmil Şeyh Abdurrahman'ı Taği'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "17- Şeriat bilgilerinde üstad tarikaın önderi hakikat yolunun delili fenafillah ve bekabillah makamına ulaşan ve Allah (Celle-Celale’hu)'ın ipine sarılan efendimiz şeyhimizin şeyhi Mükemmil Hazreti eş-Şeyh Fethullah'ın (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "18- Geçmiş evliyaların kemalatını ve edeplerinin hepsini ve geleceklerin feyizlerini toplamış ve islamın ve müsümanların kuvveti şeyhleri ve saliklerinin diğeri yer ve gök ışığı millet ve dinin lambası zayıfların, bütün miskinleri esirgeyici imamların sül'uk edenlerin kutbu aşıkların sultanı efendimiz kamil ve mükemmil Şeyh Hazreti Muhammed'in (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "19- Evliyaların makamlarının varisi Mü'minlerin imamların abidlerin ve saliklerin dayanağı şeriatı garayı açıklayan nuri tarikatı nakşibendiyeyi yeniden canlandıran insanlara mahsus fani perdeleri açarak manevi sırlara hazine olan efendimiz kamil mükemmil Şeyh Ahmed-el Haznevi'nin(Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "20- Cezbe sahiplerinin sultanı Hakka ulaşanların nuru alemlerin kutbu Ferdi Ahmed-i mesleğini neşredici Hz. Muhammed(sallallâhu aleyhi ve sellem)'in serecesinin bir dalı tarikatı nakşibendiyenin piri hakikatlara susamışlara Bahaeddin Nakşibendinin. havuzundan su dağıtan güzel ahlak sahibi din bayrağını diken geçmiş büyüklerin ve ona tabi olanların eserlerini canlandıran yakin ve onlara himmet kaynağı kendisini tasdik edenlere saadet rehberi olan efendimiz şeyhi kamil ve mükemmil bilvanisli Şeyh Seyyid Abdülhakim Hüseyni'nin (Allah (Celle-Celale’hu) sırrını yüceltsin ruhuna vasıl eyle)\n"
        "\n"
        "21- ………………………………………………………………… Hazreti eş-Şeyh ALİYYİL ARİNCİ (Kuddise sirruhum ve ila ruhi)\n"
        "\n"
        "22- ………………………………………………………………… Hazreti eş-şeyh Seyyid Muhammed el- Hüseyni (Kuddise sirruhum ve ila ruhi).\n"
        "\n"
        "-Bütün sadatlar halifeler müridler bunları sevenler ve bunlarca sevilenler bu ali tarikata ve diğer tarikatlara mensub ve muntesil olanların ruhlarına vasıl eyle.\n"
        "\n"
        "-Ey Allah (Celle-Celale’hu)'ım bu hatmeyi bizden kabul buyur ve hasıl olan sevabın mislini cümlesinin amel defterine yaz. her birinin derecelerini alayıilliyyine mazhar buyur.\n"
        "\n"
        "-Her birinin varacağı makamı yükselt onların muhabbetini indinde arttır. onların feyzlerini bereketlendir ve yüksek tarikat yolunda bizlerin feyizlerini tamamla ve bizi şeyhimizin rızasına muvaffak kıl. O'nun emrine imtisale(boyun eğmeye), nehiylerinden kaçmaya muvaffak eyle.\n"
        "\n"
        "-Bizi bekabillah ile rızıklandır. fenafillah oldukları sonra bu yolun yolcularının birleştikleri yerde bizi buluştur.\n"
        "\n"
        "-Ey Allah (Celle-Celale’hu)'ım bizleri hatamızdan dolayı mağfiret buyur ve muhabbetine celbet.Evliyaların muhabbeti ile dinde istikamet ve muvaffakiyetli taatle Sen'in rahmetinle rızıklandır. Rahman ve Rahim olan Sensin. \n"
        "\n"
        "AMİN \n"
        "\n"
        "\n"
        "\n"

</string>


</resources>
