<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>


    <string name="tarikat1" >Nakşibendi</string>
    <string name="tarikat2" >Kadiri</string>
    <string name="tarikat3" >Mevlevilik</string>
    <string name="tarikat4" >Şazeliyye</string>
    <string name="tarikat5" >Vefaiyye</string>
    <string name="tarikat6" >Bedeviyye</string>
    <string name="tarikat7" >Melamiler</string>
    <string name="tarikat8" >Rufaiyye</string>
    <string name="tarikat9" >Cerrahiyye</string>
    <string name="tarikat11" >Uşşakiler</string>
    <string name="tarikat12" >Kadiri-Rufai</string>
    <string name="tarikat13" >Halvetiler</string>




    <string name="naksi1" >Nakşibendilik nedir?</string>
    <string name="naksi2" >Esaslar</string>
    <string name="naksi3" >Altın Silsile</string>
    <string name="naksi4" >11 Kandil</string>

    <string name="kadiri1" >Tarikata Giriş</string>
    <string name="kadiri2" >Esaslar</string>
    <string name="kadiri3" >Silsile-i Şerif</string>
    <string name="kadiri4" >Geylani ve Kadirilik</string>
    <string name="kadiri5" >Ünvan ve Eserleri</string>


    <string name="mevlevi1" >Mevlevilik</string>
    <string name="mevlevi2" >Esaslar</string>
    <string name="mevlevi3" >Mevlana Türbesi</string>
    <string name="mevlevi4" >Ayin-i Cemi</string>


    <string name="sazeli1" >Şazeliyye</string>
    <string name="sazeli2" >Esaslar</string>
    <string name="sazeli3" >Dipnot</string>
    <string name="sazeli4" >Kolları</string>


    <string name="bedeviye1" >Bedeviyyelik</string>
    <string name="bedeviye2" >Tarikata Giriş</string>
    <string name="bedeviye3" >Silsile-i Şerif</string>


    <string name="melami1" >Melamilik Tarihi</string>
    <string name="vefai1" >Vefailik Tarihi</string>


    <string name="rufai1" >Ahmed er-Rufai</string>
    <string name="rufai2" >Ey Dedem</string>
    <string name="rufai3" >Eserleri</string>
    <string name="rufai4" >Kolları</string>
    <string name="rufai5" >Esasları</string>
    <string name="rufai6" >Silsile-i Şerif</string>


    <string name="rufai1text" >"İlk çıkan tarikatlardan biri olan Rufaiyye’nin (Rifaiyye) kurucusu, asıl ismi Ahmed bin Ali el-Mekki bin Yahya olan Ahmed er-Rufai’dir. Aktab-ı Erbaa (dört kutup) dan biri sayılan Ahmed er-Rufai’nin tarikat silsilesi Hz. Ali’ye dayanır.\n"
        "\n"
        "Ahmed er-Rufai, 512/1118 senesinde Basra’da doğmuştur. Nesli Hz. Hüseyin vasıtasıyla Hz. Ali’ye dayandığından seyyiddir. Yedi yaşında iken babası Sultan Ali vefat edince, bir şeyh olan dayısı Ebu Bekir el-Ensari el-Vasiti’nin terbiyesi altında büyüdü. Fıkıh, hadis ve tefsir ilimlerinde önemli bir yere geldi, bu ilimlerden icazet aldı.\n"
        "\n"
        "Rufai hazretleri Şeyh Aliyyü’l Kari el-Vasiti’den hırka giydi. Bu zat kendisine zahir ve batın ilimleri bildiğine işaret olarak “Ebu’l Alemeyn” ünvanı verdi. Bu lakap aynı zamanda “kutupluk ve gavslık” mertebelerine sahip olduğunu da gösteriyordu. Sonra köyüne dönerek babasına ait tekkeye yerleşti. 539/1144 yılında şeyhinin vefatı üzerine dayısı Mansur el- Bataihi’nin irşad halkasına devam etti. Bu zat yeğenine “Şeyhler şeyhliği” ve kendisine ait “bütün zaviyelerin şeyhliği” ünvanıyla hilafet verdi ve Ümmü Abide’deki zaviyesine yerleşmesini söyledi.\n"
        "\n"
        "Müridlerinin sayısının her geçen gün artmasını hazmedemeyen hased ehli, zikir meclislerinde erkek ve kadınların karışık bulunduğu suçlamasıyla onu Abbasi halifesi el-Muktefi li-Emrillah’a şikayet ettiler. Halife derhal müfettiş görevlendirdi. Teftişle görevlendirilen zat, yaptığı inceleme sonucunda şöyle bir rapor düzenledi:\n"
        "\n"
        "“Eğer bu seyyid ve müridleri sünnetten başka bir yol üzere iseler, yeryüzünde sünneti takip eden bir topluluk kalmamış demektir.”\n"
        "\n"
        "Raporu inceleyen Halife, Şeyh’e bir mektup yazarak kendisinden özür diler."

</string>
    <string name="rufai2text" >"RASULULLAH’IN KABRİNDEN ELİNİ UZATMASI\n"
        "\n"
        "Ahmed el-Rufai, yedi defa hacca gitti. İlk ziyaretini yanına birçok müridini de alarak 555/ 1160 yılında gerçekleştirdi. Peygamberimizin (s.a.v.) kabrine geldiğinde “Ey dedem, Allah’ın selamı üzerine olsun” diye selam verdiğinde kabirden “senin de üzerine olsun ey oğlum” cevabının geldiği bildirilir.\n"
        "\n"
        "Sonra şu manada bir dörtlük söyledi:\n"
        "\n"
        "“Ey Allah’ın Rasulü, cismen uzak olduğum zamanlar mübarek kabrine toprağını öpmesi için ruhumu gönderir idim. Mübarek saadetli elini ver öpeyim ki, dudaklarım sefa bulsun.”\n"
        "\n"
        "Bunun üzerine kabirden bir el uzandığı, Rufai Hazretlerinin o eli öptüğü, bu olayı Şeyh Hayat bin Kays Harrani, Şeyh Adiyy bin Müsafir, Abdülkadir Geylani ve şeyh Ukayl Menbici’nin gördüğü rivayet edilir.\n"
        "\n"
        "“Oldu ol gavs-ı muazzam mazhar-ı bezm-i kabul,\n"
        "\n"
        "Destini sundu ana kabri şerifinden Rasul,\n"
        "\n"
        "Yed be yed iras-ı feyz itdi Muhammed Ahmed’e\n"
        "\n"
        "Olmadı bir ferde layık böyle ali vusul.”\n"
        "\n"
        "Ahmed er-Rufai Hazretleri, şehvetten uzak, şikayetsiz bir sabır, takva ehli, açlığı ibadet, tokluğu kanaat olan, eline bir şey geçmezse sabreden, geçtiğinde onu başkalarına veren, rahat bilmez, istirahat düşünmez, çok oruç tutup , çok namaz kılan, az uyuyan, çirkin sözlerden dilini koruyan, rıza hırkasını giymiş, başına gelenlere sabırla göğüs geren, insanlara eliyle, dili ile, malıyla faydası dokunan, safa kasesinden içmiş, takva gömleğine bürünmüş biri idi.\n"
        "\n"
        "Huşu ve tevazu sahibi, çok ağlayan, nefsini ve kalbini mağfiretle eğitmeye çalışan, oturmasında, ağlamasında, yemesinde, içmesinde, uyumasında, kalkmasında edebe dikkat eden, ihtiyaçlarını kendisi karşılayan birisi idi."

</string>


    <string name="rufai3text" >"\n"
        "ESERLERİ\n"
        "\n"
        "Şerhü’t- Tenbih, El-Hikem er-Rufaiyye, El-Burhanü’l Müeyyed, El- Mecalisü’s- Seniyye, El-Erbaune Hadisen, Haletü Ehli’l- Hakika Maallah, En-Nizamü’l-Has li Ehli’l İhtisas, El- Eş’ar, El- Ahzab ve’l –Evrad.\n"
        "\n"
        "Halka gelecek olan büyük bir bela karşısında “Allah’ım,halka gelecek bela için beni tavan yap, gelen bela bana gelsin” diye dua etti. Kalan ömrü ile belayı satın aldı. Hastalanarak yatağa düştü. Yıllar önce “Rabbim bana vaad etti, ona dünya eti ile gitmeyeyim. Hatta kabre bile.”Gerçekten de öyle oldu. Hastalık sebebiyle vücudunda hiç et kalmadı, hatta ilikleri dahi aktı. 578/1182’de vefat etti.Bağdat, Hankah’a defnedildi."

</string>
    <string name="rufai5text" >"TARİKATIN ESASLARI\n"
    "\n"
    "Rufai Hazretleri tarikatın esaslarını şöyle açıklar.\n"
    "\n"
    "“yolumuz üç şey üzerine bina edilmiştir:\n"
    "\n"
    "İstememek\n"
    "Geri çevirmemek\n"
    "Mal yığmamak.”\n"
    "“Benim yolum, içinde bidat bulunmayan din, tembellik bulunmayan amel, fesat bulunmayan niyet, yalan bulunmayan doğruluk, riya bulunmayan hal, iddia ve makam isteği düşüncesi bulunmayan makam ve Allah’a tamamen tevekkül etmekten ibarettir.”\n"
    "\n"
    "Samarrai, Rufai tarikatının şu esaslara dayandığını yazar:\n"
    "\n"
    "Allah’ın birliğine iman\n"
    "Kur’an’ı sorumlulukların kaynağı bilmek.\n"
    "Peygamber Efendimizin sünnetine bağlılık\n"
    "Sürekli zikir ve iç dünyayı dinlemek\n"
    "Sevgi\n"
    "İlk İslam alimlerinin çerçeveledikleri inanç sistemine bağlılık,\n"
    "Peygamberimizin Sahabilerine saygı,\n"
    "Kadere, hayrın ve şerrin Allah’tan olduğuna iman,\n"
    "Tefekkür\n"
    "Dostlarla açık zikir\n"
    "Hz.Muhammed’in (s.a.v.) ahlakıyla ahlaklanmak,\n"
    "İlim tahsili peşinde olmak,\n"
    "Sürekli Kur’an okumak\n"
    "Şöhretten kaçınmak,\n"
    "Lüzumsuz ve boş konuşmayı terk etmek,\n"
    "Bid’atlardan kaçınmak,\n"
    "Mustafa Kara ise bu tarikatın esaslarını şöyle açıklar:\n"
    "\n"
    "Allah’ın emrini yerine getirmek, yasaklarından sakınmak\n"
    "Şeriat ve tarikata ters düşen şeylerden sakınmak\n"
    "Dininde ve ahdinde sağlam durmak\n"
    "İlim öğrenmek ve uygulamak\n"
    "Kişilerin ayıp ve kusurlarını araştırmamak\n"
    "Muhtaç olanlara insaf ve merhamet etmek\n"
    "Yaramaz ve çirkin huyları terk etmek\n"
    "Şeyhin öğütlerini kabul etmek\n"
    "Mürşidin müride verdiği ilk zikir, “Lailahe illallah” zikridir. Sonraları Rahman, Rahim, Vehhab, Kuddüs, Hakk, Halim, Hannan, Hayy, Hafız, Hamid isimleri verilir.\n"
    "\n"
    "Ahlakı güzelleştirmek gayesiyle biri hilafet, diğeri de muharremiyye olmak üzere iki çeşit halvete girilir. Bu halvette mürid oruç tutar. Rufailer siyah sarık sararlar."

</string>
    <string name="rufai4text" >"Rifaiyye’nin Kolları\n"
    "\n"
    "Rifaiyye’nin şubesi veya kolları olarak anılan tarikatların birbirinden hangi hususlarda farklı olduğuna dair ilgili kaynaklarda bilgi verilmemektedir. Bundan hareketle kol isimlerinin çeşitli bölgelerde tarikatı temsil eden ya da yayılmasını sağlayan ilk şahsiyetlerden ileri geldiği, bu kolları seyrü süluk esasları bakımından ana tarikattan ve birbirinden ayıran herhangi bir özelliğinin bulunmadığı söylenebilir. Nitekim ilk dönemlerden itibaren Rifaiyye’nin ana kolu veya en yaygın kolu olduğu anlaşılan Sayyadilik içindeki uygulamanın Ümmüabide’de mevcut ana tarikattan pek farklı olmadığı görülmektedir (Tahralı, Ahmad al-Rifai, s. 347)\n"
    "\n"
    "1. Haririyye. Ahmed er-Rifai’nin kızından torunu Ebü’l-Hasan Ali el-Hariri (ö. 620/1223) tarafından kurulmuştur (Haririzade, I, vr. 288b-293a; Hüseyin Vassaf, I, 245). Hariri Suriye’de Rifailiği başlatan ilk şeyh olarak bilinir. Müridlerinden Ebu Muhammed Ali el-Hariri b. Ebü’l-Hasan ile (ö. 645/1247) isim benzerliğinden dolayı bazı yazarlar bunlarla ilgili bilgileri birbirine karıştırmıştır (Tahralı, Ahmad al-Rifai, s. 349-350).\n"
    "\n"
    "2. Sayyadiyye. Ahmed er-Rifai’nin kızından diğer torunu İzzeddin Ahmed es-Sayyad (ö. 670/1271) tarafından kurulmuştur (Haririzade, II, vr. 58b, 261b; Hüseyin Vassaf, I, 243). Tarikatın en yaygın kolu olup Irak, Suriye, Mısır, Hicaz ve Yemen’de yayılmıştır.\n"
    "\n"
    "3. İmadiyye. Kaynaklarda Ahmed er-Rifai’nin halifelerinden olduğu kaydedilen İmadüddin el-Ekber’e nisbet edilmiştir (Haririzade, II, vr. 60b; Hüseyin Vassaf, I, 245).\n"
    "\n"
    "4. Keyyaliyye. Ümmüabide köyünde doğan İsmail el-Meczub el-Keyyal tarafından kurulmuştur (Haririzade, III, vr. 93b-95a; Hüseyin Vassaf, I, 244-245). Şeyh İsmail, Moğollar’ın 656’da (1258) Irak’a girişinden sonra memleketinden ayrılıp Halep’e gitmiş ve ölümüne kadar orada faaliyet göstermiştir. Bazı kaynaklarda Keyyaliyye’nin kurucusu ile İsmail el-Keyyal b. İbrahim el-Belhi (ö. 900/1495 civarında) birbirine karıştırılmıştır (Tahralı, Ahmad al-Rifai, s. 351).\n"
    "\n"
    "5. Cendeliyye. Şam yakınlarında Menin’de türbesi bulunan Cendel b. Muhammed er-Rifai (ö. 675/1276) tarafından kurulmuştur (Haririzade, II, vr. 60a-b; Ahmed b. Muhammed el-Veteri, s. 107; Hüseyin Vassaf, I, 245).\n"
    "\n"
    "6. Diriniyye. Aziziyye olarak da bilinir. Ahmed er-Rifai’nin İskenderiye’ye gönderdiği halifelerinden Ebü’l-Feth el-Vasıti’nin müridi Ebü’l-Feth el-Baltaci’nin halifesi Mısırlı Abdülaziz b. Ahmed ed-Dirini’ye (ö. 694/1295) nisbet edilmiştir (bk. DiRiNi).\n"
    "\n"
    "7. Ataiyye. Kudüs civarında medfun bulunan Muhammed Atıyye er-Rifai’ye (VII./XIII. yüzyıl) nisbet edilmiştir (Haririzade, II, vr. 60b; Hüseyin Vassaf, I, 245).\n"
    "\n"
    "8. Katnaniyye. Seyyid Hasan el-Katnani’ye (ö. 747/1346) nisbet edilmiştir (Haririzade, II, vr. 60b; III, vr. 73b-74b; Hüseyin Vassaf, I, 245).\n"
    "\n"
    "9. Nuriyye. Nureddin Habibullah el-Hadisi tarafından kurulmuştur (Haririzade, III, vr. 212a; Hüseyin Vassaf, I, 245).\n"
    "\n"
    "10. İzziyye. Ebü’l-Feyz Hüseyin el-İzzi el-Mısri tarafından kurulmuştur (Haririzade, II, vr. 58b-59a; Hüseyin Vassaf, I, 245).\n"
    "\n"
    "11. Cebertiyye. İsmail b. İbrahim el-Ceberti’ye (ö. 806/1403) nisbet edilmiştir (bk. CEBERTi, İsmail b. İbrahim).\n"
    "\n"
    "12. Fenariyye. Antakyalı Şeyh Abdurrahman b. Muhammed el-Hanefi’den hilafet alan Molla Fenari’ye (ö. 834/1431) nisbet edilmiştir (Kemal b. Ahmed Ahlati, vr. 17a-21b; Haririzade, II, vr. 59a; Hüseyin Vassaf, I, 245).\n"
    "\n"
    "13. iseviyye. Muhammed b. isa (ö. 930/1524) tarafından Mağrib’de kurulmuştur (EI² [İng.], VIII, 526).\n"
    "\n"
    "14. Şaraniyye. Abdülvehhab eş-Şa‘rani’ye (ö. 973/1565) nisbet edilmiştir (bk. ŞA‘RaNi, Abdülvehhab b. Ahmed).\n"
    "\n"
    "15. Burhaniyye. Burhaneddin İbrahim b. Ömer b. Ali el-Alevi’ye nisbet edilmiştir (Haririzade, II, vr. 59b; Hüseyin Vassaf, I, 245). Tibyan’da kaydedildiği şekliyle Burhaneddin İbrahim’e biri Cemaleddin Abdülhamid b. Abdurrahman el-Kuhi, diğeri Ebü’l-Abbas Ahmed b. İbrahim el-Cebbas vasıtasıyla iki farklı silsile ulaşmakta ve Burhaneddin İbrahim iki ayrı kolun kurucusu olarak görülmektedir.\n"
    "\n"
    "16. Fazliyye. Ahmed er-Rifai’nin neslinden Hindistanlı sufi Cemaleddin Muhammed b. Fazlullah el-Hindi el-Burhanpuri’ye (ö. 1029/1620) nisbet edilmiştir (Haririzade, III, vr. 31b-35a; Hüseyin Vassaf, I, 245).\n"
    "\n"
    "17. Cemiliyye. Cemaleddin el-Irakī’ye nisbet edilmiştir (Haririzade, II, vr. 60b; Hüseyin Vassaf, I, 245).\n"
    "\n"
    "18. Sebsebiyye. Süleyman es-Sebsebi’ye nisbet edilmiştir (Haririzade, II, vr. 60b; Hüseyin Vassaf, I, 245).\n"
    "\n"
    "19. Mahmudiyye. Mahmud ez-Zenci’ye nisbet edilmiştir (Haririzade, II, vr. 60b).\n"
    "\n"
    "20. Aclaniyye. Şam’da nakibüleşraf olan Muhammed b. Aclan el-Hüseyni’ye nisbet edilmiştir (Haririzade, II, vr. 60b; Hüseyin Vassaf, I, 245).\n"
    "\n"
    "21. Mahdumiyye. Mahdum-ı Cihaniyan’a (ö. 785/1384) nisbet edilmiştir (Haririzade, II, vr. 60b).\n"
    "\n"
    "22. Ulvaniyye. Ahmed el-Ulvan’a nisbet edilmiştir (Hüseyin Vassaf, I, 246).\n"
    "\n"
    "23. Marufiyye Ma‘rufiyye. Hüseyin Vassaf’ın Şeyh Ma‘rufi’ye nisbet ederek Ma‘rufiyye adıyla kaydettiği bu kol (Sefine, I, 246), Şeyh Mehmed Maarifi (ö. 1279/1863) adına nisbet edilen Maarifiyye ile (Ma‘rifiyye) aynı olmalıdır. XIX. yüzyılda ve XX. yüzyıl başlarında İstanbul’da Kartal, Kasımpaşa, Toygartepe’de ve Manisa şehrinde bu kola ait tekkeler olduğu bilinmektedir.\n"
    "\n"
    "24. Vasıtiyye. Hüseyin Vassaf sadece adını zikrettiği bu kol hakkında (Sefine, I, 245) başka malumat vermemiştir. Ancak isminden Ahmed er-Rifai’nin Mısır’a gönderdiği halifesi Ebü’l-Feth el-Vasıti ile (ö. 632/1234-35) meydana gelen bir kol olduğu tahmin edilebilir. Nitekim Murtaza ez-Zebidi, Ebü’l-Feth el-Vasıti’den Zekeriyya el-Ensari’ye kadar gelen bir silsile kaydetmiştir (s. 59).\n"
    "\n"
    "Bu kollardan başka Mısır’da Baziyye, Malikiyye, Hululiyye adıyla kolların oluştuğu (İA, XII, 13-14), genellikle müstakil bir tarikat olarak değerlendirilen Bedeviyye’nin, kurucusu Ahmed el-Bedevi’nin mürşidlerinden Şeyh el-Berri’nin silsilesinin Ahmed er-Rifai’ye ulaşması sebebiyle Rifaiyye’nin bir kolu olarak da ele alındığı (DİA, V, 318), Halep şeyhü’ş-şüyuhu Zeynelabidin el-Cezeri’nin birkaç tarikatın yanı sıra Rifaiyye’den de hırka giydiği (Gazzi, II, 145), Zeyniyye tarikatının kurucusu Zeynüddin el-Hafi’nin şeyhi Abdurrahman Şirsi, Rifaiyye’den de hilafet aldığı için esasen Sühreverdiyye’nin bir kolu sayılan Zeyniyye’nin Rifaiyye’nin de kolu olduğu ve aynı zamanda Sühreverdiyye ile Rifaiyye’yi birleştirdiği (Haririzade, II, vr. 59b-60a, 107b) kaydedilmektedir. Murtaza ez-Zebidi, Seyyid Abdurrahman b. Mustafa el-Ayderus (ö. 1192/1778) vasıtasıyla kendisine ulaşan bir silsile kaydetmiştir (s. 58-59)."

</string>
    <string name="rufai6text" >"RUFAİ TARİKATI SİLSİLESİ\n"
    "\n"
    "Hz. Muhammed (s.a.v.)\n"
    "\n"
    "Hz.Ali\n"
    "\n"
    "Hasan el-Basri\n"
    "\n"
    "Habib A’cemi\n"
    "\n"
    "Davud et-Tai\n"
    "\n"
    "Ma’ruf el- Kerhi\n"
    "\n"
    "Seriyü’s- Sekati\n"
    "\n"
    "Cüneyd-i Bağdadi\n"
    "\n"
    "Ebu Bekir Şibli\n"
    "\n"
    "Ali el-A’cemi\n"
    "\n"
    "Ebu Aliyi Ruzbari\n"
    "\n"
    "Ebu Ali Gulam bin Türkan\n"
    "\n"
    "Aliyyü’l-Kari el- Vasiti\n"
    "\n"
    "Tarikat sahibi , Seyyid Ahmed er-Rufai"

</string>


    <string name="melami1text" >"Melâmîliğin bir tarikat olduğunu söyleyenler yanında; kuralları belli bir tarikat olmadığını, her türlü gösterişten ve dünya kaygısından uzak kalmayı benimseyenlerin genel adı olduğunu ileri sürenler de vardır. Melâmîliğin bir tarikat olmadığı düşüncesi, kurucusunun ve kuruluş tarihinin bilinmediğinden dolayıdır. Birinci dönem Melâmîlik, Melâmetiye adıyla tanınır. İlk defa Nişabur'da hicrî III. asrın başlarında Ebu Salih Hamdun b. Ahmet b. Ammâr el-Kassâr, Melâmîliğin yayılmasında büyük rol oynamıştır. Melâmîlik, Hamdun Kassar'dan önce varsa da, bir tarikat haline onun zamanında gelmiştir.\n"
    "\n"
    "Melâmîlikte Muhyiddin İbnü-l Arabî'nin Vahdet-i Vücud görüşünün derin etkisi vardır. Melâmîler kaçınılması mümkün olmayan cemaatle namaz dışındaki ibadetlerini ve Allah'a yakınlıkla ilgili hallerini halktan gizlerler. Bunları açığa çıkarırlarsa kendilerini kınarlar. Gerçek durumlarını sezdirmemek için halk içinde sıradan bir insan gibi giyinip kendilerini belli etmeden yaşamaya çalışırlar. Görünüş ve gösterişe değer vermezler. İnsanlara yalnız kötü taraflarını gösterip iyiliklerini gizlemede çok ileri gittiklerinden, çevresindekiler onları kusurlu kimseler sanarak ayıplar ve kınarlar. En hoşlanmadıkları şey, kibir ve gösteriştir. Bu kötü huylardan korunmak, Melâmîlikte bir kuraldır. Özel giysileri ve tekkeleri yoktur. Melâmîler kimseye dertlerini açmazlar.\n"
    "\n"
    "Çünkü kula ihtiyacı bildirmek, muhtaçtan yardım istemektir. Bu sebeple ihtiyacı Allah'tan dilemek ve Peygamber'in yolundan gitmek, kulluğun iki esasıdır. Birbirlerinin yardımına koşarlar. Bu konuda Hamdun Kassar; \"Mümin, kardeşi için gece kandil, gündüz asa olmalıdır\" der.\n"
    "\n"
    "Melâmîlik başta Mevlevîlik olmak üzere IV. asrın sonlarında oluşmaya başlayan, V. ve VI. asırlarda gelişen tarikatları etkilemiştir.\n"
    "\n"
    "Melâmîlik tarihi bakımından üç devreye ayrılır.\n"
    "\n"
    "1. Devre: Kassariye Melâmîliği. Hamdun Kassar'a ait olan ve Melâmetiyye denen ilk devre melâmîliği. Hicri III. yüzyılda Nişabur'da ortaya çıkmıştır.\n"
    "\n"
    "2. Devre: Bayramiyye Melâmîliği. İlk devre melâmîliği zamanla bâtınî grupların Melâmîliğe girmesiyle asıl sağlığını kaybetmiştir. Bunun yerini, hicri IX. asırda Bolu Göynük'de Hacı Bayram Veli ile ortaya çıkan ve ilk Melâmîlerin bütün özelliklerini taşıyan Bayramî Melâmîliği almıştır. Anadolu'da Melâmîliğin yayılması, Hacı Bayram Velî vasıtasıyla olmuştur.\n"
    "\n"
    "3. Devre: Nuriyye Melâmîliği. Seyyid Muhammed Nur el-Arabî'ye ait olan bu kol, hicri XIII. asırda Üsküp'te ortaya çıkmıştır.\n"
    "\n"
    "Bu sayfanın hazırlanmasında A. ARI 'nın “Sevde” sitesindeki Melamiyye adlı yazısından yararlanılmıştır"

</string>


    <string name="bedevi1text" >" \n"
    "\n"
    "Ahmed Bedevi Hazretleri tarafından kurulmuştur. 596/ 1200 senesinde Fas’ta dünyaya gelmiştir ve nesli Hz. Hüseyin ve Hz. Hasan kanalıyla Hz. Ali’ye dayanır. Yedi taşında iken ailesi manevi bir işaretle Mekke’ye hicret etti.\n"
    "\n"
    "Daha küçük yaşta iken yalnızlığı tercih etti. Bu halinde iken hiç kimse ile konuşmak istemiyordu. İsteklerini işaretle karşılıyordu.\n"
    "\n"
    "Sonrasında manevi bir işaretle Mısır’a yerleşmesi istendi. Hazırlıklarını tamamladıktan sonra yola çıktı. Bağdat’a uğradı. Ahmed er- Rufai ve Abdülkadir Geylani Hazretlerinin kabrini ziyaret etti. Bir sene kadar burada ikamet ettikten sonra Tanta’ya geçti. Mısır’a yaklaştığında, oranın büyüğü Hasan Saiğ Ehnai, “ Artık bu beldenin asıl sahibi geliyor. Artık bize burada kalmak yaraşmaz” diyerek Mısır’ı terk etti.\n"
    "\n"
    "Bedeviler gibi ağzını ve burnunu kapattığı için “Bedevi” diye isimlendirildi. Bir başka rivayete göre, kendisini şehir hayatına alıştıramadığı için bu lakap kendisine ailesi tarafından verildi.\n"
    "\n"
    "Nazarı keskin olan Ahmed Bedevi Hazretlerinin Şeyh Ali bin Naim el- Bağdadi vasıtasıyla Seyyid Ahmed er- Rufai’ye ve vasıtasız olarak Ebü’l- Hasan eş-Şazeli’ye intisapları vardır. Hüseyin Vassaf bu zatın kutup ve gavs olduğunu yazar.\n"
    "\n"
    "Seyyid, şerif, bedevi, kutup, Ebu’l-fena gibi bir çok lakabı olan, Haçlı seferlerine karşı direniş sergileyen Ahmed Bedevi’nin Evrad, Salatlar, Vesaya isimli eserleri vardır.\n"
    "\n"
    "Yakın müridlerinden Abdü’l-al’a bazı öğütlerde bulunmuştur. Bunlardan bazıları şöyledir:\n"
    "\n"
    "Ey Abdül’l-al, yetimlere şefkat göster, çıplağı giydir, aça yemek ver, gariplere ve misafire ikram et. Umulur ki, böylece Allah katında makbul kullardan olursun.\n"
    "\n"
    "Dünya sevgisinden sakın. Çünkü o, tuzun balı bozduğu gibi Salih ameli bozar.\n"
    "\n"
    "Allah’ı anmayı çoğalt, gafillerden olmaktan sakın. Bil ki, geceleyin kılınan iki rekat namaz gündüz kılınan bin rekat nafile namazdan daha faziletlidir.\n"
    "\n"
    "Daha önceki tasavvuf ehli gibi, Ahmed Bedevi ile devrin fıkıh alimleri arasında da çeşitli çatışmalar yaşanmıştır.\n"
    "\n"
    "Ahmed Bedevi Hazretleri 675/1276 yılında vefat etti. Kendisinden sonra yerine halife olarak Abdül’al geçti.\n"
    "\n"
    "Önemli bir halifesi, şeyhin emritle İskenderiye’ye gidip orada tarikatı yayan Şeyh Ebu’l-Feth el- Vasiti’dir.\n"
    "\n"
    "Bir diğer halifesi Şeyh Abdülaziz Hazretleridir.\n"
    "\n"
    "Bedeviyye tarikatı Şam, Yemen, Hicaz, Irak ve daha başka yerler yayıldı. İstanbul’da da Bedevi tekkeleri açıkmıştır. Kocamustafa Paşa civarında Şeyh Nail Efendi dergahı, Galata’da Mustafa Efendi dergahı, Beyoğlu’nda Eburrıza Mehmed Şemseddin Efendi, Beykoz’da Şeyh Seyyid Efendi ve Şeyh Ahmed Efendi dergahları, Üsküdar’da Mustafa İzzet Efendi dergahı, Toptaşı tabaklar Mahallesinda Şeyh Hasib Efendi dergahları bunlardandır."



</string>
    <string name="bedevi2text" >"Tarikata giriş merasimi şeyh ile mürid arasında cereyan eden soru ve cevaplarla başlar. “Arzu ve isteğin nedir?” sorusuna mürid adayı, “Ariflerin yoluna girmek için bana rehber olmanızı istiyorum” diye cevap verir. Şeyh, “Ben size sadece iyi şeyleri emrediyor ve kötü şeylerden sakınmanızı istiyorum” dedikten sonra adayın şu ifadeleri tekrarlamasını ve manalarım her zaman düşünmesini söyler: “Allah benimle beraberdir, Allah bana bakmaktadır, Allah bana şahittir”. Namaz ve zikirden sonra biat merasimi başlar. Bu sırada şeyh müridin baş parmağını elinin içine alır ve Feth süresinin 10-18. ayetlerini okur.\n"
    "\n"
    "Bedevi hırkası ile tarikatın alem ve sancağı kırmızıdır. Bir gün Abdül’al (k.s) bu sancağı taşıyan insanda bulunması gereken şartları mürşidine sorduğunda şu karşılığı almıştı: Yalan söylememek, fuhuştan uzak durmak, haramlardan yüz çevirmek, iffetli olmak, Allah’tan korkmak, Kur’an’ın emirlerine boyun eğmek, zikre yapışmak, tefekküre devam etmek. Bedevi dervişlerinin kullandığı taç da iki terekli olup lenger kısınma kırmızı sarık sarılır.\n"
    "\n"
    "Bedevi (k.s)’ye göre zikirde esas olan kalbî zikirdir. Buna rağmen Bedeviyye’nin zikri tarihî seyir içinde cehrî (sesli), kıyamı- kuudî (oturarak) olarak icra edilir hale gelmiştir. Bedevî dervişleri ayin sırasında heyecanları artınca birbirlerine sarılarak zikre devam ederler. Buna “Bedevi topu” adı verilir."

</string>
    <string name="bedevi3text" >"BEDEVİ TARİKATI SİLSİLESİ\n"
    "\n"
    "Hz. Ali(r.a.)\n"
    "\n"
    "Hasan Basri Hazretleri\n"
    "\n"
    "Habib-i A’cemi Hazretleri\n"
    "\n"
    "Davud’u Tai Hazretleri\n"
    "\n"
    "Ma’rufu Kerhi Hazrerleri\n"
    "\n"
    "Seriyü’s-Sakati Hazretleri\n"
    "\n"
    "Cüneyd-i Bağdadi Hazretleri\n"
    "\n"
    "Şeyh Şihabeddin et-Tebrizi Hazretleri\n"
    "\n"
    "Şeyh Ebu Yusuf Muhammed el-Kasım\n"
    "\n"
    "Şeyh Abdül Kuddüs\n"
    "\n"
    "Şeyh Abu Tahir Abdürrezzak\n"
    "\n"
    "Şeyh Ali bin Hasan\n"
    "\n"
    "Şeyh Abdülmecid el-Mağribi\n"
    "\n"
    "Şeyh Abdülhamid\n"
    "\n"
    "Şeyh Zeynüddin Abdülcelil\n"
    "\n"
    "Şeyh Seyyid Hasan bin Ali\n"
    "\n"
    "Hz. Pir, Seyyid Ahmed el-Bedevi(k.s.)"

</string>


    <string name="vefai1text" >"\n"
    "Tarikatın kurucusu Ebü’l-Vefa el-Bağdadi’nin (ö. 501/1107) hayatına dair en önemli kaynak, Şehabeddin Ahmed el-Vasıti’nin Tezkiretü’l-müttakin ve tebsıratü’l-muktedin adlı Arapça menakıbnamesidir. Vefai geleneğine mensubiyeti yanında aynı zamanda Zeyniyye şeyhi olan Seyyid Velayet’in isteği üzerine özetlenerek Menakıb-ı Tacü’l-arifin Seyyid Ebü’l-Vefa adıyla Türkçe’ye çevrilen eserde belirtildiğine göre Ebü’l-Vefa’nın soyu İmam Zeynelabidin’e ulaşır. Babası Seyyid Muhammed, Irak’ta Zabala bölgesinde yaşamakta iken burada seyyidlerin uğradığı bir takibat yüzünden Kusan bölgesine kaçarak Beni Nercis adlı Kürt kabilesine sığınmış, bir Kürt kızı ile evlenmiş, Ebü’l-Vefa 417’de (1026) burada doğmuştur. Ebü’l-Vefa, Bağdat’ta başladığı tahsilini Buhara’da sürdürdü. Daha sonra Bağdat’a dönüp Irak’ta dönemin en büyük şeyhlerinden biri olarak tanınan Ebu Muhammed Abdullah b. Talha eş-Şenbeki’ye intisap etti. Şeyhi ona vefa ve sadakatinden dolayı Ebü’l-Vefa unvanını verdi. Ebü’l-Vefa sülukünü tamamlayıp icazet aldıktan sonra irşad faaliyetine başladı, dönemin en önemli şeyhleri arasında yer aldı ve toplumun her kesiminden müridlerinin sayısı birhayli arttı. Bu müridler arasında on yedi sultanın bulunduğuna ve seyyidliğinden dolayı nüfuzundan çekinen Abbasi Halifesi Kāim-Biemrillah’ın kendisini sarayına çağırtarak teftiş ettiğine dair rivayetler abartılı kabul edilse de onun kazandığı güç ve itibarı göstermesi bakımından önemlidir (Ocak, TTK Belleten, LXX/257 [2006], s. 125). “Tacülarifin” mahlasını taşıyan ilk kişi olduğu da rivayet edilen Ebü’l-Vefa hayatının büyük bölümünü Irak’ta geçirdi ve 20 Rebiülevvel 501’de (8 Kasım 1107) burada vefat etti.\n"
    "\n"
    "Vefai Tarikatı, Ebü’l-Vefa’nın ölümünün ardından Ali b. Heyti, Ali el-Kürdi, Mead el-Kürdi, Cakir el-Kürdi, Boğa b. Batu, Abdurrahman b. Dogancı, Muhammed Türkmani, Şeyh Turhan, Şeyh Tekin, Muhammed b. Belikısa, Matar el-Bedrani, Ahmed b. Bakli el-Yemeni gibi halifeleri vasıtasıyla Irak ve Suriye’de geniş birsahaya yayıldı; ardından Anadolu’da faaliyet göstermeye başladı. Ebü’l-Vefa’nın halifelerinden üçünün “Kürdi” mahlasıyla anılması şeyhin Kürt aşiretleri arasındaki etkin nüfuzunu ortaya koyar. Türkçe isimler taşıyan diğer halifelerinin mevcudiyetinden Ebü’l-Vefa’nın etkisinin Kürt çevrelerle sınırlı kalmadığı anlaşılmaktadır. Bununla birlikte Vefaiyye’nin asıl yayılma sahası olan Irak ve Suriye’deki durumu, buralarda etkisini ne zamana kadar sürdürdüğü konusundaki bilgiler Anadolu’dakine oranla daha azdır. Tarikatın Anadolu sahasındaki tesirini Elvan Çelebi’nin Menakıbü’l-kudsiyye’si, aşıkpaşazade’nin Tarih’i ve bazı arşiv belgeleri sayesinde nisbeten daha kolay takip etmek mümkündür. Ancak bu bilgiler de Ebü’l-Vefa dönemine ve hemen sonrasına ait değildir ve yaklaşık yüzyıl sonra yaşadığı tahmin edilen, belki de Anadolu’daki en önemli temsilcisi Dede Garkın ve halifelerinin faaliyetleriyle sınırlıdır. Muhtemelen Moğol istilası yüzünden kaçarak Anadolu’ya gelen Dede Garkın ilk defa Maraş-Elbistan civarına yerleşti.\n"
    "\n"
    "Menakıbü’l-kudsiyye’de her ne kadar Allah’ın rahmeti onu garkettiği için Garkın adını aldığı söylenmekteyse de (s. 9-13) bunun mensubu bulunduğu Türkmen boyunun adından geldiği bellidir. Dede Garkın, Ortaçağ Anadolusu’ndaki pek çok benzeri gibi hem aşiret reisi hem de bir dini lider hüviyetindedir. Sonraki dönemde yazılan seyyidlik şecerelerindeki (siyadetname) ifadelerden asıl adının Numan olduğu kaydedilmektedir (Ocak, Ortaçağ Anadolu’sunda, s. 45-47). Vefaiyye’nin Anadolu’nun bilhassa kırsal kesimlerinde yayılmasında büyük katkısı bulunan Dede Garkın, göçebe Türkmen dervişlerine karşı yakınlığıyla bilinen Sultan Alaeddin Keykubad’ın takdirini kazandı, sultan onu bizzat ziyaret etti ve kendisine on yedi köy vakfetti (Elvan Çelebi, s. 8-9).\n"
    "\n"
    "Dede Garkın, Çelebi Sultan Mehmed devrine ait 821 (1418) tarihli bir belgede yer alan silsilenamede Vefaiyye’nin Garkıniyye kolunun kurucusu diye gösterilmektedir. Bu belgedeki şahsiyetlerin Garkıni nisbesini taşımaları ve bu durumun Dede Garkın ocağına mensup dedelerin elindeki siyadetnamelerde de tekrarlanması böyle birtarikatın varlığını ortaya koymaktadır (Ocak, Ortaçağ Anadolu’sunda, s. 55). Dede Garkın, Anadolu’nun güneydoğusunda büyük bir nüfuz kazandı. Göksun, Hısnımansur, Malatya ve Mardin’de kendisine nisbet edilen zaviyeler mevcuttur. Birkaç yerde ona nisbet edilen kabirler bulunmakla birlikte Mardin Dedeköy’deki türbenin asıl mezarı olması kuvvetle muhtemeldir. Osmanlı döneminde şeyhin adını taşıyan çok sayıda zaviyenin varlığı bu zaviyelerin bazılarının XV. yüzyılda halen faal olması tarikatın kırsal kesimdeki etkisini göstermektedir. Ayrıca günümüzde Dede Garkın’a bağlı bir Alevi ocağının bulunduğu bilinmektedir. Vefailik, Anadolu’da daha ziyade Dede Garkın’ın halifeleri vasıtasıyla yayılmıştır.\n"
    "\n"
    "Anadolu Selçukluları devrinde Vefaiyye’nin etkisi Dede Garkın’la sınırlı kalmamıştır. Sivas Suşehri yakınlarında zaviyeleri olan Şeyh Behlul b. Hüseyin el-Horasani ve Şeyh Hüseyin Rai ile (Çoban Baba) Halil b. Bedreddin el-Kürdi, Şeyh Merzüban ve Dede Garkın’ın halifesi Baba İlyas-ı Horasani de bu dönemde tarikatın Anadolu sahasındaki en önemli temsilcileridir. Bunlardan asıl adı Şeyh Mahmud b. Şeyh Ali el-Hüseyni el-Bağdadi olan Şeyh Merzüban, Selçuklu iktidarı ile yakın ilişkiler kurdu ve Sultan III. Gıyaseddin Keyhusrev tarafından zaviyesi için 1274 yılında bazı vakıflar tahsis edildi. Bu şeyhler arasında Dede Garkın’ın halifesi Baba İlyas’ın hem yaşadığı dönemde hem de halifeleri vasıtasıyla Osmanlı döneminde Vefaiyye’nin yayılmasında büyük payı vardır. Dolayısıyla onu Dede Garkın’dan sonra Anadolu’da en çok iz bırakan Vefai şeyhi olarak kabul etmek mümkündür. Baba İlyas’ın bu kadar tanınmasında, Anadolu’nun kırsal kesimindeki müridlerinin çokluğu kadar Anadolu Selçuklu Devleti’ni yıkılışa sürükleyen meşhur Babailer İsyanı’nı çıkaran şahsiyet olmasının da etkisi vardır. Seyyid Ebü’l-Vefa ve Dede Garkın gibi Baba İlyas da bilhassa konar göçer Türkmen ve Kürt aşiretleri arasında büyük nüfuz kazanmıştı. Elvan Çelebi’nin rivayetine göre Dede Garkın 400 halifesi arasından Hacı Mihman, Bağdın Hacı, Şeyh Osman ve Aynüddevle’yi genç halifesi ve aynı zamanda torunu olan Baba İlyas’ın emrine vermiş, onları Anadolu’yu irşad etmekle görevlendirmiştir (Menakıbü’l-kudsiyye, s. 17-19). Şeyhin emrini alan Baba İlyas, Amasya yakınlarındaki Çat köyüne gelerek burada bir zaviye kurdu. Bölgedeki Türkmenler arasında kısa sürede büyük bir taraftar kitlesi edindi; bir süre sonra Anadolu Selçuklu yönetiminden memnun olmayan zümreleri etrafında toplayarak büyük bir isyan hareketine girişti. İsyanı bastırmaya gelen Selçuklu ordusu yenilince Sultan II. Gıyaseddin Keyhusrev başşehri terketmek zorunda kaldı; nihayet paralı Frenk askerlerinin desteğiyle isyan bastırılabildi ve Baba İlyas öldürüldü (Ocak, Babailer İsyanı, s. 85-139).\n"
    "\n"
    "İsyanın ardından Vefaiyye mensuplarının sıkı bir takibata uğradığı görülmektedir. Vefai şeyh ve dervişleri bundan kurtulmak için merkezi otoritenin daha zayıf olduğu uç bölgelerine göç ettiler; Anadolu Selçukluları’nın 1243 Kösedağ yenilgisinin ardından yıkılma sürecine girmesiyle birlikte bağımsızlıklarını ilan eden Dulkadıroğulları ve Eretnaoğulları beyliklerine ait topraklarda faaliyetlerini sürdürdüler. Vefai dervişlerinin yerleştiği bölgelerden biri de Osmanlı Beyliği topraklarıydı. Bu sahada tarikatın en önemli temsilcisi Osman Bey’in kayınpederi Şeyh Edebali’dir. Muhtemelen kardeşi Ahi Şemseddin’den dolayı son dönemlere kadar bir Ahi şeyhi olarak gösterilen Şeyh Edebali’nin Vefaiyye tarikatına mensubiyeti Terceme-i Menakıb-ı Tacü’l-arifin’de açıkça ifade edilmektedir (vr. 3a). Şeyh Edebali, Osmanlı Devleti’nin kuruluş aşamasında ilk Osmanlı beylerinin en büyük destekçilerinden oldu, hem Osman Gazi’nin hem de Orhan Gazi’nin takdirini kazandı. Şeyh Edebali’nin ilk Osmanlı beyleriyle kurduğu akrabalık ilişkisi ve beylerin bazı icraatları üzerinde söz sahibi kabul edilmesi, kendisi için Bilecik’te büyük bir zaviye yaptırılması, Vefaiyye tarikatının Osmanlı Beyliği’nin kuruluşundaki etkisini göstermesi bakımından önemlidir.\n"
    "\n"
    "Osmanlı Devleti’nin kuruluş döneminde Vefaiyye’ye mensubiyeti bilinen bir diğer derviş Geyikli Baba’dır. Emrindeki dervişlerle Bursa’nın fethine katıldığı bilinen Geyikli Baba fetihteki katkısından dolayı Orhan Gazi’nin iltifatını kazandı ve kendisi için bir zaviye yaptırıldı (Lamii Çelebi, s. 841). Geyikli Baba’nın şahsında Vefaiyye’nin dönemin gazileri arasında da rağbet gördüğü anlaşılmaktadır. Osman Gazi’nin silah arkadaşlarından Turgut Alp, Geyikli Baba’nın müridlerindendi. Geyikli Baba ile Orhan Gazi arasındaki ilişkiyi yansıtan en önemli hadise sultanın kendisine iki yük şarap ve iki yük rakı göndermesidir. Geyikli Baba gönderilen rakı ve şarabı kabul etmeyip sultana iade etmiş, tarikatı sorulunca Baba İlyas müridi ve Seyyid Ebü’l-Vefa tarikatından olduğunu söylemiş, bunun üzerine Turgut Alp’in aracılığıyla takibattan kurtulmuştur (BA, Ali Emiri, Musa Çelebi Evrakı, nr. 1).\n"
    "\n"
    "Geyikli Baba’nın Vefaiyye tarikatına mensubiyeti aynı çevreden Abdal Kumral, Abdal Musa, Karaca Ahmed, Abdal Murad ve Postinpuş Baba gibi abdalan-ı Rum zümresinden dervişlerin de benzer bir bağlantılarının olabileceğini akla getirmektedir. Abdalan-ı Rum’a mensup zümrelerin Yıldırım Bayezid devrinden itibaren önceki dönemlere oranla daha geri plana çekilmeleri tarikatın etkisinin kırsal kesimle sınırlı kalmasına yol açtı. Vefaiyye’nin etkisinin nisbeten azalmasında, Osmanlı yönetiminin merkezi bir yapı göstermeye başlamasıyla birlikte tarikatın etkin olduğu Türkmen unsurların ikinci plana itilmesinin ve her geçen gün daha fazla güç kazanan Zeyniyye ve Bayramiyye gibi tarikatların daha çok taraftar bulmaya ve iktidarın desteğini almaya başlamasının etkisinin bulunduğu tahmin edilebilir. Bununla beraber tarikatın tesiri kırsal kesimde ve konar göçer Türkmen grupları arasında süregelmiştir. Şehir merkezlerinde ise belki de tarikatın kurulduğu döneme daha yakın bir anlayışla, Sünni bir yapı arzederek birsüreliğine varlığını sürdürdüğü görülmektedir. Bu anlayışın Osmanlı topraklarındaki en önemli temsilcileri meşhur Osmanlı tarihçisi aşıkpaşazade ile damadı Seyyid Velayet’tir. Her iki şeyhin aynı zamanda birer Zeyni şeyhi olması, Vefaiyye’nin en azından bu şahıslar tarafından temsil edilen kolunun Sünnileştiğini göstermektedir. aşıkpaşazade eserinde Seyyid Ebü’l-Vefa ile bağlantısını açıkça belirtir (Tarih, s. 1 dunyadinleri.com). Hem akrabası Seyyid Ebü’l-Vefa’nın tarikatını hem de Zeyniyye’yi şahsında birleştiren Seyyid Velayet’in Vefaiyye tarikatı içerisinde ayrı bir yeri vardır. aşıkpaşazade 880 (1475) yılında hacca giderken Mısır’da Seyyid Ebü’l-Vefa soyundan gelen Seyyid Ebü’l-Vefa b. Ebu Bekir’den Vefaiyye icazetnamesi almış, adı geçen kişinin elindeki iki ciltlik Arapça Seyyid Ebü’l-Vefa menakıbnamesini Türkçe’ye tercüme ettirmiştir.\n"
    "\n"
    "Anadolu’nun dini yapısının şekillenmesinde birinci derecede öneme sahip Vefaiyye’nin bu tesiri, başta M. Fuad Köprülü olmak üzere çok sayıda bilim adamı tarafından ileri sürülen Anadolu’daki İslam anlayışının Orta Asya ve Yeseviyye kökenine dayandığı yönündeki görüşlerine eleştirel bir yaklaşım getirmeyi zaruri kılmaktadır. Dede Garkın başta olmak üzere Baba İlyas, Şeyh Edebali, Geyikli Baba, aşıkpaşazade, Seyyid Velayet gibi şahsiyetlerin tarikat silsilelerinin Yeseviyye’ye değil Irak coğrafyasında yetişmiş şeyhlere uzanması, Anadolu’da yaygınlaşan İslam anlayışının köklerinin bir kısmının Türkistan sahasından ziyade Arap coğrafyasına dayandığını göstermektedir.\n"
    "\n"
    "Vefaiyye silsilesi Şeyh Ebu Muhammed eş-Şenbeki, Ebu Bekir b. Hevvar el-Bataihi vasıtasıyla Hz. Ali’ye ulaşır (Haririzade, III, vr. 221a). Bazı araştırmalarda tarikatın Rifaiyye ile ilişkilendirildiği görülür. Bu bağlantı muhtemelen Şeyh Şenbeki’nin diğer halifesi Mansur el-Bataihi ile alakalıdır. Zira Mansur el-Bataihi’nin Seyyid Ahmed er-Rifai’nin dayısı olduğu ve onun yetişmesinde büyük katkısının bulunduğu bilinmektedir. Bu durum Vefaiyye-Rifaiyye ilişkisine de açıklık getirmektedir. Dolayısıyla Vefaiyye’nin daha geç bir tarihte kurulan Rifaiyye’nin bir kolu gibi gösterilmesinde yahut bazı Vefai silsilenamelerinde Ahmed er-Rifai’nin adının zikredilmesinde başlangıçtaki bu yakınlığın etkili olduğu tahmin edilebilir. Nitekim Haririzade de Vefaiyye, Sühreverdiyye, Rifaiyye ve Ebheriyye’yi Hevvariyye’nin kolları kabul etmektedir (a.g.e., III, vr. 263a).\n"
    "\n"
    "Tarikatın en çok tartışılan yönü Sünni yahut gayri Sünni bir tarikat olup olmadığıdır. Bu konuya dair kaynaklarda yer alan ifadeler, şeyhlerin hayat tarzlarına dair verilen bilgiler birbiriyle zaman zaman tezat teşkil eder. Tarikatın başlangıcından günümüze kadar uzanan seyri göz önüne alındığında bu konuyla ilgili kesin bir yargıda bulunmak mümkün görünmemektedir. Ebü’l-Vefa’nın silsilesinde yer alan Şeyh Muhammed eş-Şenbeki, Ebu Bekir b. Hevvar gibi şahsiyetlerin takva ehli ve şer‘i kurallara riayet eden kimseler oldukları vurgulandığı gibi tarikatın diğer silsilesi Hz. Ebu Bekir’e dayandırılır (Terceme-i Menakıb-ı Tacü’l-arifin, vr. 17b-18a). Ayrıca Ebü’l-Vefa’nın Sünniliğin önemli merkezlerinden Bağdat’ta eğitim görmesi, bölgede tanınması, menakıbnamede dini emirlere uyduğuna özellikle vurgu yapılması gibi hususlar tarikatın başlangıçta Sünni bir yapı arzettiği izlenimi vermektedir. Nitekim menakıbnamede şeyhin mezhebi hakkında ehl-i hadis, Şafii ve Hanbeli olduğuna dair rivayetlerin bulunduğu, fakat onun dört mezhepten hangisinin delilleri sağlam ise ona göre amel ettiği belirtilmektedir (a.g.e., vr. 19a). Ancak bu anlayışın Dede Garkın ile birlikte konar göçer Türkmen zümreleri arasında değişmeye başladığı görülmektedir. Tarikatın göçebe Türkmen ve Kürt aşiretlerinde yayılma imkanına kavuşması, yerleşik İslam hakkında sağlıklı bilgiye sahip bulunmadıkları kolayca tahmin edilebilecek bu zümrelerin tarikata gayri Sünni yahut İslam dışı bazı motifler sokmak suretiyle bu değişimde önemli pay sahibi olduklarını gösterebilir. Bu etki Babailer İsyanı’na katılan Türkmen şeyhlerinin şahsında açıkça görülür. Yine bu tarikata mensup Şeyh Merzüban ve Geyikli Baba gibi şahsiyetlere sınama amaçlı da olsa dönemin hükümdarları tarafından rakı ve şarap gönderilmesi de bu zümreler içerisindeki gayri Sünni etkiyi ortaya koyar. Günümüzde bu geleneğe mensup Alevi ocaklarının mevcudiyeti tarikatın kırsal kesimde gayri Sünni bir nitelik taşıdığının birdelilidir.\n"
    "\n"
    "Vefaiyye kırsal kesimde böyle bir yapı arzederken Elvan Çelebi Zaviyesi’nde yetişen aşıkpaşazade ve Seyyid Velayet, Osmanlı coğrafyasında Vefaiyye’yi iktidarın da desteğini almış Sünni bir tarikat olan Zeyniyye içerisinde temsil etmişlerdir.\n"
    "\n"
    "Dolayısıyla tarikatın kırsal kesimde gayri Sünni, şehirlerde Sünni bir karakter arzettiği, Sünnileşmenin Osmanlı topraklarında aşıkpaşazade tarafından gerçekleştirildiği söylenebilir. Bu süreci, Baba İlyas müridleri gibi vaktiyle devlete karşı gelmiş bir sufi çevresinin Anadolu’da artık Osmanlı hakimiyetinin yerleştiği XV. yüzyılda bu şaibeli geçmişinin hatırasını silmeye yönelik gayretiyle ilişkilendirmek de mümkündür (Ocak, TTK Belleten, LXX/257 [2006], s. 142). Garkıniler, Dede Garkınlılar, Babailer, Geyikliler gibi Türkmen aşiretlerinin Anadolu’nun çeşitli bölgelerinde mevcudiyeti ve arşiv belgelerinde yer alan kayıtlar Vefaiyye’nin Anadolu’daki nüfuz sahasını göstermesi bakımından önemlidir. Tarikatın Suriye ve Irak’taki seyrine dair çalışma bulunmamaktadır. Şeyh Vefa adıyla tanınan Zeyniyye şeyhi Muslihuddin Mustafa’nın (ö. 896/1491) tarikat silsilelerinden birinin Ebü’l-Vefa’nın şeyhi Muhammed eş-Şenbeki ve Ebu Bekir el-Hevvari’ye ulaşması oldukça ilginçtir (Lamii Çelebi, s. 686). Bu bağlantı, aşıkpaşazade ve Seyyid Velayet gibi Vefai geleneğine mensup şeyhlerin Anadolu’da yaygın diğer tarikatlar varken neden özellikle aynı kökten gelen Zeyniyye’yi tercih ettiklerini daha anlamlı hale getirmektedir."

</string>


    <string name="sazeli1text" >"Şazeliyye, Ebul Hasan Şazeli tarafından kuruldu. Tunus Şazeli'de doğan Ebul Hasan Şazeli, tarikatını önce Tunus'ta yaymaya başladı, pekçok kez hacca gitti. Son haccında Mısır'da vefat etti. Sonraları seyahate çıkıp pekçok memleket dolaşıp, en son İskenderiye'ye gelerek yerleşti. Bir müddet İskenderiye'de kaldıktan sonra, Mısır'a gidip orada \"İbn Atiyye ve Şifa\" okuttu.\n"
    "\n"
    "Bu tarikata üye olanlar, özel kılık kıyafete önem vermiyorlar. Dilenmeyi hor görmüyorlar. Belirli kurallar ve kalıplar içinde hareket etmeyi kabul etmiyorlar. Elinin emeğiyle geçinmek, her zaman zikir ve duada bulunmak, halka boyun eğmemek, Allah'a dayanmak, her an Allah'ı anmak, sünnete riayet etmek başlıca prensipleri arasında yer alıyor. Tarikat daha çok Tunus, Cezayir, Kuzey Afrika ve Mısır'da yayıldı. Kuzey Afrika toplumlarının bağımsızlık mücadelelerinde Şazeliyye tarikatının çok olumlu roller oynadığı biliniyor. Sunusilerin bağımsızlık çabalarına girişmeleri üzerine Sultan II. Abdülhamid, bunlara karşı Şazeli şeyhlerinden Hasan Zafir'i İstanbul'a getirtti."

</string>
    <string name="sazeli2text" >"Ahmed Ziyaüddin Gümüşhanevi, tarikat usullerinden bahsettiği Câmiu'l-usûl adlı eserinde Şazeli tarikatının beş esasının olduğunu kaydetmiştir:\n"
    "\n"
    "\"1- Gizli ve açık, zâhiren ve bâtınen her işte ittika üzere olmak,\n"
    "\n"
    "2- Sözde ve harekette sünnet-i seniyyeye uymak,\n"
    "\n"
    "3- Saadet ve musibet anında insanlardan uzak durmak (bir şey beklememek),\n"
    "\n"
    "4- Büyük-küçük her işte Allah'a teslim olmak (O'nun rızasını aramak ve istemek),\n"
    "\n"
    "5- Neşeli ve kederli zamanlarda daima Allah'a dönmek (O'na sığınmak).\n"
    "\n"
    "Takvanın gerçeği, dürüstlük ve Allah'tan korkmakla olur.\n"
    "\n"
    "Sünnetin gerçeği, güzel ahlak ve yasaklardan korunmakla olur.\n"
    "\n"
    "Batıldan yüz çevirmenin gerçeği, sabır ve Allah Teala'ya güvenmekle olur.\n"
    "\n"
    "Allah'tan gelene razı olmanın gerçeği, kanaat ve teslimiyetle olur.\n"
    "\n"
    "Allah'a dönüşün gerçeği, bulunduğu hale şükretmek, yönünü ondan ayırmamakla olur.\" (s. 86)\n"
    "\n"
    "Şazeliyye tarikatı, silsile itibariyle \"Cüneydî\" olmakla beraber, ruhani eğitime ağırlık veren bir tarikattır. Nitekim Şeyh Şazeli müridlerine Allah için fânî varlıktan feragati, her saat, her yer ve her şartta zikri tavsiye eder, riyazat ve halvete, âyin ve toplu zikre fazlaca rağbet göstermezdi. Tarikat mensuplarına kendi hayatları içinde tarikatın ruhunu ve vazifelerini yerine getirmelerini telkin ederdi.\n"
    "\n"
    "Riyazat ve çile ile müridlerini nefsani terbiyeye tâbi tutan tarikatlardan farklı olarak Şazeliler, gayet temiz giyinirler, dünya nimetlerinden istifadeden geri kalmazlar, iş ve meşgaleleri arasında nafile ibadet, dua, zikir ve evrad ile tevhide erilebileceğine inanırlardı. Tarikatın esası da tedbir ve tevessüle güvenmeden takdir ve tevekküle yönelmek, çevremizde olan her iş ve oluşta Cenab-ı Hakk'ı müşahade etmektir.\n"
    "\n"
    "Şeyh Şazeli, bizzat kendisi ve halefleri, Gazzali'nin İhyau Ulumiddin, Ebu Talib el-Mekki'nin Kûtü'l-kulub ve Haris el-Muhasibi'nin er-Riaye li-hukukillah gibi tasavvufi eserlerin öğrettiği ahlaki olgunluğu gerçekleştirmeye çalışmışlardır."

</string>
    <string name="sazeli3text" >"Pekçok tarikattan hilafet alan Ahmed Ziyaüddin Gümüşhanevi, Câmiu'l-usûl'de tarikatlar içerisinde Şazeliyye'nin yerini şöyle açıklamıştır: \"Ey ebediyet yolunun yolcusu! İyi bil ki her velinin hayatında ve ölümünde kendine mahsus özelliği ve himmet edişi vardır. Mesela; hakikati kalbe nakşetmesi, tevhid denizinde yüzmesi, fena ve istiğrak (kendinden geçme) sırrına ermesi, ölümünden sonra da bu sırların yüce himmetle saliklerinde (kendine uyanlarda) aynen devam etmesi Bahaüddin Şâh-ı Nakşbend (ks) hazretlerine mahsus bir özelliktir. Kuvvetli bir tasarruf ve isteyene her türlü imdad etme himmeti Abdülkadir Geylani (ks) hazretlerine mahsustur. İlim ve vâridât kuvveti ile Ebu'l-Hasan eş-Şâzelî (ks) hazretlerine; fütüvvetle ve harikulade hallerle Ahmed er-Rifâî (ks) hazretleri; merhamet ve atîfette Ahmed el-Bedevî (ks) hazretleri; cömertlik ve kerem olarak Ahmed Düsûkî (ks) hazretleri; irfan ve kemâlâtı ile Şeyh-i Ekber Muhyiddin İbnü'l-Arabî (ks) hazretleri; aşk ve muhabbet ile Mevlânâ Celâleddin-i Rumi (ks) hazretleri; letafet ve mahfiyeti ile İmam Şihabüddin es-Sühreverdi; (ks) hazretleri; riyazat ve tahassürü ile Şeyh Hızır Yahya (ks) hazretleri; vecd ve cezbeleri ile Necmüddin-i Kübra (ks) hazretlerinin tasarruf ve himmetleri hayatlarında ve öldükten sonra ayne devam etmiştir. Bu hasletler her ne kadar her veli için hususi görüntüler arzetseler de, her haslet bir makamın ifadesi ve o makamdaki velinin tasarrufudur.Her grup kendilerine ikram edilen ilahi hallerle saadete erer. Lütuflar ise velilerin değeri ve kabiliyeti nispetinde olur.\" (s. 49\n"
    "\n"
    "Diyanet İslam Ansiklopedisi'nde aynı husus şöyle belirtilmiştir:\n"
    "\"Mutasavvıflar, bazı velîlerin diğer velîlere göre esmâ-i hüsnâdan birinin tecellisinden daha fazla pay aldıklarını, bundan dolayı her velînin kendine has bir yönü bulunduğunu savunurlar. Meselâ; hakikatleri gönüllere nakşetmede Bahâeddin Nakşibend, başı darda olanların yardımına koşmada Abdülkadir-i Geylânî (ks), İLÂHÎ TECELLİLERDEN FEYZ ALMADA EBÜ'L-HASAN eş-ŞÂZELÎ (ks), olağan üstü hal göstermede Ahmed er-Rifâî (ks), şefkat ve merhamette Ahmed el-Bedevî (ks), cömertlikte İbrâhim ed-Desûkı (ks), mârifette İbnü’l-Arabî (ks), mahviyette Sühreverdî (ks), cezbe ve istiğrakta Necmeddîn-i Kübrâ (ks), aşk ve muhabbette de Mevlânâ (ks) temayüz etmişlerdir. Aynı şekilde dört büyük halifeden her biri diğerlerinden ayrı bir özelliğe sahiptir. Doğruluk Hz.Ebû Bekir’in, adalet Hz.Ömer’in, hayâ Hz.Osman’ın, kerem de Hz.Ali’nin (r.anhüm) ayırıcı özellikleridir. Aynı durum peygamberler için de söz konusudur. Hz.Adem “safiyyullah”, Hz.Nuh “neciyyullah”, Hz.İbrâhim “halîlullah”, Hz.Mûsâ “kelîmullah”, Hz.Îsâ “rûhullah”, Hz.Muhammed (a.s.) de “habîbullah”tır.\" (cilt: 1, s. 7)"

</string>
    <string name="sazeli4text" >"ŞAZELİYE'NİN KOLLARI\n"
    "\n"
    "Şazeliyye tarikatının bir şubesi olan Desukiyye daha çok Mısır ve Sudan'da yayıldı. Burhaniyye ve Burhamiyye isimleriyle de bilinen Desukiye tarikatının piri İbrahim b. Abdülaziz Desuki. Cehri zikir, ibadete düşkünlük, şeriat ve tarikat kurallarına sıkı sıkıya bağlılık, evliyanın ahlakını örnek almak, beşeri arzulara karşı çıkmak, nefsi öldürmek ise Desukiyye tarikatı üyeleri için tarikatın esasları özelliğini taşıyor. Genellikle yeşil renkli elbise giyen tarikat üyeleri ayinlerinde \"ya daim\" zikrini sık sık tekrar ederler. İbrahim Desuki tarikatta semaya izin vermediği halde halifeleri semayı ve mevlid ayinlerini Desukiyye'nin bir esası haline getirdiler. Desukiyye'nin Şernubiyye ve Şehaviyye kolları günümüzde Mısır'da faal tarikatlar arasında yer alıyor. Desukiyye günümüzre Mısır'ın yanı sıra Suriye'de de yaygın.\n"
    "\n"
    "Şazeliyye 100'ün üzerindeki alt koluyla İslam dünyasında en yaygın tarikatlardan biridir. Bu kollardan en meşhurları şunlardır:\n"
    "\n"
    "Vefaiyye: \n"
    "Kurucusu Muhammed Vefa b. Muhammed el-Mağribî, ö. 765/1364\n"
    "Yâfiiyye:\n"
    "Kurucusu Abdullah b. Es'ad el-Yâfiî, ö. 768/1367\n"
    "Cezûliyye:\n"
    "Kurucusu Muhammed b. Süleyman el-Cezûlî, ö. 870/1465\n"
    "Arûsiyye:\n"
    "Kurucusu Ebü'l-Abbas Ahmed b. Muhammed b. Arûs el-Hevvârî, ö.868/1463\n"
    "Zerrûkıyye:\n"
    "Kurucusu Ahmed ez-Zerrûk, ö.899/1493\n"
    "Meymûniyye:\n"
    "Kurucusu Ali b. Meymûn el-İdrisî, ö. 917/1511\n"
    "Râşidiyye:\n"
    "Kurucusu Ahmed b. Yûsuf er-Râşidî, ö. 927/1521\n"
    "Îseviyye:\n"
    "Kurucusu Muhammed b. Îsâ el-Meknesî el-Mağribî, ö. 930/1524\n"
    "Bekkiyye:\n"
    "Kurucusu Ömer b. Seyyid Ahmed el-Bekkî et-Tûnisî, ö. 960/1552\n"
    "Bekriyye:\n"
    "Kurucusu Ebü'l-Mekârim el-Bekrî, ö. 994/1586\n"
    "Nâsıriyye:\n"
    "Kurucusu Muhammed b. Muhammed b. Ahmed b. Nâsır ed-Derî, ö. 1085/1674\n"
    "Hızıriyye:\n"
    "Kurucusu Abdülazizn ed-Debbâğ, ö. 1132/1720\n"
    "Beyyûmiyye:\n"
    "Kurucusu Ali Nureddin b. Hicazi el-Beyyûmî, ö. 1183/1769\n"
    "Derkaviyye: \n"
    "Kurucusu Ebû Hâmid Mevlây el-Arabî b. Ahmed ed-Derkavî, ö.1239/1823\n"
    "Medeniyye:\n"
    "Kurucusu Muhammed Hasan b. Hamza Zâfir el-Medenî, ö.1263/1847\n"
    "Yeşrutiyye:\n"
    "Kurucusu Seyyid Ali Nûreddin b. Yeşrutî et-Tûnisî, ö.1316/1899\n"
    "Alaviyye:\n"
    "Kurucusu Ahmed el-Alavî, ö.1934\n"
    "Şazeliyye'nin birçok kolu bugün yaşamamakta veya kendi arasından çıkan bir kolun içinde devam etmektedir.\n"
    "\n"
    "Kaynak:\n"
    "\n"
    "Ahmed Ziyaüddin Gümüşhanevi, Câmiu'l-usûl (Veliler ve Tarikatlarda Usul adı ile tercüme edildi), trc. Rahmi Serin, İstanbul, Pamuk Yayınları, s. 86, 49\n"
    "Hasan Kamil Yılmaz, Anahatlarıyla Tasavvuf ve Tarikatlar, İstanbul, Ensar Neşriyat, 3. baskı, 1998, s. 249-250\n"
    "Mustafa Kara, Tasavvuf ve Tarikatlar Tarihi, İstanbul, Dergah Yayınları, 5. baskı, 1999, s. 300\n"
    "İrfan Gündüz, Gümüşhanevi Ahmed Ziyaüddin: Hayatı, Eserleri, Tarikat Anlayışı ve Halidiyye Tarikatı, İstanbul: Seha Neşriyat, 1984, s. 62-63\n"
    "Raşit Küçük, “Abâdile” maddesi, Diyanet İslam Ansiklopedisi, cilt: 1, s. 7"

</string>


    <string name="mevlevi1text" >"Mevlevilik, Mevlânâ Celâleddin Rûmi adına, oğlu Sultan Veled tarafından kurulan tarikatın adı.\n"
    "Mevlânâ Celâleddin Rûmi (1207-1274) dostlarının katıldığı özel toplantılar düzenler, tasavvufi ve dini sohbetler yapar, şiir söyler, zikrederek sema ederdi. Zamanla bir tören niteliği kazanan bu toplantılar belli kurallara, belli görüş ve düşünce ilkelerine bağlandı. Toplantılarda ney, kudüm ve benzeri çalgıların çalındığı zikirler, törenler daha derli toplu ve ölçülü yapılmaya başlandı.\n"
    "Kısa bir süre içinde geniş bir alana yayılan, halk ve özellikle çağın aydınları arasında büyük bir ilgi uyandıran bu toplantılara katılanların sayısı arttı. İran, Arabistan ve Anadolu'nun birçok yerinden gelerek toplantılara katılanlar, katılmak isteyenler, Mevlânâ'ya karşı derin bir sevgi ve saygı duyanlar oldu. Zamanla bu özel toplantılar sınırlandırıldı: belli kurallara, düzenli törenlere bağlandı.\n"
    "Mevlânâ'nın ölümünden sonra oğlu Sultan Veled, aynı yoldan giderek, babasının düzenlediği toplantılara ve bunlarda yapılan sema, zikir ve benzeri törenlere, bir tarikat niteliği kazandırdı. Törenlere katılmak, toplantılarda bulunmak, sema meclisine ve zikre girmek için birtakım değişmez ve Mevleviler arasında yaygın olan kurallar koydu. Zamanla bunlara resmi bir nitelik kazandırdı. Mevlânâ'nın oturduğu yeri (sonradan tekke adını aldı) genişletti. Bu toplantılar, önceleri yalnız Konya'da yapılıyordu.\n"
    "\n"
    "\n"
    "Mevlânâ'nın görüşlerini, düşüncelerini benimseyenlerin sayısı çoğalınca, merkez olan Konya tekkesinin izniyle başka illerde de tekkeler, Mevlevihaneler açılması için izin çıktı. Zamanla Anadolu'da olduğu gibi, komşu İslam ülkelerinin birçok ilinde Mevlevihaneler, tekkeler açıldı.\n"
    "Mevlevilik, Sünni tarikatlar arasında en yaygınlarından biri oldu. Mevlânâ ve oğullarının sağlığında dostluğunu kazanan bazı yakınlarının gömüldüğü Konya Mevlevihanesi, Kubbei Hadre (veya hazret) [Yeşilkubbe] diye anılan türbe, tarikatın merkezi ve kutsal makamı olarak benimsendi, saygı ve sevgi gördü"

</string>
    <string name="mevlevi2text" >"Mevleviliğin temel ilkeleri, genellikle on iki konuda toplanır:\n"
    "1. insanlığa hizmet etmek;\n"
    "2. başkalarına her zaman iyi ve güzel davranışın örneği olmak;\n"
    "3. Mesnevi okumak ve mutasavvıf olmak;\n"
    "4. aklı iyi kullanmak, hikmet sahibi olmak;\n"
    "5. dindar olmak;\n"
    "6. içini her zaman temiz tutmak;\n"
    "7. Mevlânâ'yı pir tanımak;\n"
    "8. Mevlânâ'nın yolundan ayrılmamak\n"
    "\n"
    "9-Hz. Muhammed'den sonra Mevlânâ'ya bağlanmak, ona gönülden inanmak;\n"
    "\n"
    "10. bilim edinmek, bilgili olmak;\n"
    "11. alçakgönüllü, sabırlı, güler yüzlü ve nazik olmak;\n"
    "12. maddi ve manevi bakımdan temiz olmak.\n"
    "\n"
    "\n"
    "Bunlar Mevleviliğin değişmez kurallarıdır. Mevlevi tarikatına giren, çile dolduran herkesin bunlara uyması gereklidir."

</string>
    <string name="mevlevi3text" >"Mevlana Türbesi\n"
    "\n"
    "\n"
    "Mevlânâ Celâleddin Rûmi'nin Konya'daki türbesi. Mevlânâ Celâleddin Rûmi'nin ölümünden sonra Alemeddin Kayser ve Muiniddin Pervane ile karısı Gürcü Hatun tarafından yaptırıldı (1274).\n"
    "Mimarı Bedreddin Tebrizi'dir. Çevresindeki mescit, semahane, meydanı şerif, matbah, derviş hücreleri, şadırvan, şebi aruz havuzu ve çelebi dairesiyle bir külliye halindedir. Külliyeyi meydana getiren yapılardan esas türbe binası Selçuklu devrine, türbenin yivli gövdesi ve külahı ile giriş koridoru, çelebi mezarları, post kubbesi Karamanoğulları devrine, mescit, semahane, türbeler, derviş hücreleri, matbah ve şadırvan ise Osmanlı devrine aittir.\n"
    "\n"
    "\n"
    "\n"
    "Türbenin bugünkü şekli; kare planlı bir zemin üzerinde üç tarafı kemerli ve bir tarafı kapalı mekân halindedir. Bu mekânın üzerini 16 dilimli sivri bir külah örter.\n"
    "Külahın tepesinde bir hilâl içinde Mevlevi sikkesi bulunan yüksek bir alem vardır. Külahın üzerini firuze çiniler kaplar. Külaha Yeşilkubbe denir. Yeşilkubbenin altında Mevlânâ'nın ve oğlu Sultan Veled'in gök mermerden yapılmış üstü puşide ile örtülü sandukaları vardır. Türbenin bir «mumyalık» kısmı da vardır, cephede bugünkü Gümüş Eşik'in altında bulunan bu kısmın kapısının XVIII. yy.da örülmüş olduğu bilinir. Çapraz tonozla örtülü olduğu sanılan bu kısımda Mevlânâ'nın na'şı mumyalanarak muhafaza edildi."

</string>
    <string name="mevlevi4text" >"Mevlevilikte bir de âyini cemi Mevlevi denen tören vardır. Daha çok geceleri yapılan ve bir sohbet niteliğinde olan bu törene dedelerden başka, tarikata giren muhibler de katılır. Bu töreni, meydancı dede yönetir. Kapının başına şeyhin kırmızı postu konur. Sonra öteki postlar sırayla dizilir. On sekiz şamdan, dokuzarlık iki sıra halinde yerleştirilir. Yatsı namazı kılındıktan sonra meydancı dedenin âyini ceme selâ çağrısı üzerine tören başlar. Neyler çalınır, sema âyinine başlanır. Önceleri bir sanat ve eğitim yeri olan Mevlevi tekkeleri, zamanla bu niteliklerinden uzaklaştı. Tekkelerin ve zaviyelerin kapatılmasını öngören kanunla çalışmalarına son verildi."

</string>


    <string name="kadiri1text" >"TARİKATA GİRİŞ\n"
    "\n"
    "İlk önce şeyh ve mürid gusleder.Sonra mürid kalbindeki başka düşünceleri atıp sevgisini ve maksadını Allah’a yöneltir. Resulullah!ı da O! na ulaştırmaya vesile bilir. Ve elini şeyhin avuçları içerişine koyar. Sonra şeyh besmele, hamdele ve salveleden sonra şöyle dua eder:\n"
    "\n"
    "“ Allah’ım, şüphesiz ben, senin meleklerini, nebilerini, resullerini ve velilerini şahit tıtarak bunu ancak Senin yolunda evlat edindiğimi bildiririm. Sen de onu ve onun hakkında benim bu kabulümü kabul eyle. Onun lehinde ol, aleyhinde olma, ona sebat ver ve elinden tut.”\n"
    "\n"
    "Sonra da müride hitaben şöyle der:\n"
    "\n"
    "“ Oğlum, bundan böyle büyük ve küçük günah işleme Allah’ın kitabı ve Resulullah’ın Şeriatı üzere amel et. Şeriat ve hakikatın arasını birleştirmek üzere seni hak yoluna kabul(inabe) eyledim.”\n"
    "\n"
    "Mürid bunu kabul ettiğini söyledikten sonra şeyh, uygun bir dua okur ve merasim tamamlanır.\n"
    "\n"
    "Bundan sonra mürid günlük olarak hamdele, selat-ü selam, dua, tevhid ve lafza-i celal zikirleriyle meşgul olur. Riyazat önemlidir. Bu tarikata girenler Abdulkadir Geylani Hazretlerinin tarif ve tavsiye ettiği üzere 40 gün halvete girer yani erbain çıkartır."

</string>
    <string name="kadiri2text" >"KADİRİLİĞİN ESASLARI\n"
    "Yine oğluna yaptığı vasiyetinde tarikatının esaslarını şöyle bildirmiştir:\n"
    "\n"
    "Bizim bu yolumuz ,\n"
    "\n"
    "Kitap ve şünnete\n"
    "gönül selametine,\n"
    "cömertiğe,\n"
    "hayrı yaymaya,\n"
    "sıkıntıyı defetmeye,\n"
    "eziyete katlanmaya\n"
    "ihvanların hatalarını görmemeye dayanır.\n"
    "Tarikatta zikir, cehri yani açıktan yapılır.\n"
    "\n"
    "Mürid bir sene sonra tac giyer.\n"
    "\n"
    "Allah’a tam bir teslimiyet içerisinde olunacak,\n"
    "\n"
    "Söz ve amel birbirine uyacak,\n"
    "\n"
    "İhlas üzerine olunacak,\n"
    "\n"
    "Kalbe gelen ilhamlar da dahil her hal ve hareket kitap ve sünnete uygun olacak,\n"
    "\n"
    "Şeriatın zahirine uyulacak.\n"
    "\n"
    "Tasavvufu, dedikoduyu bırakmak olarak tarif eden Geylani Hazretleri onu,her biri bir peygambere dayanan sekiz huy üzerine oturtur.\n"
    "\n"
    "Bunlar:\n"
    "\n"
    "Cömert olmak,\n"
    "Allah’tan ve onun takdirinr razı olmak,\n"
    "Sabırlı olmak,\n"
    "İşaret diliyle konuşmak,\n"
    "Asıl gurbetin Allah’tan uzak kalındığında başladığını bilmek,\n"
    "Sade giyinmek,\n"
    "Alah’a kulluk ve ibadet için seyahat etmek,\n"
    "Allah’a karşı fakirliğini bilmek."

</string>
    <string name="kadiri3text" >"KADİRİ SİLSİLESİ\n"
    "1- Hz. Muhammed Mustafa(s.a.v.)\n"
    "\n"
    "2- Hz.Ali(r.a)\n"
    "\n"
    "3- Hasan Basri(K.S.)\n"
    "\n"
    "4- Habib A’cemi(K.S.)\n"
    "\n"
    "5- Davud et-Tai (K.S.)\n"
    "\n"
    "6- Ma’ruf el-Kerhi (K.S.)\n"
    "\n"
    "7- Seriyyü’s-Sekati (K.S.)\n"
    "\n"
    "8- Cüneyd-i Bağdadi (K.S.)\n"
    "\n"
    "9- Ebu Bekir Şibli (K.S.)\n"
    "\n"
    "10- İzzeddin Abdülaziz bin Haris et-Temimi (K.S.)\n"
    "\n"
    "11- Abdülvahid bin Abdulaziz et-Temimi (K.S.)\n"
    "\n"
    "12- Ebu’l-Ferec Abdurrahman et-Tarsusi (K.S.)\n"
    "\n"
    "13- Muhammed bin Yusuf el-Kureşi (K.S.)\n"
    "\n"
    "14- Ebu Sa’d el-Muharremi (K.S.)\n"
    "\n"
    "15- Abdulkadir Geylani (K.S.)"

</string>
    <string name="kadiri4text" >"\n"
    "Tarikatın kurucusu, Şeyh Abdülkadir Geylani’dir. Abdülkadir geylani, ( 470veya 471/1078) yılında İran topraklarında bulunan Geylan’ da doğdu. Tam adı, Muhyiddin Ebu Muhammed Abdülkadir bin Ebi Salih Musa ez-Zahid el,Geylani ‘dir. Babasının adı Abdullah, annesinin ismi ise Fatıma’dır. Baba tarafından Hz. Hasan’a(r.a.), anne tarafından da Hz. Hüseyin’e (r.a.) ulaşır. Yani hem şerif, hem de seyyiddir.\n"
    "\n"
    "Babasını küçük yaşta kaybeden Geylani, babası ve annesi için şöyle der:\n"
    "\n"
    "“Babam gücünün yettiği kadar dünyaya karşı zahid oldu. Annem de bu konuda ona uydu, bu davranışına rıza gösterdi. İkisi de salih, dindar, ve şefkat sahibi kimselerdi. İşlemiş olduğum hayırların hepsi, sahip olduğum bütün nimetler onların olsun.”.\n"
    "\n"
    "Abdükkadir Geylani Hazretleri anlatıyor:\n"
    "\n"
    "“Çocukluğumda ne zaman arkadaşlarımla oynamak istesem, “Sen bu iş için yaratılmadın” diye bir ses duyardım, korkup annemin yanına giderdim.”\n"
    "\n"
    "Abdülkadir Geylani Hazretleri kendi ifadesine göre dört hanımla evlenmiştir. Bu evliliklerinden 22 kız,27 erkek olmak üzere 49 çocuğu dünyaya gelmiştir.\n"
    "\n"
    "İlmini ve tasavvuftaki manevi yolculuğunu tamamlayan Geylani, şeyhinin madresesimde vaaz vermeye başladı.Onu buna Yusuf el-Hemedani teşvik etmiştir.\n"
    "\n"
    "Abdülkadir Geylani Hazretleri vaaza başlayacağı zaman”Elhamdülillahi Rabbi’l Alemin” der bir müddet durduktan sonra yine “Elhamdülillah “ der susar, sonra tekrar” Elhamdülillah” dedikten sonra uzun bir dua yapar, ardından konuşmaya başlardı.\n"
    "\n"
    "Geylani hazretleri, Cuma,Salı ve Pazar günleri vaaz ederdi.Sohbetlerine devrin pekçok alimi ve şeyhi katılırdı.Kırk yıl vaaz verdiği rivayet edilir.\n"
    "\n"
    "Bir gün vaaz ederken” Bütün Allah dostlarının boyunları ayağımın altında” diyerek veliler sultanı olduğunu ilan etti.Orada bulunan herkes “Baş üstüne” diyerek bu gavsiyeti kabul etti.Mesela o anda orada bulunan Abdülkadir es-Sühreverdi, başını yere düşecek şekilde eğerek “Başım üstüne,başım üstüne, başım üstüne” demiştir.\n"
    "\n"
    "Rivayete göre bu manevi havayı sadece oradakiler değil, çok uzaktakiler de hissetti. Harran, Şam, Tilemsan ve Sincar gibi uzak diyardaki Allah’ın veli kulları da bu ilanı duydu ve kabul ettiklerini bildirdiler. Ahmed er-Rifai Hazretleri de tekkesinde otururken”Boynum üzerine” diye karşılık vermiş, sebebi sorulması üzerine Abdülkadir Geylani’ nin yukarıdaki sözü söyledigini ifade etmiştir. O sırada Mağrib’de müridleriyle beraber bulunan Ebu Medyen’ de “Allah’ım seni ve meleklerini şahit tutuyorum, işittim ve itaat ettim” demiştir."

</string>
    <string name="kadiri5text" >"ÜNVANLARI\n"
    "Abdülkadir Geylani veliler içerisinde en fazla unvan sahibidir. Gavsü’l-A’zamdışında; Muhyiddin (dini ihya eden,dirilten, canlandıran), el-Bazu’l- Eşheb ( Ak doğan) ,Bazullah (Allah’ın doğanı), Kutbu’l Aktab(Kutuplar kutbu), Gavsü’s Sekaleyn ( insan ve cinlerin gavsı), Bedelü’l- Ebdal, Esedü’r- Rical (erkeklerin arslanı), Şeyhü’l-ins ve’l-Cann( insan ve cinlerin şeyhi), Alametü’z-Zaman(zamanın işareti) gibi pek çok ünvanı vardır.\n"
    "\n"
    "ESERLERİ\n"
    "Günyetü’t-Talibin\n"
    "\n"
    "El-Fuyuzatü’r-Rabbaniyye\n"
    "\n"
    "Futuhhu’l- Gayb\n"
    "\n"
    "El-Fethü’r- Rabbani\n"
    "\n"
    "Cilalü’l- Hatır\n"
    "\n"
    "Mektubat\n"
    "\n"
    "Sırru’l-Esrar ve Mazharu’l-Envar\n"
    "\n"
    "Es-Sıracü’l- Vehhac\n"
    "\n"
    "Gibi pek çok kıymetli eserler bırakmıştır.\n"
    "\n"
    "SÖZLERİNDEN BAZILARI\n"
    "- Herşeyi Allah’tan bilen kimse hayır işi yapmaya muvaffak olur. Nefsini aradan çıkarabileceği için amelini beğenme halinden de kurtulur.\n"
    "\n"
    "- İyi huy, halkın sıkıntılarının sana tesir etmemesidir.\n"
    "\n"
    "- İnsanlar, nefsini görme hususunda, nefsin de Rabbini görme hususunda sana perdedir. İnsanları görmeye devam ettiğin sürece, nefsini göremez olursun. Nefsini görmeye devam ettikçe de Rabbinden perdeli yaşarsın.\n"
    "\n"
    "- Korkma, bela insanı helak etmek için gelmez, tecrübe etmek, denemek için gelir.\n"
    "\n"
    "- Allah’ın kuldan gelen her duayı kabul etmeyişi, ona olan şefkati sebebiyledir. Ta ki, kul, yaptığı duaların hep kabul olduğunu görüp aldanmaya, onunla bir tuzağa düşmeye.\n"
    "\n"
    "- Asıl ihsan, senden iyiliği kabul edenindir, senin değil.\n"
    "\n"
    "- Cezaların en şiddetli, kısmette olmayanı aramaya koyulmaktır."

</string>


    <string name="naksi1text" >"Nakşibendî terbiye okulu, hicri: 791, miladi: 1389 tarihinde vefat eden Hace Muhammed Bahauddin Nakşibend Hz.lerinin temel usullerini belirlediği bir manevi terbiye sistemidir. Onun adına nispet edilerek “Nakşibendîlik” diye anılmaktadır.\n"
        "\n"
        "Bu terbiye yolu ve usûlü, Şah-ı Nakşibend Hz.leri ile başlamış değildir. Kendisi bu yolun usûl, adap ve feyzini önceki büyüklerden almıştır. Bu terbiye yolunun usûl ve âdabı, silsile yolu ile Hz. Ebu Bekir Sıddık’a (r.a) ve ondan Hz. Resûlullah (s.a.v) Efendimize ulaşmaktadır. Terbiyenin başında ve merkezinde alemlere rahmet olan Hz. Resûlullah (s.a.v) Efendimiz bulunmaktadır. Bu terbiye yolunun temel özelliği gizli zikir ve ilahi muhabbettir. Bu zikir ve terbiye yolu, tarih içinde gelen mürşidlerin ismiyle farklı adlarla anılmıştır.\n"
        "\n"
        "Hz. Ebu Bekir Sıddık’tan (r.a) sonra bu yola “Sıddıkiyye” ismi verildi. Hz. Beyazid-i Bistamî’ye (k.s) kadar bu isimle anıldı. Ondan sonra “Tayfûriyye” ismi verildi. Tayfur, Beyazid-i Bistamî’nin bir diğer adıdır. Hâce Abdulhâlik Gücdevanî Hz.lerine kadar bu isimle anıldı. Ondan sonra, “Hâcegâniyye” ismi verildi. Şah-ı Nakşibend Hz.lerine kadar bu isimle anıldı. Şah-ı Nakşibend Hz.lerinden sonra, “Nakşibendiyye” ismi verildi. Bu yol bu isimle İslam alemine yayıldı, meşhur oldu. Diğer kollardaki isimler zamanla unutuldu. Bu yol, Mevlana Halid Bağdâdi’den sonra “Nakşibendî Hâlidiyye” ismiyle de anılıp yayıldı. Bu gün Anadolumuzda yaygın olan kol “Halidiyye” koludur. Bu yol, günümüzde Şah-ı Nakşibend Hz.lerine nispet edilen meşhur ismiyle “Nakşibendîlik” şeklinde anılmaktadır.\n"
        "\n"
        "Nakşibend, “nakş” ile “bend” kelimelerinden oluşmuş bir terkiptir. Bir isim değil sıfattır; ancak isim gibi meşhur olmuştur.\n"
        "\n"
        "Nakş, bir şeyi bir yere nakşetmek, nakış gibi işlemek, hiç çıkmayacak hâle getirmek, mühür gibi kazımaktır.\n"
        "\n"
        "Bend, Farsça bir isim olup, dilimizde hem isim, hem sıfat olarak kullanılmaktadır. İsim olarak, bağ, kelepçe, baraj, bent, kemer gibi manalara gelmektedir. Sıfat olarak, sıkıca bağlı, iyice bağlayan, kuvvetlice bağlanmış manalarına gelir.\n"
        "\n"
        "Kalbe Allah zikrini hiç çıkmayacak şekilde nakış gibi işledikleri ve ondan hiç kopmadıkları için, gizli zikir sahiplerine Nakşibendî denmiştir.\n"
        "\n"
        "Tarikat yol ve usul manasındadır. Tarikat bir din ve mezhep değil, dini anlama ve yaşama şeklidir. İnsanı terbiye için kurulmuştur. Tarikatlar terbiye için tercih ettikleri usullere ve zikirlere göre farklı adlarla anılmışlardır. Tasavvufun kaynağı, doğunun felsefesi, batının batıl dinleri değil, Kur’an ve sünnettir.\n"
        "\n"
        "Bütün manevi terbiye yollarına kısaca “tasavvuf” denir.\n"
        " Nakşibendi terbiyesi, gizli zikir usulü üzerine kurulmuştur. Bu usulü benimseyen büyük veliler tarafından geliştirilerek günümüze kadar gelmiştir. Bu usul ve adaplar bizzat Kur’an ayetlerinden, rahmet Peygamberi Hz. Muhammed (s.a.v) Efendimizin sünnetinden ve O’nun şerefli Ashabının (r.anhüm) hâllerinden alınmıştır. Her şeyi ile Kur’an ve sünnete bağlıdır. Bu yolun usul ve âdapları, Kur’an ve sünnette ya açıkça belirtilmiş, ya da işaret, delalet ve sükût yoluyla kabul edilmiştir. Yani, İslam’ın ruhuna uymayan hiçbir şey yoktur.\n"
        "\n"
        "Fakihler nasıl fıkıh alanında içtihat yapma yetkisine sahiplerse kâmil mürşidler de, ahlak ve terbiye alanında içtihat etme, yeni usuller belirleme yetkisine sahiptirler.\n"
        "\n"
        "Bu terbiye sistemi yeni bir din değildir; dinin ahlak derslerini talim ve tatbik eden bir okuldur. Hedefi, insanı güzel ahlaka ve Allah rızasına ulaştırmaktır. Metodu, muhabbetle kalpleri Yüce Allah’a bağlamaktır. Temel usulü gizli zikir, toplu zikir, muhabbet, sohbet, rabıta, teveccüh, tasarruf, hizmet ve edeple nefsin çirkin sıfatlarını ıslah etmektir.\n"
        "\n"
        "Dinimizin bize öğrettiği amel ve edepler iki kısımda özetlenebilir:\n"
        "\n"
        "1- Zahiri hâller: Vücudumuzun dış azaları ile yaptığı bütün ibadetleri içine alır. Yeme içme, temizlik, alış-veriş, aile hukuku gibi vazifeler de bu kısma girer. Bu vazife ve edepler fıkıh kitaplarında anlatılmaktadır. Hangi vazifeyi yapıyorsak, onunla ilgili ilahi emri ve edebi öğrenmemiz gerekir.\n"
        "\n"
        "2- Batıni hâller: Kalbin gafletten uyanması ve zikirle ihya edilmesi, nefsin manevi hastalıklardan arındırılması, ruhun ilahi huzura yükselmesi, böylece insanın ilahi nur, ilim, aşk, edep ve güzel ahlaka ulaşmasıdır. Zahiren ve batınen terbiye olan insanın elde edeceği en büyük nimet güzel kulluktur. Bu hâle kısaca ihsan mertebesi denir. İhsanı yukarıda tarif ettik. Bu yol herkese açıktır. Bütün insanlar bu edeplere ve nimetlere davet edilmiştir.\n"
        "\n"
        "Zâhirî ve bâtınî edepleri koruyan kimse ihsan mertebesini elde eder. Bu mertebeyi elde eden kimse Yüce Allah tarafından sevilir, O’nun huzurunda kabul görür. Kalbi ilahi sevgi, huşu, haya ve haşyet ile dolar."

</string>
    <string name="naksi2text" >"Ahmed el Haznevi hazretleri Nakşibendi tarikatının esaslarını şöyle anlatır:” Bil ki yüce ve mübarek Nakşibendi tarikatı, Peygamber(sav)’in sahabesinin yoludur, o esasa göredir. O’na ne bir ek ne de bir noksanlık yapmışlardır. Tarikatları, Allah’u Teala’nın manevi huzurunda, bulunmakla zahir ve batına Peygamber(s.a.v)’in sünnetine, dinin yapılması istenen kurallarından ayrılmamak, her davranışta, adet, ibadet ve muamelelerde, bid’at ve ruhsatlardan korunmaktır.” Ahmed el Haznevi,Mektubat,25\n"
        "\n"
        "Seyyid Muhammed Raşit hazretleri: Tarikatın gayesi hakkında şöyle dedi:”\n"
        "\n"
        "Tarikattan gaye kendi nefsini ıslah etmek ve ihlası kazanmak için muhabbetullahı tahsil etmektir. Bu işin temeli ise muhabbet ve gayrettir.” A. Selahaddin Kınacı,Gül Nesil 63 yıl,104\n"
        "\n"
        "Seyyid Muhammed Raşid hazretleri: \n"
        "\n"
        "”Nakşibendi tarikatı hakiki ve paha biçilmez bir tarikattır. Bundan istifade edip gayeye ulaşmak ancak tarikata uymayan şeylerden kaçınmak, tarikatın yolundan gitmek ve Allah’a ulaşmaya hedef edinmekle mümkündür. Kurallarına uyulursa, göreceği istifadeyi hiçbir şey de göremez. Bu insanı Allah’a götüren en kestirme ve emniyetli yoldur. Ancak hakiki Nakşibendi olabilmek için, insanın tarikat adabına, şartlarına ve talimatlarına göre hareket etmesi, dikkatli rabıta yapması lazımdır. \n"
        "\n"
        "Bu öyle büyük bir tarikattır ki daha henüz girilmeden bile insanda değişiklikler olmaya başlar. Allah muhabbeti dolmaya başlar, dünyadan yüz çevirtir. Fakat tarikata girildikten sonra bu haller kuvvetlenmeye başlar. Dünya sevgisi kesilir, eski cimrilik, nefret, kin ve düşmanlık hallerinin kalmadığı, eski davranışların terk edildiği gözlenir. Bütün arkadaşların değiştiğini görür. Huyu farklılaşır, halim olur, sabır ehli olur. Allah(cc)’ın bahsedildiği sohbetler her şeyden tatlı olur, taat ve ibadet hoş gelir. Nakşibendi olduktan sonra çok kısa süre sonra yüzünü Allah’a döndürür. Hatta bazıları samimi olarak şeyhinin elini tutup tevbe ettiği andan itibaren, adap talimat almadan Allah(cc) evliyaları arasına karışır. \n"
        "\n"
        "Nakşibendi tarikatında olanlar, mensup olmayanlara baktığı zaman onların helal-haram demeksizin önlerine ne gelirse, hoşlarına ne giderse almakta ve yapmakta olduklarını görüp fıkıh ve tarikattan haberi olmadığını görüyor. Fakat tarikata girince bunları fark etmeye başlıyor. Rabbine karşı vermiş olduğu söze:” Ya Rabbi ben pişmanım, yaptığım bütün günahlardan ben nadimim. Keşke yapmasaydım, inşallah bir daha yapmayacağım” ahdine sadık kalarak Allah Teala’nın dostluğunu gözetir. Allah’u Teala’yla dostluk ise insanı şeytanın şerrinden mutlak korur; zira tarikat-ı aliyyeye intisap eden kimse devamlı zikirle meşgul olduğundan şeytan ona yaklaşamaz.” A. Selahaddin Kınacı,Gül Nesil 63 yıl,96-97\n"
        "\n"
        "Hak olan tarikatlerin hepsinin metotları sahabe-i kiramın yoluna ulaştırır. Nakşibendi tarikatında ilerleme ve kısa zamanda büyük mertebeler kat etme vardır. mesela diğer terbiye metotlarının sonunda elde edilen manevi derece Nakşibendi terbiyesi altında bulunan bir salik daha işin başında kavuşur. Bu durumu imam Rabbani hazretleri şöyle buyurur:\n"
        "\n"
        "“Sadat-ı kiramın yolu, sahabe-i kiramın yoludur. Bu büyüklerin himmet nazarları gerçekten çok büyüktür. Diğer tarikatların terbiye metotlarıyla elde edecekleri manevi dereceleri, bu yola yeni girenler, daha yolun başında iken elde ettiler. Onların en belirgin özellikleri devamlı huzur bulmalarıdır. Sadat-ı kiramın nazarı hasta kalplere şifadır. Onlar sahabe-i kiramın boyası ile boyanmışlardır. Başkaları ne derse desin!... Çünkü bunun hakikatini sonradan gelenler anlayamaz.” İmam-ı Rabbani,Mektubat,336. Mektup\n"
        "\n"
        "İmam-ı Rabbani hazretleri pek çok tarikattan icazetli mürşid-i kamil olmasına rağmen o, Nakşibendiliği yaymıştır. Nakşibendi yolunun esaslarını, yaşadığı toplum arasında egemen kılmıştır. Bunun sebebini de şu sözleriyle anlatmıştır:“Nakşibendi tarikatının başı Hz. Ebu Bekir Efendimiz’dir (r.a). O, peygamberlerden sonra bütün insanlığın en faziletlisidir. Bu sebeple, Nakşibendi yolunun büyükleri, ‘Bizim intisabımız, bütün intisapların üzerindedir’ demişlerdir. Zira onların mürşide bağlılıkları (intisap) manevi huzurdan ibarettir. Hz. Ebu Bekir Efendimiz’in (r.a) intisabı da bütün intisapların üzerindedir. Nakşibendi tarikatının en önemli özelliği, başka tarikatlarda elde edilecek manevi hazların, bu yolda daha işin başında iken elde edilebiliyor olmasıdır. Onun için Şah-ı Nakşibend hazretleri, ‘Tasavvufun sonunu bu yolun başına aldık’ demiştir.”  İmam-ı Rabbani,Mektubat,221. mektup\n"
        "\n"
        "Nakşibendi tarikatı sair terbiye meşrebleri gibi dinin zorluklarını barındırmaz, kolaylıklarla doludur. Buna rağmen bid’atlar hususunda ise çok katıdır. Bu nedenle düşünülürse tarikatların en zor olanıdır. İşte bu zorluğu her meşreb gibi Nakşibendi sadatları da kendisine mahsus terbiyet usulü ile gerçekleştirir.\n"
        "\n"
        "Seyyid Sıbgatullah Arvasi hazretleri irşadı zamanında müridlerine bu konuda şunu tavsiye ederdi:\n"
        "\n"
        "“Bizim yolumuz, bazı yüklere ve zorunluluklara yer vermez. Onun için kolaydır. Nakşibendilik bidatları kabul etmez, Kur’an ve Sünnet’ten hiç taviz vermez; bu yüzden de tarikatların en zor olanıdır. Bu zorluğu alim olan ilmiyle, cahil olan da nefsini ıslah etmeye çalışmakla öğrenebilir.” İbrahim Tozlu,Altın Silsile,356\n"
        "\n"
        "Nakşibendi sadatları bid’atlara karşı son derece katı tutum takındıklarından dolayı,  İmam Rabbini Hazretleri ve Seyyid Abdülhakim Bilvanisi hazretleri gibi Allah dostları “Nakşibendi yolu kıyamete kadar devam edecektir” İmam-ı Rabbani,Mektubat,251. mektup;Gavs-ı Bilvanisi,Sohbetler,255,42. sohbetderlerken ,buna mukabil bid’ata karışmış nice tarikatların da zaman içinde yok olacağı bilinen bir vakıadır. \n"
        "\n"
        "Bu konuda Seyyid Sıbgatullah Arvasi hazretleri şöyle buyurmuştur: \n"
        "\n"
        "“Dinimizde aslı olmayan uygulamaların (bid‘at), geleceği kötü ve karanlıktır. Bunlardan hiçbir güzellik beklenemez. Bu tür uygulamaları savunan kişiler, kendilerinin aracılığıyla güzelliklere vesile olduklarını söylerler. Ama bu doğru olmaz. Bizim yolumuzda makam ve mevki elde edenler, üstünlük bulanlar, bid‘atlara girmedikleri sürece hüsnükabul görürler. Bizim yolumuzun özelliği budur. Yolumuzda bid‘at yoktur. Bazı tarikatların günümüzde azalmasının sebeplerinden biri de bid‘at karışmış olmasıdır. Günümüzde bid‘atlardan uzak kalmış ve doğru yoldan sapmamış tarikat (Nakşibendilik) insanlara faydalı olabilir. Günümüzde bir başka tasavvuf yolu ile fayda sağlamak oldukça zordur. Bu konuda yolumuzun büyükleri, tarikatların saf ve en yaygın olanın “Nakşibendilik”, fıkıh mezheplerinin içinde en hüsnükabul göreninin de “Hanefilik” olduğunu söylemişlerdir.” İbrahim Tozlu,Altın Silsile,361"

</string>
    <string name="naksi3text" >"Nakşibendi Tarikatı Silsilesi\n"
        "\n"
        "Hz. Muhammed Mustafa (sav)\n"
        "Hz. Ebubekr Sıddık (ra)\n"
        "Selman-ı Farisi Hz. (ra)\n"
        "Ebu Muhammed Kasım Hz. (rah)\n"
        "Şeyh İmam Cafer-i Sadık Hz. (rah)\n"
        "Şeyh Bayezid-i Bistami Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Ebu Hasen Harakani Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Ebu Ali Farmedi Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Hace Yusuf Hemedani Hz. (ks)i\n"
        "Şeyh Abdülhalık Gücdevani Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Hace Arif-i Rivegeri Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Hace Mahmud İnciri Fağnevi Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Hace Ali Ramiteni Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Muhammed Baba Semmasi Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Seyyid Emir Külal Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Şah-ı Nakşibend Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Alaeddin Attar Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Yakub-i Çerhi Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Ubeydullah Ahrar Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Mevlana Muhammed Zahid Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Mevlana Derviş Muhammed Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Hace Muhammed Emkeneki Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Muhammed Baki Billah Hz. (ks)\n"
        "Şeyh İmam-ı Rabbani El-Müceddi Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Muhammed Ma’sum Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Mevlana Muhammed Seyfeddin Faruki Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Seyyid Nur Muhammed Bedauni Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Mirza Mazhar Can-ı Canan Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Abdullah-ı Dıhlevi Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Mevlana Halid-i Bağdadi Hz. (ks)\n"
        "Seyyid Abdullah Hakkari Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Seyyid Taha Hakkari Hz. (ks)\n"
        "Gavs-ı Hizani Şeyh Seyyid Sıbgatullah Arvasi Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Abdurrahman Tahi Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Fethullah Verkanisi Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Muhammed Diyaeddin Nurşini Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Ahmed Haznevi Hz. (ks)\n"
        "Gavs-ı Kasrevi Şeyh Seyyid Abdulhakim Bilvanisi Hz. (ks)\n"
        "Şeyh Sultan Seyyid Muhammed Raşid Hz. (ks)"

</string>
    <string name="naksi4text" >"1-HUŞ DER DEM :\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "Alınan her nefeste hazır olmak. . Yani her nefeste huzuru muhafaza etmek, Allah’tan gafil olarak tek nefes almamak.. Mevlana Sadettin Kaşgarî bu ölçüyü «Bir nefesten bir nefese geçerken asla gaflete düşmemek ve huzurda olmak» diye tarif ediyor. Hoca Ubeydullah Hazretleri de şöyle ifade ediyorlar :\n"
        "\n"
        "— Bu yolda nefesi muhafaza ve ona riayet etmeği mühim tutmuşlardır. Gerektir ki her nefes huzur ve bilgi ile alınıp verilsin.. Nefesini koruyamayanlara yolunu şaşırmış gözüyle bakarlar.\n"
        "\n"
        "Şah-ı Nakşibend:\n"
        "\n"
        "— Bu yolda terakkinin temeli nefes üzerindedir. Her nefeste hale bakmalı ve mazi ile istikbali düşünmekten uzak kalmamalıdır. Nefesin giriş ve çıkışında iki nefes arasını öyle muhafaza etmelidir ki hiç biri vücuda gafletle girip vücuttan gafletle çıkmasın..\n"
        "\n"
        "Şeyh Necmeddin Kubrâ ise meşhur risalesinde nefes sırrını şöyle anlatıyor:\n"
        "\n"
        "— Allah’ın zat ismi «hâ – he» harfinden ibaret olup başındaki «elif» ve «lam» harfleri tarif edatıdır, işte her nefeste bu harf ve isim cereyan eder. Sahibi ister farkında olsun, ister olmasın. O şey ki, içinde o isim cereyan etmez, hayata müstehak değildir. Şu halde bütün canlıların nefes alış ve verişleri, bilen ve bilmeyen için hep o isimledir. Marifet yolcusuna düşen borç ise bu inceliği bilmek ve her nefeste Allah ile olarak huzuru elde tutmaktır.\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "2-NAZAR BER KADEM :\n"
        "\n"
        "Bu ıstılah «göz ayağa bakacak» manasına.. Sâlik, şehirde, sahrada, yolda, her yerde gözünü ayağına mıhlayacak, daima yere bakacak ve onu başıboşluktan, dilediği yere bakmaktan koruyacaktır. Bu ölçüde, göz nereye değerse oraya akan gönlün perişanlıktan kurtarılması ve kendi iç alemine bağlı kalması hikmetini okuyoruz.\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "3-SEFER DER VATEN:\n"
        "\n"
        "«Vatanda sefer» manasına gelen bu tabir, müridin, kötü ahlakından ve beşerî sıfatlanndan sıyrılıp iyi ahlak ve melekî sıfatların yurdu olan aslî vatanına sefer etmesini gösterir. Mürşid aramak için girişilen maddî seferler de bu mananın içindedir. «Hacegân» yolunda, mürşidini buluncaya kadar sefer edip ondan sonra mürşidin hizmetinde ikamete geçmek ve iç seferini tamamlamak başlıca kaidelerdendir.\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "4-HALVET DER ENCÜMEN:\n"
        "\n"
        "Yani mecliste, toplulukta yalnızlık.. Hoca Bahaeddin Nakşibend hazretlerine sormuşlar:\n"
        "\n"
        "— Sizin tarikatınızın esası nedir? Buyurmuşlar:\n"
        "\n"
        "— Halvet der encümen, toplulukta yalnızlıktır. Zahirde halk, batında hak ile olmak..\n"
        "\n"
        "Ve buyurmuşlar :\n"
        "\n"
        "— Bizim tarikatımızın esası sohbettir. Halktan uzaklaşmakta şöhret, şöhretteyse afet vardır. Hayr cemiyettedir; cemiyet de sohbette.. Elverir ki, her iki tarafın hakkı verilsin ve birinden birine saplanıp kalınmasın..\n"
        "\n"
        "Hoca Evliya-yı Kebir buyurdular :\n"
        "\n"
        "— Toplulukta yalnızlık şudur : Zikir insanı öyle kaplayacak insan kendisini zikre öyle verecek ki, en kalabalık ve şamatalı yere girse hiç bir şey işitemez olacak..\n"
        "\n"
        "Hoca Ubeydullah Hazretleri :\n"
        "\n"
        "— İnsan kendisini topyekûn zikre verse, beş altı günde öyle bir mertebeye erişir ki, halkın çağrıştığı ve birbiriyle didiştiği hep zikir görünür. Kendi konuştukları da..\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "5-YAD-I KERD:\n"
        "\n"
        "Dilin kalble beraber zikridir.\n"
        "\n"
        "Mevlana Sadettin Kaşgarî:\n"
        "\n"
        "— Zikir talimin usulü şöyledir ki, Şeyh kalbiyle tevhid kelimesini söylerken, mürid kendi kalbini hazırlayacak ve şeyhin yüreğine karşı tutup gözlerini yumacak, dilini damağına yapıştıracak, dişlerini sıkacak, nefesini tutacak ve yalnız kalbiyle zikre başlayacak.. Nefesini hapsetmekte sabır gösterecek ve bir nefeste üç kere tevhid kelimesini çekecek. . Böylece zikrin halavetini kalbinde arayacak..\n"
        "\n"
        "Hoca Ubeydullah Hazretleri :\n"
        "\n"
        "— Zikirden murad, kalbin Allah’tan bilgi edinmesidir. Bu bilgi meydana gelince zikir yerini buldu demektir. Eğer gönül ehli sohbetinde bu bilgi meydana gelmezse zikre devam etmek lazımdır. Zikirde en kolay ve sağlam yol, nefesini göbeği altında hapsedip dudağını dudağına ve dilini damağına yapıştırmak suretiyle olandır. Kalbin hakikati o duygu ve anlayış merkezi olmaktır ki, her tarafa yönelir, dünyayı ve dünya işlerini hep o düşünür ve göz açıp kapayıncaya kadar yerleri, gökleri ve bütün alemleri dolaşır, işte onu bütün fikirlerden caydırıp, tiksindirip, yürek dediğimiz maddî et parçasına döndürmek ve zikirle bağlamak lazımdır. O türlü ki, Tevhid Kelimesindeki (lâ) hecesini yukarıya çekip (ilahe) lafzını sağ tarafına atarak (illallah) kelimesini şiddet ve kuvvetle kalbe indirerek, yükleyerek. . öyle ki; zikrin harareti bütün vücuda yayılmış hissetmeli ve o hararet içinde erimeli. . Tevhit kelimesinin nefy tâbir olunan «lâ ilâhe» kısmında, mürid, kendi vücudiyle beraber mutlak bir yokluğa dalacak, ispat kısmında «illallah» ise varlığı yalnız Allah’a tahsis edecektir. Mürid bütün zamanını bu zikre bağlayacak ve hiç bir faaliyet kalbin atışı gibi onu bu zikrinden alıkoyamayacaktır. Nihayet zikr kalbin zarurî sıfatı haline gelecektir.\n"
        "\n"
        "Kalb, üç köşeli bir et parçası şeklindedir ki, sol memenin altındadır ve insan hakikatinin toplu merkezidir. Bu et parçası öyle bir kelimedir ki, toplu hakikat onun manasıdır. Toplu insan hakikati de öyle bir özdür ki, bütün kainat onun mufassal ifadesidir. Her yemişin çekirdeğinde kendi ağacı öz halinde bulunduğu gibi, kalpte de bütün kainat özleştirilmiştir. Hasılı, kalb, bütün mevcutların hülasa halinde nüshası ve sonsuz sırların toplanma noktasıdır. Kalbe yol bulan murada erer, ona yol bulmak da gönül ehlinin hizmetine erişmekle olur. O zaman müride öyle bir keyfiyet yüz gösterir ki, eşya ve hadiselerin dedikodusundan kurtulup can ve gönül sohbetine ve Allah bilgisine erer. Hiç bir zahmet ve meşakkat çekmeksizin de Allah’tan gayri ne varsa onlardan el çeker. Eşyanın terkindeki hikmeti, hürriyeti, zikr hakikatim mürid o zaman anlar.\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "6-BAZ-I KEŞT:\n"
        "\n"
        "Zikirde ihtiyarsızca hatıra gelen, iyi ve kötü her fikri nefyetmek, kovmak.. Zikirde kalbin «Allahım, benim muradım sensin, senin rızandır; başka hiç bir şey değil!.» itminanına ermesi şarttır. Kaibde başka alakalara yer kaldıkça böyle bir itminan teşekkül edemez ve zikr halis olamaz. Başlangıçta bu itminana erilemese de yine zikri bırakmamak ve bu his elde edilinceye kadar zikre devam etmek gerekir.\n"
        "\n"
        "Mevlana Aliyüddin diyor ki:\n"
        "\n"
        "— Başlangıçta ilk zikir emrini aldığım zaman «Allahım, benim muradım sensin, senin nzandır; başka hiç bir şey değil!» fikrini benimsemedim, böyle bir iddiadan utandım. Zira bu iddiada sadık değildim. Yalan söylemiş olacaktım. Vaziyeti üstadıma anlattım. Dediler ki: «insan bu sözde sadık olmasa bile yalanını hakikat haline getirinceye kadar onda sabit olmalıdır.» Sonradan işin hakikatini anladım.\n"
        "\n"
        "Tam doğruluk, işte, yalanı bile gerçeğe çevirmeğe bakan bu sebat ve ısrardadır.\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "7-NlGAH-I DAŞT\n"
        "\n"
        "Bu, «havatır» ın, yani kalbe ânî olarak gelen yabancı ve nefyi gereken his ve fikirlerin murakabesidir. öyle ki, mürid, bin kere Allah’ın ismini andığı halde hatırına bir kere bile yabancı fikir gelmemelidir. Mevlana Sadeddin Kaşgarî Hazretleri bu bahiste buyurmuşlardır ki:\n"
        "\n"
        "— Mürid, bir veya iki saat, hatta mümkün olduğu takdirde daha fazla zaman içinde kendisini «havâtır» dan korumalıdır.\n"
        "\n"
        "Hoca Ubeydullah Hazretlerinin üstün halifelerinden Mevlana Kaasım buyurdular :\n"
        "\n"
        "— Nigah-ı Daşt o dereceye erişmelidir ki, güneşin doğuşundan batışına kadar müridin gönlüne hiç bir yabancı şey uğramamalıdır. öyle ki, insanda hayal kuvveti kendi kendini azletmiş hale gelmelidir.\n"
        "\n"
        "Hakikat ehlince malumdur ki, hayal kuvvetim yarım saat için bile yok edebilmek son derece güç ve nadirlerin nadiri bir iştir. Ancak bazı yüksek velîlerin karı olabilir.\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "8-YAD-I DAŞT:\n"
        "\n"
        "Her an ve mekanda, vicdan ve zevk yoluyla Allah’tan haberli olmak hal-i.. Bazıları bu hal-i kendinden geçmeksizin huzur şeklinde ifade etmişlerdir. Yine hakikat ehline göre bu hal, Hakkın, «şühud» aynasından müridi istilasından gelir.\n"
        "\n"
        "Hoca Ubeydullah, Yâd-Kerd, Baz-Geşt, Nigâh Daşt ve Yad – Daşt ölçülerini şöyle hülasa ederler :\n"
        "\n"
        "Yad-Kerd, zikirde tekellüf, mübalağayla ısrardan ibarettir. Baz-Geşt Allah’a dönüş ve adım her anışta Allah’ı murad ediniştir. Nigah-Daşt, dille söylemeksizin Allah’a dönüş halini muhafaza etmektir. Yad-Daşt ise Nigah-Daşt halini derinleştirmekten ve bilgiyle kullanmaktan ibaret..\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "9-VUKUF-U ZAMANİ :\n"
        "\n"
        "Bu mesele üzerinde Şah-ı Nakşibend buyuruyorlar :\n"
        "\n"
        "— Müridin bütün uğraşma ve didinmelerini neticeye bağlayan ve onu muradına eriştirmekte en büyük müessirlerden biri olan «Vukuf-u Zamanî», insanın her an kendi halini bilmesi halinin şükrü mü, özrü mü gerektirdiğini anlaması demektir.\n"
        "\n"
        "Yakup Şerhî:\n"
        "\n"
        "— Bahaeddini Nakşibend Hazretleri, bize, kabz (sıkışma) halinde istiğfar; bast (genişleme) halinde de şükür ile emir buyurmuşlardır. işte bu iki hale dikkat ve riayet «Vukuf-u Zamanî» dir.\n"
        "\n"
        "Hoca Hazretleri ;\n"
        "\n"
        "— Müridin olanca kar binası, «Vukuf-u Zamanî» işinde saat üzerine kurulmuştur. Yani müridin halindeki nizam, vaktini muhafaza etmeğe bağlıdır. Ta ki, aldığı her nefes, huzur ile mi, gafletle mi geçmektedir, bilsin..\n"
        "\n"
        "«Vukuf-u Zamanî» tasavvuf büyüklerince nefs murakabe ve muhasebesinden ibarettir. Hoca Hazretleri:\n"
        "\n"
        "— Muhasebe, her geçen saatin huzur veya gaflet noktasından hesaplanmasıdır. Eğer vaziyette noksan varsa «Baz-ı Geşt» usulüne sarılıp amele yeniden başlanması lazımdır.\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "10-VUKUF-U ADEDİ:\n"
        "\n"
        "Zikir sayısına dikkat ve riayet işi.. Hoca Bahaeddin-i Nakşibend Hazretleri, kalbi zikirde sayıya dikkat ve riayetin dağınık «havâtır» ı toplayıp sildiğine işaret ederler.\n"
        "\n"
        "«Hacegan» yolunda «Vukuf-u Adedî», mücerret sayı saymak değil, sayı çerçevesi içinde kalbî zikri derinleştirmektir. Gerektir ki bir nefeste, 3, 5, 7 veya 21 kerre Allah ismi zikredilsin ve bu kemiyet ölçüleri mutlaka tek rakamlarla bitsin..\n"
        "\n"
        "Hoca Alaeddin Attar Hazretleri :\n"
        "\n"
        "— Dava kemiyette değil, keyfiyette çok zikirdir. Yani huzur ve şuurla çok zikir. . Kemiyet ne kadar fazla olursa olsun. eseri has olmayınca boşuna yorgunluk demektir. Zikrin eseri, Tevhit Kelimesindeki nefy kısmında beşerî vücudun yokluğa karıştığına, ispat kısmında da ülûhiyet cezbelerinden bir tecclli göründüğüne delâlet eden hallerle meydana çıkar.\n"
        "\n"
        "Şah-ı Nakşibend Hazretleri:\n"
        "\n"
        "«Vukuf-u Adedî» denilen hassa, Ledün ilminin ilk mertebesidir.\n"
        "\n"
        "Bu görüşten murad, başlangıçta bulunanlara ait tasarruf ve cezbe eserleri olmak gerektir.\n"
        "\n"
        "Nitekim Alaeddin Attar, Hazretleri buyurdular :\n"
        "\n"
        "— öyle bir halet ve keyfiyet ki, yakınlık ve Ledün ilminin başlangıcı onda tecelli eder. «Vukuf-u Adedî» nin Ledün ilminde başlangıç noktası olduğu, Mutlak Bir’in aleminde belirmesi sırrından haber vermesiyledir. «Vahid»in, esasta, sayılara çekirdek teşkil etmesi gibi..\n"
        "\n"
        "İki mısra :\n"
        "\n"
        "Görünen çokluk sureti bir nümayişten ibarettir;\n"
        "\n"
        "Tecellilerde hakikat «Bir» den başkası değil\n"
        "\n"
        "Bir kıta :\n"
        "\n"
        "Çokluk ayniyle birliktir;\n"
        "\n"
        "Varlık «bir» dedir.\n"
        "\n"
        "Her neyi iki görürsen sen,\n"
        "\n"
        "Bil ki, o yine birdir.\n"
        "\n"
        "Bir kıta :\n"
        "\n"
        "Hakikat ehlinin mezhebince Bütün sayılar «bir» in içindedir. Zira sayılar ne kadar çoğalsa Hakikatleri yine birdir.\n"
        "\n"
        "işte Ledün ilminin ilk merhalesi olan «Vukuf-u adedî» böyle bir anlayışa ermektir.\n"
        "\n"
        "Ledün ilmi öyle bir bilgidir ki, yakınlık ehline ancak Allah’ın talimiyle malum olur; akla bağlı deliller ve müşahedelerle değil . . Nitekim Kur’an Hızır’ı Ledün ilmine malik olmakla över. Yakîn ilmiyle Ledün ilmi arasında fark şudur ki, yakîn ilmi, ilâhî zat ve sıfat nurunu idrakten ibaretken, Ledün ilmi, Allah’tan ilham yoluy ile manaları kavramak işidir.\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "11-VUK’UF-U KALBİ:\n"
        "\n"
        "îki manalı: Biri, zikir edicinin her an Allah’ı bilmesi.. Bu, «Yad Daşt» nev’inden bir iş.. Bu hususta Hoca übeydullah Hazretleri buyururlar ki:\n"
        "\n"
        "— «Vukuf-u Kalbî» Allah’tan agah olmakta bir gönül halidir. öyle ki, gönülde, Allah’tan gayri hiç bir şey olmayacak..\n"
        "\n"
        "Yine Hoca Übeydullah Hazretleri:\n"
        "\n"
        "— Zikirde zikredilenden âgâh ve gönlü ona inhisar ettirmek. . Bu âgâhlığa, görüş, eriş, vücut ve «Vukuf-u Kalbî» derler.\n"
        "\n"
        "ikinci mana :\n"
        "\n"
        "Zikredicinin gönüle yönelmesi. . Mecaz yoluyle gönül dedikleri, ucu sivri ve kenarları yuvarlak müselles şeklindeki et parçasına.. O et parçası sol memenin altındadır ve bütün dikkatin üzerinde toplanacağı noktadır. «Vukuf-u Kalbî» den murat da o et parçasının zikirden asla gafil olmayarak onun harareti içinde erimesidir. Şah-ı Nakşibend Hazretleri, «Vukuf-u Kalbî» ye ait bu iki noktayı lazım ve mühim tutmuşlardır.\n"
        "\n"
        "Bir ayet gereğince, Allah her yerde hazırken nasıl Kabeye dönülerek ona el açılıyorsa, can ve gönül kabesi kalbe yönelmek suretiyle yol bulunuyor ve onsuz olmuyor. Zira insan, içinde bulunduğu taayyün suretleri ve hayvanî ruhu bakımından istikametlerin zindanında mahpustur. Ama, yine aynı insan, öz hakikatiyle cihet ve istikametlerin dışındadır. Bu bakımdan cihet ve istikametin esiri, cihetsizliği yine cihette aramak zorunda kalıyor.’ Ve yine bu bakımdan mecaz, yoluyle gönül denilen et parçası da ruh hakikatinin nişanesi ve bir nevi cihet tayini noktası oluyor. Hakikate yol için bu mecaz noktasına yönelmek ve Ledün ilminin anahtarını onda bulmak lazımdır.\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "Hoca Abdülhalik Hazretleri, bekâ alemine intikalleri yaklaşınca yakınlarından dört kimseyi davet ve irşad makamına liyakatle tebşir etmişlerdir.\n"
        "\n"
        " \n"
        "\n"
        "Reşahat'tan alintidir..\n"
        "\n"
        " "

</string>



    <string name="Celvetiyye1" >"Tasavvufta ilk dönemlerde bir meşrep ve makam adı olan halvet* ve celvet*, daha sonra birer tarikat adı olarak kullanılmaya başlanmıştır. Bir Celvetî şeyhi olan İsmâil Hakkı Bursevî (ö. 1137/1725), Celvetiyye’nin ilk defa İbrâhim Zâhid-i Geylânî’den (ö. 690/1291) zuhur ettiğini söyler. Ancak Celvetiyye tarikat olarak Aziz Mahmud Hüdâyî zamanında teşekkül etmiştir. Bazı müellifler Celvetiyye’nin İbrâhim Zâhid-i Geylânî’nin devrinde “hilâl”, Üftâde (ö. 988/1580) zamanında “ay”, Hüdâyî döneminde “dolunay” durumunda bulunduğunu ifade ederler (Bursevî, Silsile-i Celvetiyye, s. 63).\n"
        "\n"
        "Esas itibariyle Halvetiyye’nin bir kolu olan Celvetiyye’nin silsilesi, İbrâhim Zâhid-i Geylânî’de aynı tarikatın kollarından Zâhidiyye, Safiyyüddîn-i Erdebîlî’de (ö. 735/1334) Safeviyye, Hacı Bayrâm-ı Velî’de (ö. 833/1429-30) Bayramiyye ile birleşmektedir. Tarikatın kurucusu Aziz Mahmud Hüdâyî’nin şeyhi Üftâde’nin Sünbül Sinan’a, kendisinin de Nûreddinzâde ve Kerîmüddin Halvetî gibi Halvetî ricâline mensup olmaları, Celvetiyye’nin Halvetiyye ile ilgisini ortaya koymaktadır. Nitekim Hüdâyî de, “Bizim tarîkimiz hem Halvetî hem Celvetî’dir” diyerek tarikatının Halvetiyye ile iç içe olduğuna işaret eder. Öte yandan Celvetiyye’nin Bayramiyye ile doğrudan ilgisi vardır. Celvetî şeyhlerinden Yâkub Afvî (ö. 1149/1736) Celvetiyye’nin Bayramiyye’den doğduğunu söyler (Hediyyetü’s-sâlikîn, s. 4). Aziz Mahmud Hüdâyî’nin tarikat silsilesi Üftâde, Hızır Dede (ö. 918/1512), Akbıyık Sultan (ö. 860/1456) vasıtasıyla Hacı Bayrâm-ı Velî’ye ulaştığından Celvetiyye Bayramiyye’nin bir şubesi sayılır. Öte yandan Bayramiyye silsilesinin Nakşibendiyye ile münasebeti dolayısıyla Celvetiyye bu tarikattan da bazı izler taşır. Meselâ Nakşibendiyye’deki “nazar berkadem”, “halvet der-encümen” ve “hafî zikir” Celvetiyye’de de vardır.\n"
        "\n"
        "Aziz Mahmud Hüdâyî’nin İstanbul’da büyük sayıya ulaşan müridlerinin yanı sıra çeşitli bölgelere gönderdiği halifeleri sayesinde Anadolu ve Balkanlar’da yayılmaya başlayan Celvetiyye özellikle İstanbul, İzmir, Balıkesir, Orta Anadolu ve Balkanlar’da bir hayli yaygınlaşmıştı. Hüdâyî’den sonra İstanbul’da aynı kuvvetle temsil edilmemekle birlikte nüfuzunu devam ettirmiş ve İstanbul son dönemlere kadar tarikatın en yaygın bulunduğu yer olma hüviyetini sürdürmüştür. Gerek Hüdâyî devrinde gerekse daha sonraki devirlerde Balkanlar’da Filibeli İsmâil Efendi, Saçlı İbrâhim Efendi, Atpazarî Osman Fazlı Efendi gibi seçkin şeyhler tarafından temsil edilen Celvetiyye Balkanlar’ın en yaygın tarikatlarından biri olmuş, ikinci merkezi durumunda bulunan Bursa’da ise Üftâde ve torunlarıyla, İsmâil Hakkı Bursevî gibi şeyhler vasıtasıyla son dönemlere kadar itibarını devam ettirmiştir.\n"
        "\n"
        "Celvetiyye, Aziz Mahmud Hüdâyî’nin vefatından sonra Selâmiyye (kurucusu Selâmi Ali Efendi [ö. 1104/1692]), Hakkıyye (kurucusu İsmâil Hakkı Bursevî), Fenâiyye (kurucusu Fenâî Ali Efendi [ö. 1158/1745]), Hâşimiyye (kurucusu Hâşim Baba [ö. 1197/1783]) adlı dört şubeye ayrılmıştır.\n"
        "\n"
        "Hz. Ali kanalıyla geldiği için cehrî zikri esas alan bir tarikat olan Celvetiyye’nin sülûk âdâbının temelini, Hüdâyî’nin “tevhid zikri” adını verdiği (Vâkıât Tercümesi, vr. 9a) kelime-i tevhid zikri teşkil eder. Sâlike intisabından itibaren tevhid zikri telkin edilir. Sâlik bu zikre kendi durumuna göre üç mertebede ve her birine ayrı ayrı niyet ederek devam eder. Mübtedî olan sâlik kelime-i tevhidi “lâ ma‘bûde illallah”ın (Allah’tan başka mâbud yoktur) mânasını düşünerek zikreder. Bu mertebe tevhidin ilk mertebesi olup bunun mânası şer‘î ve zâhirî mânadır. Mutavassıt olan sâlik ise kelime-i tevhidi “lâ matlûbe illallah” veya “lâ maksûde illallah” (Allah’tan başka maksadım yoktur) düşüncesiyle icra eder. Bu sırada kalpte bir Allah’ın dışında bir sevgi hissi duyulur ve o varlık peygamber veya velî sınıfından bir vasıta değilse o zaman “lâ mahbûbe illallah” (Allah’tan başka sevgili yoktur) diye düşünülerek zikredilir. Müntehî olan sâlik ise tevhidin “lâ mevcûde illallah” (Allah’tan başka varlık yoktur) mânasını düşünerek zikreder. Sâlik bu zikre, kâinatın itibarî varlığı nazarında zâil olup tevhidin nuru zâhir olana kadar devam eder. Hüdâyî tevhid zikrinin uygulama tarzını anlatırken (Ecvibe-i Mutasavvıfâne, vr. 5a) belli bir zaman tesbiti yapmakla beraber asıl amacın her an bu zikre devam etmek olduğunu söyler. Mübtedî sâlik tevhid zikrini cehrî, mertebesi yükseldikçe hafî olarak icra eder.\n"
        "\n"
        "Celvetiyye tarikatında tevhid zikri esas olmakla beraber Halvetî sülûkünün esası olan esmâ-i seb‘a (lâ ilâhe illallah, Allah, hû, hak, hay, kayyûm, kahhâr) zikrinin de büyük önemi vardır. Özellikle Hüdâyî’den sonraki dönemde Celvetî şeyhleri sâlike esmâ-i seb‘a zikrini telkin etmişlerdir.\n"
        "\n"
        "Tarikatın âdâbına göre Celvetiyye’ye intisap etmek isteyen mürid adayı istihare, istişare ve abdest gibi ön hazırlıkları yaptıktan sonra şeyhin huzuruna varıp elini dizine koyarak oturur ve şeyhi ile beraber üç defa, “Allah’tan amelî, fiilî ve kavlî bütün günahlarımın bağışlanmasını dilerim” (أستغفر الله من كل ذنب قولاً وفعلاً وعملاً) dedikten sonra yine istiğfar ederek “âmentü”yü okur. Bundan sonra şeyh tâlibe her gün 100 defa istiğfar etmesini, 100 salavat, 700 defa kelime-i tevhid okumasını, sabah namazından sonra tefekkürle meşgul olmasını, sonra da dört veya altı rek‘at işrak, kuşluk vaktinde iki, dört veya altı rek‘at duhâ (kuşluk), akşam namazından sonra altı rek‘at evvâbîn, gece de iki veya on iki rek‘at teheccüd namazı kılmasını, pazartesi, perşembe günleriyle zilhicce ve muharremin on gününde, receb ve şâbanın tamamında, şevvalin altı gününde oruç tutmasını, daima abdestli bulunmasını, abdest aldığı zaman iki rek‘at şükür namazı kılmasını söyler. Müride ayrıca sabah namazından sonra Hüdâyî’nin tertip ettiği ve “hizb-i Hüdâyî” diye meşhur olan virdin okunması telkin edilir.\n"
        "\n"
        "Celvetiyye’de sülûkün tabiat, nefis, ruh ve sır olmak üzere dört mertebesi vardır. Şeriatın mukabili olan ilk mertebede sâlik bedenî ihtiyaçlarını ibadetini engellemeyecek şekilde karşılar ve helâl olanlarla yetinirse nefis mertebesine yükselir. Bu mertebe, nefsi kötü huy ve fiillerden arındırma mertebesidir. Bu ise ancak sürekli mücahede ve riyâzetle gerçekleştirilebilir. Ruh ve sırrın ıslahı bu mücadele neticesinde mümkün olur. Bu mertebenin mukabili de tarikattır. Ruh mertebesi, sâlikin ruhu ile ilgi kurduğu ve mârifetullaha yöneldiği mertebedir. Bu mertebede ilm-i ledün esrarı da zâhir olmaya başladığından aynı zamanda keşf mertebesidir ve mârifet makamına tekabül eder. Mârifet ve ilâhî aşk makamına ulaşan sâlik son olarak sır mertebesine yükselir. Hakikatin mukabili olan bu mertebe mahv, fenâ, tecellî ve vuslat makamıdır. Sâlik bu mertebede kemale ermiş olarak mücâhedattan lezzet duymaya başlar (Vâkıât Tercümesi, vr. 13a-17b).\n"
        "\n"
        "Bu dört makamın her birini ayrı ayrı sembolik renklerle yorumlayan Hüdâyî’ye göre tabiat mertebesinin rengi siyahtır; siyah bedenin aslı olan toprağın sembolüdür. Nefis mertebesinin rengi olan kırmızı havanın sembolüdür. Ruh mertebesi sarı renk ile temsil edilir ve ateşe tekabül eder. Sır mertebesi ise saydam olup suyu temsil eder. Böylece dört makam ve mertebe “anâsır-ı erbaa” ile temsil edilmiş olur. Sâlik bu mertebeleri aşınca kendi vücudu ortadan kalkar, geriye vâcibü’l-vücûd olan Hakk’ın vücudu kalır. Celvetî dervişi, bu usul üzere sülûkünü tamamladıktan sonra şeyhi tarafından halife tayin edilerek kendisine irşad görevi verilir.\n"
        "\n"
        "Celvetî tacı on üç terkli olup kubbesi siyaha yakın koyu yeşildir; ortasında aynı renk bir düğme vardır. Celvetî Âsitânesi’ne mensup dervişlerin giydikleri tacın destarının ucu tuğ gibi ön taraftan gösterilir ve bu cemal alâmeti sayılır. Tacın on üç terkinden on ikisi kelime-i tevhidin harflerine, on iki imama ve esmâ-i seb‘adan mazhar olunan isme delâlet eder (Bursevî, Tamâmü’l-feyz, vr. 51a-b). Bir başka rivayete göre on üç terk on iki imam ile Hüdâyî’nin kutbiyetine işaret olup tacın tepesindeki düğme nübüvvet-i Muhammediyye’nin ifadesidir. Tacın ön kısmı mihrabî ve minberî, arka tarafı da kafesî biçimde sarılır ki bu şekil diğer tarikat taçlarının hiçbirinde yoktur. Celvetî Âsitânesi’ne devam eden muhiblere intisaplarından önce beyaz destarlı taç giydirilirdi. Tepesi siyah olmakla birlikte destarının sarılma şekli ilmiye sarığına benzediğinden bu tacı giyen muhiblere “Celvetî sofusu” denilmiştir. Tarikata intisap edip derviş olanlar yeşil destar sararlardı.\n"
        "\n"
        "Diğer tarikatlarda kıyam, devran, semâ gibi isimler verilen âyine Celvetiyye’de “nısf-ı kıyâm” adı verilir. Diz üstüne kalkılarak icra edilen bu âyine “Hızır kıyamı” da denir. Bu zikir tarzı ile ilgili iki rivayet vardır. Kuûd tevhidi esnasında Hüdâyî postunda otururken Hz. Peygamber’in ruhaniyetini müşahede etmiş, tâzim için ayağa kalkmak isteyince Hz. Peygamber işaret ederek ayağa kalkmamasını emretmiş, o da zikre dizi üzerinde devam etmiş, bu olaydan sonra Celvetiyye’de bu şekilde zikir yapmak gelenek halini almıştır. Bir başka rivayete göre Hüdâyî Hz. Peygamber’i değil Hızır’ı müşahede etmiştir. Bu sebeple nısf-ı kıyâma Hızır kıyamı da denilir. Nısf-ı kıyâm, Celvetiyye’nin merkezi Hüdâyî Dergâhı’nda cuma namazından sonra icra edilirdi. Zâkirbaşı kelime-i tevhid zikrini başlatır, toplu olarak ağır ağır on iki kelime-i tevhid çekildikten sonra zâkirbaşı “Yâ Allah hû” deyince diz üstü kalkılır. Bu sırada zâkirler Hüdâyî’nin ilâhilerinden birini okurlar. İlâhi bitip zâkirbaşı, “Yâ Allah hû” deyince kıyama kalkılırdı. Bir süre ism-i hû zikrine devam edildikten sonra zâkirbaşı ism-i Celâl (Allah) zikrine geçer, daha sonra üç defa “hû” der, zâkirler de uygun bir ilâhi okurlar, ilâhi bitmeden şeyh efendi yerini alır, ilâhinin sonunda okunan durak sessizce dinlenirdi. Daha sonra şeyh efendi, “Yâ Allah hû” deyince zikrin ikinci safhası başlamış olur. Giderek hızlanan “hû zikri” başlar, bir sağa, bir sola çevrilerek devam eder. Bu arada zâkirler usule göre ilâhi okurlar, yine bu sırada şeyh efendi ritmi değiştirerek üç ism-i Celâl okur. İlâhiler zikrin âhenk ve temposuna göre bir süre devam edip sona erdiğinde zâkirbaşı zâkirlerin birine işaret eder, o da bir başka ilâhiyi kendi başına okur, bitirince başkası devam ederdi. Şeyh efendinin gelişiyle birlikte başlayan zikrin bu bölümü yarım saat kadar devam ettikten sonra şeyh yüksek sesle söylediği uzun bir “hû” ile zikri keser. Zâkirler daha sonra ağır aksak usulünde cumhur ilâhisi okurlar, bu da bitince şeyh efendi kısa bir dua yapar ve böylece âyin tamamlanmış olur.\n"
        "\n"
        "Celvetiyye’nin Üsküdar’daki merkez dergâhında Hüdâyî’nin vefatından tekkelerin kapatılmasına kadar yirmi üç şeyh postnişin olmuştur . Dergâhın son şeyhi Abdülgafûr Âbid Efendi’dir (ö. 1946).\n"
        "\n"
        "Tarikatın merkezi olan İstanbul’da Celvetî meşihatı vaz‘olunduğu tesbit edilen otuz kadar tekkenin on altısı Üsküdar’dadır. Bu otuz tekkeden dokuzu (Hüdayî Âsitânesi, Selâmsız, Acıbadem, Kısıklı Selâmi Ali Efendi tekkeleriyle Fenâî Ali, İskender Baba, Bandırmalı, Şeyh Camii, Sarmaşık tekkeleri) kuruluşlarından son dönemlerine kadar tarikat değiştirmeden Celvetî olarak kalmış, bazıları birkaç defa (Küçükayasofya, Mehmed Paşa tekkeleri gibi), bir kısmı ise (Bezirgân Tekkesi) bir defa Celvetîler’in eline geçmiştir.\n"
        "\n"
        "Mutasavvıf ve şair hüviyetinin yanı sıra bir mûsikişinas olan tarikatın kurucusu Aziz Mahmud Hüdâyî yazdığı ilâhileri bizzat besteleyerek tekkesinde okutmuş, sonraki asırlarda yaşayan mûsikişinaslar onun manzumelerinden besteler yapmışlardır. Hüdâyî devrinde tekkede, aynı zamanda halifeleri olan Hâfız Kumral ve Şâban Dede gibi meşhur mûsikişinasların zâkirbaşılık yapmaları ve Celvetî şeyhlerinin birçoğunun bestekâr olması, bu tarikatta mûsıkiye verilen önemi gösterir. Âsitâne şeyhlerinden Divitçizâde Mehmed Efendi (ö. 1090/1679), Tâlib mahlasıyla yazdığı ilâhilerden bir kısmını bestelemişti. İstanbul’daki Celvetî meşâyihi ve mensuplarının yanı sıra Bursa Celvetîler’i de mûsikiyle yakından ilgilenmişlerdir. Meşhur Celvetî şeyhi İsmâil Hakkı Bursevî, Hüdâyî’nin bazı ilâhileriyle kendi yazdığı şiirleri çeşitli makamlarda bestelemiştir."</string>


</resources>
