<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>


    <string name="fatiha" translatable="false">"Okunuşu:\n\nElhamdu lillâhi rabbil'alemin.\n\nErrahmânir'rahim.\n\nMâliki yevmiddin.\n\nİyyâke na'budu ve iyyâke neste'în\n\nİhdinessırâtel mustakîm.\n\nSırâtellezine en'amte aleyhim ğayrilmağdûbi aleyhim ve leddâllîn.\n\n Anlamı:\n\n﴾1﴿ Hamd, Âlemlerin Rabbi, Rahmân, Rahîm, hesap ve ceza gününün (ahiret gününün) maliki Allah'a mahsustur. \n\n ﴾2-4﴿ (Allahım!) Yalnız sana ibadet ederiz ve yalnız senden yardım dileriz.\n\n ﴾5﴿ Bizi doğru yola, kendilerine nimet verdiklerinin yoluna ilet; gazaba uğrayanlarınkine ve sapıklarınkine değil. ﴾6-7﴿"</string>
    <string name="nas" translatable="false">"Okunuşu:\n\nKul eûzu birabbinnâsi.\n\nMelikinnâsi.\n\nİlâhinnâs.\n\nMin şerrilvesvâsilhannâs.\n\nEllezî yuvesvisu fî sudûrinnâsi.\n\nMinelcinneti vennâs.\n\nAnlamı:\n\nRahmân ve Rahîm olan Allah´ın adıyla\n\nDe ki: Cinlerden ve insanlardan; insanların kalplerine vesvese veren sinsi vesvesecinin kötülüğünden, insanların Rabbine, insanların Melikine, insanların İlahına sığınırım. ﴾1-6﴿""</string>
    <string name="felak" translatable="false">"Okunuşu:\n\nKul eûzu birabbilfelak.\n\nMin şerri mâ halak.\n\nVe min şerri ğasikın izâ vekab.\n\nVe min şerrinneffâsâti filukad.\n\nVe min şerri hâsidin izâ hased.\n\nAnlamı:\n\nRahmân ve Rahîm olan Allah´ın adıyla\n\nDe ki: Yarattığı şeylerin kötülüğünden, karanlığı çöktüğü zaman gecenin kötülüğünden, düğümlere üfleyenlerin kötülüğünden, haset ettiği zaman hasetçinin kötülüğünden, sabah aydınlığının Rabbine sığınırım. ﴾1-5﴿"</string>
    <string name="ihlas" translatable="false">"Okunuşu:\n\nKul hüvellâhü ehad.\n\nAllâhussamed.\n\nLem yelid ve lem yûled.\n\nVe lem yekün lehû küfüven ehad.\n\nAnlamı:\n\nRahmân ve Rahîm olan Allah´ın adıyla\n\nDe ki: ‘‘O, Allahtır, bir tektir.’‘ ﴾1﴿\n\n‘‘Allah Sameddir. (Her şey Ona muhtaçtır, o, hiçbir şeye muhtaç değildir.)’‘ ﴾2﴿\n\nOndan çocuk olmamıştır (Kimsenin babası değildir). Kendisi de doğmamıştır (kimsenin çocuğu değildir).’‘ ﴾3﴿\n\n‘‘Hiçbir şey Ona denk ve benzer değildir.’‘ ﴾4﴿"</string>
    <string name="tebbet" translatable="false">"Okunuşu:\n\nTebbet yedâ ebî lehebin ve tebb.\n\nMâ eğnâ anhu mâluhû ve mâ keseb.\n\nSeyeslâ nâren zâte leheb.\n\nVemraetuhû hammâletelhatab.\n\nFî cî dihâ hablun min mesed.\n\nAnlamı:\n\nRahmân ve Rahîm olan Allah´ın adıyla\n\nEbû Lehebin elleri kurusun. Zaten kurudu. ﴾1﴿\n\nOna ne malı fayda verdi, ne de kazandığı. ﴾2﴿\n\nO, bir alevli ateşe girecektir, ﴾3﴿\n\nBoynunda bükülmüş hurma liflerinden bir ip olduğu halde sırtında odun taşıyarak karısı da (o ateşe girecektir). ﴾4-5﴿"</string>
    <string name="nasr" translatable="false">"Okunuşu:\n\nİzâ câe nasrullahi velfeth.\n\nVe raeytennâse yedhulûne fî dinillâhi efvâcâ.\n\nFesebbih bihamdi rabbike vestağfirh.\n\nİnnehû kâne tevvâbâ.\n\nAnlamı:\n\nRahmân ve Rahîm olan Allah´ın adıyla\n\nAllahın yardımı ve fetih (Mekke fethi) geldiğinde ve insanların bölük bölük Allahın dinine girdiğini gördüğünde, Rabbine hamd ederek tespihte bulun ve Ondan bağışlama dile. Çünkü O tövbeleri çok kabul edendir.﴾1-3﴿\n\n"</string>
    <string name="kafirun" translatable="false">"Okunuşu:\n\nKul yâ eyyuhel kâfirûn.\n\nLâ  abudu mâ tabudûn.\n\nVe lâ entum âbidûne mâ abud.\n\nVe lâ ene âbidun mâ abedtum.\n\nVe lâ entum âbidûne mâ abud.\n\nLekum dînukum veliye dîn.\n\nAnlamı:\n\nRahmân ve Rahîm olan Allah´ın adıyla\n\nDe ki: ‘‘Ey Kâfirler!’‘ ﴾1﴿\n\n‘‘Ben sizin kulluk ettiklerinize kulluk etmem.’‘ ﴾2﴿\n\n‘‘Siz de benim kulluk ettiğime kulluk edecek değilsiniz.’‘ ﴾3﴿\n\n‘‘Ben sizin kulluk ettiklerinize kulluk edecek değilim.’‘ ﴾4﴿ ‘‘Siz de benim kulluk ettiğime kulluk edecek değilsiniz.’‘ ﴾5﴿\n\n‘‘Sizin dininiz size, benim dinim de banadır.’‘ ﴾6﴿\n\n"</string>
    <string name="kevser" translatable="false">" Okunuşu:\n\nİnnâ ataynâkelkevser.\n\nFesalli lirabbike venhar\n\nİnne şânieke huvelebter.\n\nAnlamı:\n\nRahmân ve Rahîm olan Allah´ın adıyla\n\nŞüphesiz biz sana Kevseri verdik. ﴾1﴿ \n\nO Halde, Rabbin için namaz kıl, kurban kes. ﴾2﴿ \n\nDoğrusu sana buğzeden, soyu kesik olanın ta kendisidir. ﴾3﴿\n\n"</string>
    <string name="maun" translatable="false">"Okunuşu:\n\nEraeytellezî yukezzibu biddîn.\n\nFezâlikellezî, yeduulyetîm. Ve lâ yehuddu alâ taâmilmiskîn.\n\nFeveylun lilmusallîn. Ellezîne hum an salâtihim sâhûn.\n\nEllezîne hum yurâûne. Ve yemneûnelmâûn.\n\nAnlamı:\n\nRahmân ve Rahîm olan Allah´ın adıyla\n\nGördün mü, o hesap ve ceza gününü yalanlayanı! ﴾1﴿\n\nİşte o, yetimi itip kakan, yoksula yedirmeyi özendirmeyen kimsedir. ﴾2-3﴿\n\nYazıklar olsun o namaz kılanlara ki, ﴾4﴿\n\nOnlar namazlarını ciddiye almazlar. ﴾5﴿\n\nOnlar (namazlarıyla) gösteriş yaparlar. ﴾6﴿\n\nUfacık bir yardıma bile engel olurlar. ﴾7﴿"</string>
    <string name="fil" translatable="false">"Okunuşu:\n\nElem tera keyfe feale rabbuke biashâbilfîl.\n\nElem yecal keydehum fî tadlîl.\n\nVe ersele aleyhim tayran ebâbîl.\n\nTermîhim bihicâratin min siccîl.\n\nFecealehum keasfin mekûl.\n\nAnlamı:\n\nRahmân ve Rahîm olan Allah´ın adıyla\n\nRabbinin, fil sahiplerine ne yaptığını görmedin mi? ﴾1﴿\n\nOnların tuzaklarını boşa çıkarmadı mı? ﴾2﴿ \n\nÜzerlerine balçıktan pişirilmiş taşlar atan sürü sürü kuşlar gönderdi. Nihayet onları yenilmiş ekin yaprakları haline getirdi. ﴾3-5﴿"</string>
    <string name="kureyş" translatable="false">"Kureyş Sûresi\n\nOkunuşu:\n\nLiî lâfi Kurayşin.\n\nÎlâfihim rihleteşşitâi vessayf.\n\nFelyabudû rabbe hâzelbeyt.\n\nEllezî etamehum min cûin ve âmenehum min havf.\n\nAnlamı:\n\nRahmân ve Rahîm olan Allah´ın adıyla\n\nKureyşi ısındırıp alıştırdığı; onları kışın (Yemene) ve yazın (Şama) yaptıkları yolculuğa ısındırıp alıştırdığı için, Kureyş de, kendilerini besleyip açlıklarını gideren ve onları korkudan emin kılan bu evin (Kâbenin) Rabbine kulluk etsin. ﴾1-4﴿"</string>
    <string name="asr" translatable="false">"Bismillâhirrahmânirrâhîm\n\nVelasr.\n\nİnnelinsâne lefî husr.\n\nİllellezîne âmenû ve amilûssâlihâti vetevâ savbilhakkı vetevâ savbissabr.\n\nAnlamı:\n\nRahmân ve Rahîm olan Allah´ın adıyla\n\nAndolsun zamana ki, insan gerçekten ziyan içindedir.﴾1-2﴿ \n\nAncak, iman edip de sâlih ameller işleyenler, birbirlerine hakkı tavsiye edenler, birbirlerine sabrı tavsiye edenler başka (Onlar ziyanda değillerdir).﴾3﴿"</string>
    <string name="kadir" translatable="false">"Okunuşu\n\nİnnâ enzelnâhü fî leyletil kadr (1)\n\nVe mâ edrâke mâ leyletül kadr (2)\n\nLeyletül kadri hayrum min elfi şehr (3)\n\nTenezzelül melâiketü ver rûhu fîhâ bi izni rabbihim min külli emr (4)\n\nSelâmün hiye hattâ matleıl fecr (5)\n\nTürkçe Meali (Anlamı):\n\nRahman ve Rahim olan Allahın adıyla\n\n1. Doğrusu Biz, onu Kadr gecesinde indirdik\n\n2. Kadr gecesinin ne olduğunu bilir misin sen?\n\n3. Kadr gecesi; bin aydan daha hayırlıdır\n\n4. Melekler ve Rûh, o gece Rablarının izniyle her iş için iner de iner\n\n5. O, tanyeri ağarıncaya kadar bir selâmettir."</string>



    <string name="kunut1" translatable="false">"Okunuşu\n\nAllâhümme innâ nesteînüke\n\nve nestağfirüke ve nestehdîke.\n\nVe nüminü bike ve netûbü ileyke.\n\nVe netevekkelü aleyke\n\nve nüsnî aleykel-hayra küllehû neşkürüke\n\nve lâ nekfürük\n\nve nahleu ve netrükü men yefcürük.\n\nAnlamı\n\nAllahım! Senden yardım isteriz, günahlarımızı\n\nbağışlamanı isteriz, razı olduğun şeylere hidayet etmeni\n\nisteriz. Sana inanırız, Sana tövbe ederiz. Sana güveniriz.\n\nBize verdiğin bütün nimetleri bilerek, Seni hayır ile överiz.\n\nSana şükrederiz. Hiçbir nimetini inkâr etmez ve onları\n\nbaşkasından bilmeyiz. Nimetlerini inkâr eden ve Sana karşı geleni bırakır"</string>
    <string name="kunut2" translatable="false">"Okunuşu:\n\nAllâhümme iyyâke nabüdü\n\nve leke nüsallî ve nescüdü\n\nve ileyke nesâ ve nahfidü\n\nnercû rahmeteke\n\nve nahşâ azâbeke\n\ninne azâbeke bilküffâri mülhıg.\n\nAnlamı:\n\nAllahım ! Biz yalnız Sana kulluk ederiz.\n\nNamazı yalnız Senin için kılarız, ancak Sana secde ederiz.\n\nYalnız Sana koşar ve Sana yaklaştıracak şeyleri kazanmaya\n\nçalışırız. Rahmetinin devamını ve çoğalmasını dileriz.\n\nAzabından korkarız, şüphesiz Senin azabın kâfirlere ve inançsızlara ulaşır.ız."</string>
    <string name="salli" translatable="false">"Okunuşu:\n\nAllâhümme salli alâ Muhammedin ve alâ âli Muhammed.\n\nKemâ salleyte alâ İbrahime ve alâ âli İbrahim.\n\nİnneke hamidün mecîd.\n\nAnlamı:\n\nAllah’ım! Muhammed’e ve Muhammed’in ümmetine rahmet eyle; şerefini yücelt.\n\nİbrahim’e ve İbrahim’in ümmetine rahmet ettiğin gibi.\n\nŞüphesiz övülmeye layık yalnız sensin, şan ve şeref sahibi de sensin."</string>
    <string name="barik" translatable="false">"Okunuşu:\n\nAllâhumme barik alâ Muhammedin ve alâ âli Muhammed.\n\nKemâ barekte alâ İbrahîme ve alâ âli İbrahim.\n\nİnneke  hamidun mecîd.\n\nMeali:\n\nAllahım! Muhammede ve Muhammedin ümmetine hayır ve bereket ver.\n\nİbrahime ve İbrahimin ümmetine verdiğin gibi.\n\nŞüphesiz övülmeye layık yalnız sensin, şan ve şeref sahibi de sensin."</string>
    <string name="ettahiyati" translatable="false">"Okunuşu:\n\nEttehiyyâtu lillâhi vessalevâtu vettayibât.\n\nEsselâmu aleyke eyyuhen-Nebiyyu ve rahmetullahi ve berakâtuhu.\n\nEsselâmu aleynâ ve alâ ibâdillâhis-Sâlihîn.\n\nEşhedu en lâ ilâhe illallâh ve eşhedu enne Muhammeden abduhû ve Rasuluh.\n\nMeali:\n\nDil ile, beden ve mal ile yapılan bütün ibadetler Allaha dır.\n\nEy Peygamber! Allahın selamı, rahmet ve bereketleri senin üzerine olsun.\n\nSelam bizim üzerimize ve Allahın bütün iyi kulları üzerine olsun.\n\nŞahitlik ederim ki, Allahtan başka ilah yoktur. Yine şahitlik ederim ki, Muhammed, Onun kulu ve Peygamberidir."</string>
    <string name="rabbaneatina" translatable="false">"Okunuşu:\n\nRabbenâ âtina fiddunyâ haseneten ve filâhirati haseneten ve kınâ  azâbennâr.\n\nAnlamı:\n\nAllahım! Bize dünyada iyilik ve güzellik, ahirette de iyilik, güzellik ver. Bizi ateş azabından koru."</string>
    <string name="rabbanefirli" translatable="false">"Okunuşu:\n\nRabbenâğfirlî ve li-vâlideyye ve lil-Müminine yevme yekûmül hisâb.\n\nAnlamı:\n\nEy bizim Rabbimiz! Beni, anamı ve babamı ve bütün müminleri hesap gününde (herkesin sorguya çekileceği günde) bağışla.\n\n"</string>
    <string name="subhaneke" translatable="false">"Okunuşu:\n\nSubhânekellâhumme ve bi hamdik\n\nVe tebârakesmuk\n\nVe teâlâ cedduk  (* Ve celle senâuk)\n\nVe lâ ilâhe ğayruk\n\n(* Ve celle senâük yalnızca cenaze namazlarında kullanılır.)\n\nAnlamı:\n\nAllahım! Sen eksik sıfatlardan pak ve uzaksın.\n\nSeni daima böyle tenzih eder ve överim.\n\nSenin adın mübarektir.\n\n7Varlığın her şeyden üstündür.\n\nSenden başka ilah yoktur."</string>


    <string name="ayetelkursi" translatable="false">"Okunuşu: \n\nAllahulailahe illa huvel hayyul kayyum, \n\nlate’huzuhu sinetun vela nevmun, \n\nlehu mafissemavati ve mafil ardı, \n\nmen zelleziy yeşfe-u ındehu illa biiznih yalemu mabeyne eydiyhim vema halfehum vela yuhıtune bişey’in min ılmihı illa bimaşae, \n\nvesia kursiyyuhussemavati vel’arda \n\nvela yeuduhu hıfzuhuma vehuvel aliyyul azim.\n\n9Anlamı: \n\nO’ndan başka ilah olmayan Allah, hay ve kayyumdur (ezel ve ebedidir). O’nu uyuklama ve uyku tutmaz. Göklerde ve yerlerde olan şeyler O’nundur. İzni olmaksızın O’nun yanında şefaat eden yoktur. Halkın önünde ve arkasında olanı (istikbal ve maziyi) bilir. İnsanlar O’nun ilminden, O’nun isteğinden başkasını ihata edemezler. Kürsisi semaları ve yeri içine alır. Onların hıfzı O’nu (Cenab-ı Ecelli Ala’yı) yormaz. O, pek yüksek ve büyüktür.\n\n"</string>
    <string name="haşr" translatable="false">"Okunuşu:\n\nHüvallâhüllezi lâ ilâhe illâ hû.\n\nÂlimül-ğaybi veş-şehâdeh.\n\nHüver-rahmânür-rahîm. \n\nHüvallâhüllezî lâ ilâhe illâ hû. \n\nEl-melikül-kuddûsüs-selâmül-müminül-müheyminül-azîzül-cebbârul-mütekebbir. \n\nSübhânellâhi ammâ yüşrikûn. \n\nHüvallâhül-hâlikul-bâriül-müsavviru lehül-esmâülhüsnâ. \n\nYüsebbihu lehü mâ fis-semâvâti vel-ard.\n\nVe hüvel-azîzül-hakîm.\n\n\n\nAnlamı:\n\nRahman ve Rahim olan Allahın adıyla.\n\nO, kendisinden başka hiçbir ilah olmayan Allahtır. \n\nGaybı da, görünen âlemi de bilendir. \n\nO, Rahmândır, Rahîmdir.\n\nO, kendisinden başka hiçbir ilah bulunmayan Allahtır. \n\nO, mülkün gerçek sahibi, kutsal (her türlü eksiklikten uzak), barış ve esenliğin kaynağı, güvenlik veren, gözetip koruyan, mutlak güç sahibi, düzeltip ıslah eden ve dilediğini yaptıran ve büyüklükte eşsiz olan Allahtır.\n\nAllah, onların ortak koştuklarından uzaktır.\n\nO, yaratan, yoktan var eden, şekil veren Allahtır. \n\nGüzel isimler Onundur. \n\nGöklerdeki ve yerdeki her şey Onu tesbih eder. \n\nO, mutlak güç sahibidir, hüküm ve hikmet sahibidir.\n\n"</string>
    <string name="anenarrasulü" translatable="false">"Okunuşu:\n\nAmenerrasulü bima ünzile ileyhi mirrabbihi vel mü’minun, \n\nküllün amene billahi vemelaiketihi ve kütübihi ve rusülih,\n\nla nüferriku beyne ehadin min rusülih, \n\nve kalu semi’na ve ata’na gufraneke rabbena ve ileykelmesir.\n\nLa yükellifullahü nefsenilla vüs’aha,\n\nleha ma kesebet ve aleyha mektesebet,\n\nrabbena latüahızna innesiyna ev ahta’na,\n\nrabbena vela tahmil aleyna ısran kema hameltehü alelleziyne min gablina,\n\nrabbena vela tühammilna, mala takatelena bih,\n\nva’fü anna, vağfirlena, verhamna, \n\nente mevlana fensurna alel gavmil kafiriyn.\n\nANLAMI:\n\nO peygamber de kendisine Rabbinden indirilene iman etti, \n\nMü’minler de (onlardan) her biri Allah’a, onun meleklerine, kitaplarına, peygamberlerine inandı.\n\n’‘Onun (Allah’ın) peygamberlerinden hiç birini diğerlerinin arkasından ayırmayız (hepsine inanırız), dinledik, (kabul ettik) emrine itaat ettik,\n\nEy Rabbimiz, mağfiretini isteriz.\n\nSon varışımız ancak sanadır’‘ dediler.\n\nAllah hiç kimseye gücünün yeteceğinden başkasını yüklemez. \n\n99Herkesin kazandığı hayır faidesine, yaptığı şer kendi zararınadır.\n\n‘‘Ey Rabbimiz, unuttuk, yahut yanıldıysak bizi tutup sorguya çekme. \n\nEy Rabbimiz, bizden evvelki ümmetlere yüklediğin gibi üstümüze ağır bir yük yükleme,\n\nEy Rabbimiz takat getiremeyeceğimizi bize taşıtma. Bizden sadır olan günahları sil, bağışla, bizi esirge. \n\nSen mevlamızsın bizim. Artık kâfirler ruhuna karşı bize yardım et.\n\n"</string>
    <string name="amentü" translatable="false">"Okunuşu:\n\nAmentü billahi\n\nve melâiketihi,\n\nve kütübihî\n\nve rusülihî\n\nvel yevmil-âhıri\n\nve bil-kaderi, hayrihî ve şerrihi minallâhi teâlâ\n\nvel-basü badel mevt.Haggun,\n\nEşhedü en lâ ilâhe illAllâh ve eşhedü enne Muhammeden abdühû ve rasûlühü.             \n\nAnlamı:\n\nBen Allâh-ü Teâlâya,\n\nmeleklerine,\n\nkitaplarına,\n\npeygamberlerine,\n\nâhiret gününe,\n\nkadere ; hayır ve şerrin Allâh-ü Teâlânın yaratmasıyla olduğuna inandım. \n\nÖldükten sonra dirilmek de haktır.\n\nBen şahadet ederim ki,Allâh-ü Teâlâdan başka ilâh yoktur. Ve yine şahadet ederim ki, Muhammed (Sallallâhu Aleyhi ve Sellem) Onun kulu ve peygamberidir.\n\n"</string>


</resources>