<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>


    <string name="zikir1">"Estağfirullah diyerek istiğfar etmek sürekli devam etmemiz gereken bir ameldir. Allahu Teala’nın çokça tevbe edenleri sevdiği Bakara Suresi 222. Ayetinde geçmektedir. Ayrıca Rasulullah aleyhissalatü vesselam Efendimiz’in şu Hadis-i Şerifleri vardır:\n"
        "\n"
        "“İstiğfara devam edeni, Allahü teâlâ, dertlerden, sıkıntılardan kurtarır. Ummadığı yerden rızıklandırır.”\n"
        "\n"
        "Kaynak: Nesai\n"
        "“İstiğfar eden, günde 70 defa aynı günahı işlese ısrar etmiş sayılmaz.”\n"
        "\n"
        "Kaynak: Tirmizi\n"
        "\n"
        "“Amel defterinde çok istiğfar bulana müjdeler olsun.”\n"
        "\n"
        "Kaynak: İbni Mace, No: 3818\n"
        "\n"
        "Bu yazılan tesbihleri alışkanlık edip inşaAllah hergün zikretmeye çalışalım ki manevi rızkımızı alalım, Rabbimiz bizi ansın sevsin ve kurtuluşumuza vesile olsun inşaAllah."</string>
    <string name="zikir2">"Bismillahi Subhanallahi ve Bihamdihi\n"
        "\n"
        "Ebu’d-Derdâ radıyallahu anh’tan rivayet edildiğine göre, Rasulullah sallallahu aleyhi ve sellem şöyle buyurdu:\n"
        "“Sizin biriniz her gün sabahladığında Allah için bin hasene (sevap) işlemeyi terketmesin, her kim sabahladığında yüz kere: ‘Bismillahi sübhanallahi ve bihamdihi (Allah’ın ismiyle başlayıp, Allah’ı tesbih ederim ve ona hamd ederim.)’ derse, bu bin hasenedir ki, inşaAllah o gün o kadar (bin tane) günah işleyemez. Bundan başka işlediği hayırlar da bol bol kendisine kalır.”\n"
        "Kaynak: İmam Ahmed; Heysemî, Mecme’u’z-Zevâid:10/116"</string>
    <string name="zikir3">"Lâ ilâhe illallâhu vahdehu lâşerîke leh, lehu'l mülkü ve lehu'l hamdü ve hüve alâ külli şey'in kadîr\n"
        "\n"
        "Hz. Ebû Hüreyre (radıyallâhu anh) anlatıyor: “Resûlullah aleyhissalâtu vesselâm buyurdular ki:\n"
        "\n"
        "“Kim, ‘Lâ ilâhe illallâhu vahdehu lâşerîke leh, lehu’l mülkü ve lehu’l hamdü ve hüve alâ külli şey’in kadîr.’ duasını bir günde yüz kere söylerse, kendisine on köle âzad etmiş gibi sevab verilir, ayrıca lehine yüz sevab yazılır ve yüz günahı da silinir. Bu, ayrıca üç gün akşama kadar onu şeytana karşı muhafaza eder. Bundan daha fazlasını okumayan hiçbir kimse, o adamınkinden daha efdal bir amel de getiremez. Kim de bir günde yüz kere”Sübhânallahi ve bihamdihi” derse hataları dökülür, hatta denizin köpüğü kadar (çok) olsa bile.”\n"
        "\n"
        "Kaynak: Buhârî, Daavât 54, Bed’ü’l-Halk 11"</string>
    <string name="zikir4">" Lâ ilâhe illallâhu'l Melikül Hakkul Mübin\n"
        "\n"
        "Hazreti Ali radıyallahu anh’tan rivayet edildiğine göre, Rasulullah aleyhissalatü vesselam Efendimiz Hazretleri şöyle buyurmuştur: “Her kim günde yüz kere ‘Lâ ilâhe illallâhu’l Melikül Hakkul Mübin’ derse, bu zikir kendisi için fakirlikten kurtuluş, kabir yalnızlığında yoldaş olur. Bununla zenginliği celbeder ve cennetin kapısını çalar.”\n"
        "Kaynak: Şirazi; Hatib; Deylemi."</string>
    <string name="zikir5">"Lâ ilâhe illallah\n"
        "\n"
        "Ebu’d-Derda radıyallahu anh‘tan rivayetle Rasulullah Sallallahu Teala Aleyhi ve Sellem Efendimiz Hazretleri şöyle buyurdu: “ Her kim yüz kere ‘Lâ ilâhe illallah’ derse, Allah(u Teala) onun yüzünü kıyamet gününde ayın ondördü gibi parlatır ve onu dediği günde, onun kadar veya ondan fazla diyenden başka, ondan daha üstün bir amel hiçbir kimse için yükseltilmez.”\n"
        "Kaynak: Taberani, Terğibu Terhib 2/449"</string>
    <string name="zikir6">"Lâ Havle Velâ Kuvvete İllâ Billâh\n"
        "\n"
        "Esed İbni Veda’a radıyallahu anh’dan rivayetle, Rasulullah sallallahu aleyhi ve sellem Efendimiz şöyle buyurdular: “Her kim, her gün, yüz kere: ‘Lâ Havle Velâ Kuvvete İllâ Billâh’ derse, fakirlik, ebediyyen ona isabet etmez.”\n"
        "\n"
        "Kaynak: İbni Ebi’d Dünya, Terğib 2/449"</string>
    <string name="zikir7">"Sübhânallahi ve bi–hamdihî sübhânallahi’l–azîm\n"
        "\n"
        "Ebû Hüreyre radıyallahu anh‘tan rivâyet edildiğine göre Resûlullah sallallahu aleyhi ve sellem şöyle buyurdu:\n"
        "“Dile hafif, mîzana konduğunda ağır gelen ve Rahmân olan Allah’ı hoşnut eden iki cümle vardır: Sübhânallahi ve bi–hamdihî sübhânallahi’l–azîm: Ben Allah’ı ulûhiyyet makamına yakışmayan sıfatlardan tenzih eder ve O’na hamdederim. Ben Yüce Allah’ı ulûhiyyet makamına yakışmayan sıfatlardan tekrar tenzih ederim.”\n"
        "\n"
        "Kaynak: Buhârî, Daavât 65, Eymân 19, Tevhîd 58."</string>
    <string name="zikir8">"Sübhânallâhi velhamdülillâhi velâ ilâhe illallahü vallâhü ekber\n"
        "\n"
        "Yine Ebû Hüreyre radıyallahu anh’den rivâyet edildiğine göre Resûlullah sallallahu aleyhi ve sellem şöyle buyurdu:\n"
        "“Sübhânallâhi velhamdülillâhi velâ ilâhe illallahü vallâhü ekber demek, benim için, üzerine güneş doğan her şeyden daha kıymetlidir.”\n"
        "\n"
        "Kaynak: Müslim, Zikir 32."</string>
    <string name="zikir9">"Sa'd İbni Ebu Vakkas (r.a) şöyle dedi:\n"
        "\n"
        "- Resulullah (SAV)'in yanında bulunuyorduk. Bize ''Sizden biri her gün 1000 sevap kazanmaktan aciz midir?'' diye sordu. Yanındakilerden biri: - Bir kimse her gün 1000 sevabı nasıl kazanır, diye soru sordu. Peygamber Efendimiz (SAV) şöyle buyurdu:\n"
        "\n"
        "100 defa SUBHANALLAH (Allah'ı uluhiyyet makamına yakışmayan sıfatlardan tenzih ederim)'' der, ona 1000 iyilik yazılır veya 1000 günahı bağışlanır. (Müslim, Zikir 79. Ayrıca bk. Ebu Davud, Vitir,24)"</string>
    <string name="zikir10">"Cüveyriye Bintil- Haris (r.a)'dan rivayet edildiğine göre, Efendimiz (SAV) bir gün sabah namazı sonrasında Hz. Cüveyriye namaz kıldığı yerde otururken dışarı çıktı. Kuşluk vakti eve geri gelince Hz. Cüveyriye'nin hala aynı yerde oturduğunu gördü ve ''Yanından ayrıldığımdan beri hep burada zikirle mi meşgul oldun?'' diye sordu. O da 'Evet' deyince Efendimiz (SAV) şöyle buyurdu: \n"
        "\n"
        "- Senin yanından ayrıldıktan sonra 3 defa söylediğim şu 4 cümle, senin sabahtan beri söylediğin zikirlerle tartılacak olsa sevap bakımından onlara eşit olur. ''Subhanallahi ve bihamdihi adede halkıhi ve rıza nefsihi ve zinete arşihi ve midade kelimatihi.''\n"
        "\n"
        "(Müslim, Zikir 79. Ayrıca bk. Ebu Davud, Vitir, 24)"</string>
    <string name="zikir11">"\n"
        "Allâhumme Salli Alâ Muhammed\n"
        "\n"
        "Bu zikir, Allâh Azze ve Celle’nin Nebîsi Muhammed aleyhisselâm’a salât ve selâm edilen çok değerli olan zikirlerden biridir. “Allâh’ım Muhammed aleyhisselâm’a salât et” mânâsına gelmektedir. Açıklaması ise kısaca şeyledir: \n"
        "\n"
        "اللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى مُحَمَّدٍ Allâh’ım Muhammed aleyhisselâm’a salât et, onun şerefini ve katındaki makamını yükselt. O’na nimetlerini ziyâde surette ikrâm et.\n"
        "\n"
        "Allâh Subhânehu ve Teâlâ Muhammed aleyhisselâm’a salât edilmesi hakkında şöyle buyurmuştur:\n"
        "\n"
        "اِنَّ اللّٰهَ وَمَلٰٓئِكَتَهُ يُصَلُّونَ عَلَى النَّبِيِّۜ يَٓا اَيُّهَا الَّذ۪ينَ اٰمَنُوا صَلُّوا عَلَيْهِ وَسَلِّمُوا تَسْل۪يمًا [الاحزاب: ٣٣/٥٦ ]\n"
        "\n"
        "“Şüphesiz Allâh ve melekleri Nebî’ye salât ederler. Ey müminler, siz de ona salât ve selâm edin.” [el-Ahzâb: 33/56]\n"
        "\n"
        "Allâh Subhânehu ve Teâlâ’nın amel edilmesini isteği bu zikrin faziletleri ve kullara olan faydaları şöyledir:\n"
        "\n"
        "Ebû Hureyre radîyallâhu anh’dan rivâyet edildiğine göre, Rasûlullâh sallallâhu aleyhi ve sellem şöyle buyurmuştur:\n"
        "\n"
        "عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُ، قَالَ: قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ: «مَنْ صَلَّى عَلَيَّ وَاحِدَةً، صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ عَشْرًا.» [(حديثٌ صحيحٌ:) رواه مسلم (٤٠٨) وأبو داود (١٥٣٠)…]\n"
        "\n"
        "“Herkim bana bir defa salât ederse, Allâh’u Teâlâ’da ona on salât eder.” [(SAHÎH HADÎS:) Müslim (408); Ebû Dâvûd (1530)…]\n"
        "\n"
        "Abdullâh bin Mes’ud radîyallâhu anh’dan rivâyet edildiğine göre, Rasûlullâh sallallâhu aleyhi ve sellem şöyle buyurmuştur:\n"
        "\n"
        "عَنْ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ مَسْعُودٍ رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُ، قَالَ: قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ: «أَوْلَى النَّاسِ بِي يَوْمَ القِيَامَةِ أَكْثَرُهُمْ عَلَيَّ صَلاَةً.» [(حديثٌ حسنٌ:) رواه الترمذى (٤٨٤) وابن أبي شيبة (٣١٧٨٧)…]\n"
        "\n"
        "“Kıyâmet günü insânların bana en yakın olacak olanı, bana en çok salât edenidir.” [(HASEN HADÎS:) Tirmizî (484); İbn Ebî Şeybe (31787)…]\n"
        "\n"
        "İfâde edildiği üzere, her kim Allâh Azze ve Celle’nin Nebîsi Muhammed aleyhisselâm’a salât ederse, Allâh da kuluna salât eder yani onu affeder ve nimetlendirir. Kıyâmet günü Nebîsine yakın kılar."</string>
    <string name="zikir12">"“Namaz içinde veya hâricinde yüz kere İhlâs okuyan kişiye cehennemden beraat verilir.” (Taberânî; Begavi, İthâf: 3/294.)\n"
        "“Her kim sabah namazını kıldıktan sonra, on kere İhlâs-ı Şerîf okursa, o gün ona (İhlâs’ın sevâbına) hiçbir günâh ulaşamaz.” buyurdu. (Nüzhetü’l-Mecâlis, 1/40)\n"
        "“Her kim sabah namazını kıldıktan sonra, kimseyle konuşmadan yüz kere ‘Kul hüvallâhü ehad’ (sûresini) okursa, her İhlâs (sûresini) okuyuşunda bir senelik günâhı affolunur.”(Taberâni, Heysemî, M.Z, 10/112)\n"
        "“Üç şey vardır ki; her kim (kıyâmet gününde) îmanla beraber onları getirirse, cennetin kapılarından dilediğinden girer ve hûrilerden istediği ile evlendirilir. (Bunlar da) kâtilini (bir yakınını öldüreni) affeden, (Allâhu Teâlâ’dan başka kimsenin bilmediği) gizli borcu ödeyen ve her farz namazın arkasından on kere İhlâs-ı Şerîf okuyandır. (Ali el Müttaki, Kenzü’l Ummâl: 15/810, no: 43220)\n"
        "“Her kim, farz namazının arkasından on kere İhlâs (sûresini) okursa, muhakkak ki, Allâh(u Teâlâ) o kişiye rızâsını ve mağfiretini vâcip kılar. (İbni Neccâr, Râmuz: 438, no: 5468)\n"
        "“Bin kere (1.000) İhlâs okuyan kişi, Cennetteki mekânını görmedikçe, veya makâmı kendisine gösterilmedikçe ölmez.” (İbni Asâkir, İthâf: 3/294)"</string>

    <string name="zikir13">"Estağfirullâhe Ve Etûbu İleyh\n"
        "\n"
        "Bu zikir, Allâh Azze ve Celle’nin çok değerli kıldığı ve kulun günahlardan bağışlanma isteğini ifâde eden zikirlerden biridir. “Allâh’tan mağfiret dilerim ve O’na tevbe ederim” mânâsına gelmektedir. Açıklaması ise kısaca şeyledir: \n"
        "\n"
        "أَسْتَغْفِرُ اللَّهَ Allâh’ım beni bağışla. Günahlarımdan, ihlâs ve takvâmdaki eksiklikten ve azlıktan dolayı ötürü beni affet. Bana acı ve merhamet et. Günahları bağışlayan ve kullarını affedebilecek olan ancak sensin.\n"
        "\n"
        "وَأَتُوبُ إِلَيْهِ Allâh’ım sana tevbe ediyouim. Tüm günahlarımdan, içinde bulunduğum gafletten, ibâdetlerimdeki eksikliklerden ötürü tevbe ediyorum. \n"
        "\n"
        "Allâh Azze ve Celle kullarından tevbe istiğfar etmeleri isteyerek şöyle buyurmuştur:  \n"
        "\n"
        "وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْبِكَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ بِالْعَشِيِّ وَالْاِبْكَارِ [المؤمن: ٤٠/٥٥]\n"
        "\n"
        "“Günahın için mağfiret dile; akşam ve sabah Rabbini hamd ile tesbih et.” [el-Muminun: 40/55]\n"
        "\n"
        "Böylesi muazzam mânâları içeren bu zikrin faziletleri ve kullara olan faydaları şöyledir:\n"
        "\n"
        "اِنَّ اللّٰهَ يُحِبُّ التَّوَّاب۪ينَ وَيُحِبُّ الْمُتَطَهِّر۪ينَ [البقرة: ٢/٢٢٢]\n"
        "\n"
        "“Şüphesiz ki Allâh, çokça tevbe edenleri sever ve temizlenenleri de sever.” [el-Bakara: 2/222]\n"
        "\n"
        "İbn Ömer radîyallâhu anh’dan rivâyet edildiğine göre, Rasûlullâh sallallâhu aleyhi ve sellem şöyle buyurmuştur:\n"
        "\n"
        "عَنِ ابْنِ عُمَرَ رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُ، قَالَ: قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ: «مَنْ اسْتَغْفَرَ اللَّهَ غَفَرَ لَهُ.» [(حديثٌ حسنٌ:) والترمذى (٣٤٧٠) والطبراني(٢٩٢١) …]\n"
        "\n"
        "“Her kim istiğfar ederse Allâh onu bağışlar.” [(HASEN HADÎS:) Tirmizî (3470); Taberânî (Evsat: 2921)…]\n"
        "\n"
        "İbn Abbâs radîyallâhu anh’dan rivâyet edildiğine göre, Rasûlullâh sallallâhu aleyhi ve sellem şöyle buyurmuştur:\n"
        "\n"
        "عَنِ ابْنِ عَبَّاسٍ رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُ، قَالَ: قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ: «مَنْ لَزِمَ الِاسْتِغْفَارَ، جَعَلَ اللَّهُ لَهُ مِنْ كُلِّ ضِيقٍ مَخْرَجًا، وَمِنْ كُلِّ هَمٍّ فَرَجًا، وَرَزَقَهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ.»[(حديثٌ صحيحٌ:) رواه وأبو داود (١٥١٨) وابن ماجه (٣٨١٩)…]\n"
        "\n"
        "“Allâh’u Teâlâ, istiğfara devam eden kimsenin her sıkıntısı için bir çıkış yolu ve her keder için bir ferahlık sağlar. Onu hiç beklemediği bir yerden rızıklandırır.” [(HASEN HADÎS:) Ebû Dâvûd (1518); İbn Mâce (3819)…] \n"
        "\n"
        "Ebû Hureyre radîyallâhu anh’dan rivâyet edildiğine göre, Rasûlullâh sallallâhu aleyhi ve sellem şöyle buyurmuştur:\n"
        "\n"
        "عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُ، قَالَ: قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ: «وَاللَّهِ إِنِّي لَأَسْتَغْفِرُ اللَّهَ وَأَتُوبُ إِلَيْهِ فِي اليَوْمِ أَكْثَرَ مِنْ سَبْعِينَ مَرَّةً.» [(حديثٌ صحيحٌ:) رواه البخارى (٦٣٠٧) والترمذى (٣٢٥٩)…]\n"
        "\n"
        "“Vallâhi ben günde yetmiş defadan fazla Allâh’tan mağfiret diler ve O’na tevbe istiğfar ederim.” [(SAHÎH HADÎS:) Buhârî (6307); Tirmizî (3259)…]\n"
        "\n"
        "El-Eğarr el-Atekî radîyallâhu anh’dan rivâyet edildiğine göre, Rasûlullâh sallallâhu aleyhi ve sellem şöyle buyurmuştur:\n"
        "\n"
        "عَنِ الْأَغَرِّ الْمُزَنِيِّ رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُ، قَالَ: قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ: «إِنَّهُ لَيُغَانُ عَلَى قَلْبِي، وَإِنِّي لَأَسْتَغْفِرُ اللَّهَ، فِي الْيَوْمِ مِائَةَ مَرَّةٍ.» [(حديثٌ صحيحٌ:) رواه مسلم (٢٧٠٢) وأبو داود (١٥١٥)…]\n"
        "\n"
        "“Şüphesiz benim kalbim perdelenir ve muhakkak ben bir günde yüz defa Allâh’tan mağfiret diliyorum.” [(SAHÎH HADÎS:) Müslim (2702); Tirmizî (1515)…]\n"
        "\n"
        "İfâde edildiği üzere, her kim Allâh Azze ve Celle tarafından sevilen bu zikri, günde en az yetmiş ya da yüz defa zikrederse, -inşeAllâh- geçmiş günahları bağışlanır ve seyyie kirlerinden arınır; sıkıntıları giderilir, dünyâ ve âhiret ferahlığa çıkar. "</string>



</resources>